{"version":"1.0","provider_name":"Cl\u00e1udia Seixas","provider_url":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br","title":"Dra. Naiara Seixas \u00e9 capa da Revista Revida em especial de Dia das M\u00e3es - Cl\u00e1udia Seixas","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\"><a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-capa-da-revista-revida-em-especial-de-dia-das-maes\/\">Dra. Naiara Seixas \u00e9 capa da Revista Revida em especial de Dia das M\u00e3es<\/a><\/blockquote>\n<script type='text\/javascript'>\n<!--\/\/--><![CDATA[\/\/><!--\n\t\t\/*! This file is auto-generated *\/\n\t\t!function(d,l){\"use strict\";var e=!1,n=!1;if(l.querySelector)if(d.addEventListener)e=!0;if(d.wp=d.wp||{},!d.wp.receiveEmbedMessage)if(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(t)if(t.secret||t.message||t.value)if(!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var r,i,a,s=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),c=0;c<n.length;c++)n[c].style.display=\"none\";for(c=0;c<s.length;c++)if(r=s[c],e.source===r.contentWindow){if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(a=parseInt(t.value,10)))a=1e3;else if(~~a<200)a=200;r.height=a}if(\"link\"===t.message)if(i=l.createElement(\"a\"),a=l.createElement(\"a\"),i.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,o.test(a.protocol))if(a.host===i.host)if(l.activeElement===r)d.top.location.href=t.value}}},e)d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),d.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(!n){n=!0;for(var e,t,r=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),i=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),a=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),s=0;s<a.length;s++){if(!(e=a[s]).getAttribute(\"data-secret\"))t=Math.random().toString(36).substr(2,10),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t);if(r||i)(t=e.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),e.parentNode.replaceChild(t,e)}}}}(window,document);\n\/\/--><!]]>\n<\/script><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-capa-da-revista-revida-em-especial-de-dia-das-maes\/embed\/\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;Dra. Naiara Seixas \u00e9 capa da Revista Revida em especial de Dia das M\u00e3es&#8221; &#8212; Cl\u00e1udia Seixas\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe>","thumbnail_url":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_1.jpg","thumbnail_width":1687,"thumbnail_height":1682,"description":"A nossa s\u00f3cia-fundadora, Dra. Naiara Seixas, foi a mam\u00e3e destaque da edi\u00e7\u00e3o especial da Revista Revide em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia das M\u00e3es, e\u00a0a Dra. Naiara fez quest\u00e3o de citar e homenagear a m\u00e3e, Dra. Cl\u00e1udia Seixas, durante a entrevista. \u2800 A mat\u00e9ria intitulada \u201cOnde o amor faz morada: uma aventura chamada maternidade\u201d traz o relato [&hellip;]"}