{"version":"1.0","provider_name":"Cl\u00e1udia Seixas","provider_url":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br","title":"Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \u00e9 considerado o n\u00ba 1 em Direito Penal pelo Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional - Cl\u00e1udia Seixas","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\"><a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/\">Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \u00e9 considerado o n\u00ba 1 em Direito Penal pelo Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional<\/a><\/blockquote>\n<script type='text\/javascript'>\n<!--\/\/--><![CDATA[\/\/><!--\n\t\t\/*! This file is auto-generated *\/\n\t\t!function(d,l){\"use strict\";var e=!1,n=!1;if(l.querySelector)if(d.addEventListener)e=!0;if(d.wp=d.wp||{},!d.wp.receiveEmbedMessage)if(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(t)if(t.secret||t.message||t.value)if(!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var r,i,a,s=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),c=0;c<n.length;c++)n[c].style.display=\"none\";for(c=0;c<s.length;c++)if(r=s[c],e.source===r.contentWindow){if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(a=parseInt(t.value,10)))a=1e3;else if(~~a<200)a=200;r.height=a}if(\"link\"===t.message)if(i=l.createElement(\"a\"),a=l.createElement(\"a\"),i.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,o.test(a.protocol))if(a.host===i.host)if(l.activeElement===r)d.top.location.href=t.value}}},e)d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),d.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(!n){n=!0;for(var e,t,r=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),i=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),a=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),s=0;s<a.length;s++){if(!(e=a[s]).getAttribute(\"data-secret\"))t=Math.random().toString(36).substr(2,10),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t);if(r||i)(t=e.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),e.parentNode.replaceChild(t,e)}}}}(window,document);\n\/\/--><!]]>\n<\/script><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/embed\/\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \u00e9 considerado o n\u00ba 1 em Direito Penal pelo Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional&#8221; &#8212; Cl\u00e1udia Seixas\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe>","thumbnail_url":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3.png","thumbnail_width":1080,"thumbnail_height":1080,"description":"O escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados ficou em primeiro lugar na categoria \u201cEspecializado\u201d do levantamento \u201cRanking An\u00e1lise Advocacia Regional 2021\u201d, promovido pela Revista An\u00e1lise. A classifica\u00e7\u00e3o foi feita pela primeira vez e trouxe o estado de S\u00e3o Paulo segmentado por bancas com sede na Grande S\u00e3o Paulo e no interior. O novo ranking foi [&hellip;]"}