{"id":1001,"date":"2019-12-02T23:28:27","date_gmt":"2019-12-03T01:28:27","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1001"},"modified":"2021-10-26T23:19:02","modified_gmt":"2021-10-27T02:19:02","slug":"noticia-estupro-de-menor-nao-gera-regime-fechado-so-por-hediondez-fixa-stj","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/estupro-de-menor-nao-gera-regime-fechado-so-por-hediondez-fixa-stj\/","title":{"rendered":"Estupro de menor n\u00e3o gera regime fechado s\u00f3 por hediondez, fixa STJ"},"content":{"rendered":"<p><strong>Publicado em 2 de dezembro de 2019 por Conjur<\/strong> Aplicar regime mais\u00a0gravoso\u00a0apenas e t\u00e3o-somente pelo fato da natureza hedionda do delito\u00a0\u00e9 ilegal. Com este entendimento, o ministro Jorge Mussi, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, acolheu pedido de Habeas Corpus de um homem condenado por estupro de uma adolescente. O juiz de primeira inst\u00e2ncia condenou o homem a oito anos de pris\u00e3o e determinou cumprimento de pena em regime fechado. Um pedido de danos morais feito pela v\u00edtima foi negado pelo juiz. A defesa do autor da a\u00e7\u00e3o, feita pelas advogadas\u00a0<strong>Cl\u00e1udia Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/strong>, alegou que o regime fechado n\u00e3o foi justificado, tendo sido estabelecido apenas pela hediondez e gravidade abstrata do crime. O ministro Jorge Mussi acolheu os argumento, tamb\u00e9m ressaltando que o condenado \u00e9 r\u00e9u prim\u00e1rio e que a pena foi fixada no m\u00ednimo legal. Assim, estabeleceu o regime semiaberto para cumprimento de pena. <strong>Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/estupro-menor-nao-gera-regime-fechado.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a>\u00a0para ler a decis\u00e3o HC 544.193 &#8211; SP<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-dez-02\/estupro-menor-nao-gera-regime-fechado-hediondez\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 2 de dezembro de 2019 por Conjur Aplicar regime mais\u00a0gravoso\u00a0apenas e t\u00e3o-somente pelo fato da natureza hedionda do delito\u00a0\u00e9 ilegal. Com este entendimento, o ministro Jorge Mussi, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, acolheu pedido de Habeas Corpus de um homem condenado por estupro de uma adolescente. O juiz de primeira inst\u00e2ncia condenou o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1002,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[13,34,16],"tags":[184,185,186,38],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Estupro de menor n\u00e3o gera regime fechado s\u00f3 por hediondez, fixa STJ<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 2 de dezembro de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/estupro-de-menor-nao-gera-regime-fechado-so-por-hediondez-fixa-stj\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Estupro de menor n\u00e3o gera regime fechado s\u00f3 por hediondez, fixa STJ\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 2 de dezembro de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/estupro-de-menor-nao-gera-regime-fechado-so-por-hediondez-fixa-stj\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-12-03T01:28:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:19:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/stj-vertical.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"220\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/estupro-de-menor-nao-gera-regime-fechado-so-por-hediondez-fixa-stj\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/stj-vertical.jpeg\",\"width\":220,\"height\":320,\"caption\":\"U.Dettmar\/STJ\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/estupro-de-menor-nao-gera-regime-fechado-so-por-hediondez-fixa-stj\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/estupro-de-menor-nao-gera-regime-fechado-so-por-hediondez-fixa-stj\/\",\"name\":\"Estupro de menor n\\u00e3o gera regime fechado s\\u00f3 por hediondez, fixa STJ\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/estupro-de-menor-nao-gera-regime-fechado-so-por-hediondez-fixa-stj\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-12-03T01:28:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:19:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 2 de dezembro de 2019 por Conjur.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/estupro-de-menor-nao-gera-regime-fechado-so-por-hediondez-fixa-stj\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1001"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1001"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1001\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14663,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1001\/revisions\/14663"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1002"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1001"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1001"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1001"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}