{"id":1004,"date":"2020-03-05T23:32:05","date_gmt":"2020-03-06T02:32:05","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1004"},"modified":"2021-10-26T23:18:33","modified_gmt":"2021-10-27T02:18:33","slug":"noticia-o-pacote-anticrime-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-e-sua-infindavel-lista-de-perguntas-sem-respostas-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/o-pacote-anticrime-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-e-sua-infindavel-lista-de-perguntas-sem-respostas-2\/","title":{"rendered":"O pacote anticrime, o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal e sua infind\u00e1vel lista de perguntas (sem respostas!)"},"content":{"rendered":"<p><strong>Publicado em 5 de mar\u00e7o de 2020 por Migalhas<\/strong> Este brev\u00edssimo artigo n\u00e3o tem o objetivo de esmiu\u00e7ar detalhadamente nenhuma das diversas altera\u00e7\u00f5es trazidas pelo pacote anticrime, mas sim, levantar questionamentos referentes, especialmente, ao acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p align=\"left\">O ano come\u00e7ou com a entrada em vigor da, talvez, mais esperada e midi\u00e1tica lei dos \u00faltimos tempos, a\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2019-2022\/2019\/lei\/L13964.htm\" rel=\"noopener\">lei 13.964\/19<\/a>, conhecida popularmente por pacote anticrime.<\/p>\n<p align=\"left\">A assombrosa curiosidade popular em torno de uma lei talvez seja a respons\u00e1vel por tirar do foco alguns pontos relevant\u00edssimos e que possuem o cond\u00e3o de alterar de forma vigorosa o ordenamento jur\u00eddico, pois o que a grande massa popular deseja \u00e9 apenas saber se a pena m\u00e1xima a ser cumprida por um condenado no regime fechado subiu de 30 para 40 anos ou se agora os presos famosos n\u00e3o ter\u00e3o mais direito \u00e0 \u201csaidinha\u201d.<\/p>\n<p align=\"left\">Na realidade a lei 13.964\/19 vai muito al\u00e9m dessas quest\u00f5es populistas, pois ela introduz no ordenamento p\u00e1trio important\u00edssimas inova\u00e7\u00f5es, tais como (i) o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal (objeto deste artigo); (ii) transforma um crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada em condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima; (iii) agasalha e transforma em dispositivos legais entendimentos j\u00e1 pacificados na jurisprud\u00eancia (como, por exemplo, a suspens\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o na pend\u00eancia de embargos de declara\u00e7\u00e3o ou quando os recursos especiais e extraordin\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o admitidos), regimenta de forma detalhada a dela\u00e7\u00e3o premiada, entre outras altera\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p align=\"left\">Este brev\u00edssimo artigo n\u00e3o tem o objetivo de esmiu\u00e7ar detalhadamente nenhuma das diversas altera\u00e7\u00f5es trazidas pelo pacote anticrime, mas sim, levantar questionamentos referentes, especialmente, ao acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p align=\"left\">O acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal \u00e9 previsto pelo artigo 28-A. Referido dispositivo legal, plasticamente, em um primeiro momento, parece ser extremamente detalhista, preciso, minucioso. Mas, uma leitura mais atenta demonstra que, na realidade, o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal traz mais d\u00favidas que certezas, traz mais questionamentos que respostas.<\/p>\n<p align=\"left\">O primeiro ponto que se pretende pincelar \u00e9 o seguinte: a lei diz que o Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00f3 ir\u00e1 propor o acordo quando n\u00e3o for caso de arquivamento do feito. Na pr\u00e1tica, contudo, se seguir a sistem\u00e1tica da transa\u00e7\u00e3o penal prevista no artigo 76 da\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l9099.htm\" rel=\"noopener\">lei 9.099\/95<\/a>\u00a0(que tamb\u00e9m tem essa mesma premissa) n\u00e3o foi isso que ocorreu. Infelizmente, na praxe forense, n\u00e3o se analisa, com acuidade, se \u00e9 ou n\u00e3o o caso de arquivamento, se tem justa causa pra a\u00e7\u00e3o penal, viabilidade do processo criminal e, sim, se prop\u00f5e, de forma autom\u00e1tica, a transa\u00e7\u00e3o penal. Tudo leva a crer, assim, que o mesmo ocorrer\u00e1 com o instituto do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal, o que ir\u00e1 causar (como ocorreu outrora) o esvaziamento dos casos pass\u00edveis de arquivamento que deveria ser promovido pelo titular da a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p align=\"left\">Talvez, se fosse inclu\u00eddo no dispositivo legal um requisito simples de que o \u00f3rg\u00e3o ministerial fosse obrigado a apresentar uma manifesta\u00e7\u00e3o expressa e fundamentada, expondo claramente os motivos pelos quais entende que n\u00e3o \u00e9 o caso de arquivamento dos autos e, por isso, est\u00e1 propondo o acordo no caso em quest\u00e3o. Infelizmente, o legislador n\u00e3o teve essa preocupa\u00e7\u00e3o e prud\u00eancia.<\/p>\n<p align=\"left\">O segundo ponto \u00e9 a exist\u00eancia no dispositivo que trata sobre o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal de express\u00f5es absolutamente gen\u00e9ricas, sem conte\u00fado pragm\u00e1tico algum. Por exemplo, o que significa, concretamente, a express\u00e3o segundo a qual o acordo ser\u00e1 proposto \u201c<em>desde que necess\u00e1rio e suficiente para reprova\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do delito\u201d<\/em>? Quando, ent\u00e3o, ele n\u00e3o ser\u00e1 suficiente? Quais elementos concretos servir\u00e3o para mostrar que, no caso espec\u00edfico, o acordo n\u00e3o ser\u00e1 suficiente para reprova\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do crime?<\/p>\n<p align=\"left\">Ainda, afirma o artigo 28-A que o acordo n\u00e3o poder\u00e1 ser proposto se \u201c<em>se houver elementos probat\u00f3rios que indiquem conduta criminal habitual, reiterada ou profissional\u201d<\/em>. A pergunta que se faz presente com a leitura \u00e9: qual ser\u00e1 a base concreta da qual poder\u00e1 o Minist\u00e9rio P\u00fablico extrair essas informa\u00e7\u00f5es? De onde o\u00a0<em>parquet<\/em>\u00a0retirar\u00e1 o argumento de que determinado investigado tem uma conduta criminal habitual?<\/p>\n<p align=\"left\">E o que \u00e9 conduta criminal profissional?<\/p>\n<p align=\"left\">Por \u00f3bvio que as express\u00f5es abertas, vagas e gen\u00e9ricas (como s\u00f3i acontecer com leis esparsas, promulgadas no afogadilho e que possuem como objetivo final afagar a popula\u00e7\u00e3o que suplica pelo fim da impunidade) abrem um flanco, um enorme leque para a discricionariedade, para que o acordo n\u00e3o venha a ser proposto para determinada pessoa investigada, mas sim para outra em situa\u00e7\u00e3o id\u00eantica.<\/p>\n<p align=\"left\">Outra quest\u00e3o tormentosa reside na celeuma referente a quais crimes pass\u00edveis de se propor o acordo. A lei diz expressamente que, dentre outros requisitos, o acordo poder\u00e1 ser proposto quando a infra\u00e7\u00e3o previr pena m\u00ednima inferior a 4 anos. Todavia, silencia-se sobre uma relevant\u00edssima quest\u00e3o: quando existir mais de um crime, cada um, isoladamente, com pena m\u00ednima inferior a 4 anos, tal acordo poder\u00e1 ser proposto? Ou ser\u00e1 seguida a l\u00f3gica pacificada pelo Supremo Tribunal Federal com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transa\u00e7\u00e3o penal, que a pena dever\u00e1 ser somada?<\/p>\n<p align=\"left\">Mais uma vez, o legislador perdeu a oportunidade de detalhar os requisitos de t\u00e3o importante instituto, incluindo, por exemplo, se o caso, uma trava quando existente mais de um crime, cada um, com pena m\u00ednima de 4 anos. Tal quest\u00e3o, certamente, por anos, ser\u00e1 tormentosa entre os operadores do direito at\u00e9 que a jurisprud\u00eancia se sedimente em um ou outro sentido.<\/p>\n<p align=\"left\">Finalmente, talvez o ponto mais controvertido deste instituto resida na temida necessidade de assun\u00e7\u00e3o de culpa pelo investigado para realizar o acordo<sup>1<\/sup>. Este requisito talvez seja o que mais se distancie da transa\u00e7\u00e3o penal que, expressamente, afirma que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a confiss\u00e3o para que o benef\u00edcio seja proposto e efetivado.<\/p>\n<p align=\"left\">Considerando a necessidade de assumir a culpa pra realizar o acordo e pensando em situa\u00e7\u00f5es concretas (que com certeza existir\u00e3o), indaga-se: como ficar\u00e3o os casos em que houver o descumprimento das medidas firmadas no acordo ou o mesmo n\u00e3o for homologado? Qual a garantia que o investigado ter\u00e1 de que, depois de confessar a pr\u00e1tica do crime, esta confiss\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 usada contra ele no oferecimento de uma den\u00fancia? \u00c9 certo impor essa confiss\u00e3o? Qual \u00e9 o sentido de confessar um delito se o acordo, quando devidamente cumprido, n\u00e3o gerar\u00e1 reincid\u00eancia?<\/p>\n<p align=\"left\">Infelizmente essa garantia n\u00e3o h\u00e1. A lei, mais uma vez, silencia-se e, porque n\u00e3o dizer, afronta de forma contundente o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.<\/p>\n<p align=\"left\">Concluindo, o pacote anticrime tr\u00e1z mudan\u00e7as boas, mas muitas perguntas ainda permanecem sem respostas. O legislador perdeu uma \u00f3tima e importante oportunidade de realizar uma mudan\u00e7a mais justa, mais democr\u00e1tica. O v\u00e1cuo existente entre a lei e a aplica\u00e7\u00e3o da mesma na pr\u00e1tica \u00e9 grande e s\u00f3 o tempo dir\u00e1 como a jurisprud\u00eancia se comportar\u00e1 na an\u00e1lise dos casos concretos. O futuro \u00e9 incerto, as respostas ainda n\u00e3o existem, e os operadores do direito ter\u00e3o uma batalha herc\u00falea pela frente. Avante.<\/p>\n<p><strong>Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/strong>\u00a0\u00e9 advogada do escrit\u00f3rio\u00a0<strong>Cl\u00e1udia Seixas\u00a0<\/strong><strong>Sociedade de Advogados<\/strong>. _____________________________________________________________________<\/p>\n<p align=\"left\"><strong>1<\/strong>\u00a0Este requisito \u00e9 objeto da Adin 6304 ajuizada pela Abacrim (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Advogados Criminalistas), que contesta a constitucionalidade da referida exig\u00eancia legal.<\/p>\n<p align=\"left\"><a href=\"https:\/\/migalhas.uol.com.br\/depeso\/321184\/o-pacote-anticrime-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-e-sua-infindavel-lista-de-perguntas-sem-respostas\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 5 de mar\u00e7o de 2020 por Migalhas Este brev\u00edssimo artigo n\u00e3o tem o objetivo de esmiu\u00e7ar detalhadamente nenhuma das diversas altera\u00e7\u00f5es trazidas pelo pacote anticrime, mas sim, levantar questionamentos referentes, especialmente, ao acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal. O ano come\u00e7ou com a entrada em vigor da, talvez, mais esperada e midi\u00e1tica lei dos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1005,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,34,16],"tags":[187,178,147],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O pacote anticrime, o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal e sua infind\u00e1vel lista de perguntas (sem respostas!)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 5 de mar\u00e7o de 2020 por Migalhas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/o-pacote-anticrime-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-e-sua-infindavel-lista-de-perguntas-sem-respostas-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O pacote anticrime, o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal e sua infind\u00e1vel lista de perguntas (sem respostas!)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 5 de mar\u00e7o de 2020 por Migalhas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/o-pacote-anticrime-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-e-sua-infindavel-lista-de-perguntas-sem-respostas-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-06T02:32:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:18:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/3DAB24476B3A7653744767B2E22AB407B835_lei-anticrime.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"680\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"360\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/o-pacote-anticrime-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-e-sua-infindavel-lista-de-perguntas-sem-respostas-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/3DAB24476B3A7653744767B2E22AB407B835_lei-anticrime.jpg\",\"width\":680,\"height\":360,\"caption\":\"lei anticrime\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/o-pacote-anticrime-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-e-sua-infindavel-lista-de-perguntas-sem-respostas-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/o-pacote-anticrime-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-e-sua-infindavel-lista-de-perguntas-sem-respostas-2\/\",\"name\":\"O pacote anticrime, o acordo de n\\u00e3o persecu\\u00e7\\u00e3o penal e sua infind\\u00e1vel lista de perguntas (sem respostas!)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/o-pacote-anticrime-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-e-sua-infindavel-lista-de-perguntas-sem-respostas-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-03-06T02:32:05+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:18:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 5 de mar\\u00e7o de 2020 por Migalhas.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/o-pacote-anticrime-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-e-sua-infindavel-lista-de-perguntas-sem-respostas-2\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1004"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1004"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1004\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14664,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1004\/revisions\/14664"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1004"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1004"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1004"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}