{"id":1007,"date":"2020-04-02T23:35:26","date_gmt":"2020-04-03T02:35:26","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1007"},"modified":"2021-10-26T23:18:12","modified_gmt":"2021-10-27T02:18:12","slug":"noticia-desembargador-do-trf-3-revoga-preventiva-de-idoso-com-doencas-cronicas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/desembargador-do-trf-3-revoga-preventiva-de-idoso-com-doencas-cronicas\/","title":{"rendered":"Desembargador do TRF-3 revoga preventiva de idoso com doen\u00e7as cr\u00f4nicas"},"content":{"rendered":"<p><strong>Publicado em 2 de abril de 2020 por Conjur<\/strong> No atual cen\u00e1rio de pandemia da Covid-19, a pris\u00e3o preventiva n\u00e3o dever\u00e1 prevalecer nos casos em que o crime foi cometido sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a. O entendimento \u00e9 do desembargador Maur\u00edcio Yukikazu Kato, da 5\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o, ao revogar pris\u00e3o preventiva de um idoso que faz parte do grupo de risco caso contraia o novo coronav\u00edrus. A decis\u00e3o foi tomada nesta ter\u00e7a-feira (31\/3) em car\u00e1ter liminar. \u201c\u00c9 certo que a conduta praticada pelo peticion\u00e1rio se reveste de gravidade, mormente por se tratar de crime de organiza\u00e7\u00e3o criminosa e estelionato qualificado. Observo, contudo, que tais delitos n\u00e3o foram cometidos mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a\u201d, afirma o magistrado. O pedido de revoga\u00e7\u00e3o foi feito com base na Recomenda\u00e7\u00e3o 62, do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, que tem como objetivo diminuir o n\u00famero de pessoas no sistema prisional para conter o avan\u00e7o da pandemia. O r\u00e9u, de 77 anos, \u00e9 portador de hipertens\u00e3o arterial, diabetes mellitus, nefropatia diab\u00e9tica, al\u00e9m de ser ex-tabagista. \u00a0Ele foi condenado a nove anos e oito meses de pris\u00e3o por estelionato qualificado e pelo crime de organiza\u00e7\u00e3o criminosa. \u201cDiante da peculiaridade do caso concreto, onde o r\u00e9u se enquadra no grupo de risco e os delitos a ele imputados n\u00e3o foram praticados com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, considerando, ainda, o cen\u00e1rio atual decorrente da pandemia do coronav\u00edrus, com possibilidade de eventual cont\u00e1gio no \u00e2mbito dos estabelecimentos do sistema prisional em raz\u00e3o da not\u00f3ria superlota\u00e7\u00e3o [&#8230;] vislumbro a possibilidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas cautelares alternativas\u201d, diz a decis\u00e3o. O magistrado determinou que o idoso compare\u00e7a a todos os atos do processo, devendo indicar endere\u00e7o, recolhimento domiciliar no per\u00edodo noturno e nos dias de folga, caso o r\u00e9u resid\u00eancia e trabalho l\u00edcito; e proibi\u00e7\u00e3o de mudar de endere\u00e7o ou deixar o pa\u00eds. Atuaram na defesa do idoso os advogados\u00a0<strong>Jos\u00e9 Francisco Porto Bobadilla<\/strong>,\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Naiara de Seixas\u00a0Carneiro Caparica.<\/strong> <strong>Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/desembargador-trf-revoga-preventiva.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a>\u00a0para ler a decis\u00e3o 5006939-85.2020.4.03.0000<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2020-abr-02\/preventiva-crime-violencia-revogada-desembargador\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 2 de abril de 2020 por Conjur No atual cen\u00e1rio de pandemia da Covid-19, a pris\u00e3o preventiva n\u00e3o dever\u00e1 prevalecer nos casos em que o crime foi cometido sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a. O entendimento \u00e9 do desembargador Maur\u00edcio Yukikazu Kato, da 5\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o, ao revogar [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1008,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24,13,34,16],"tags":[189,190,188],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desembargador do TRF-3 revoga preventiva de idoso com doen\u00e7as cr\u00f4nicas - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 2 de abril de 2020 por Conjur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/desembargador-do-trf-3-revoga-preventiva-de-idoso-com-doencas-cronicas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desembargador do TRF-3 revoga preventiva de idoso com doen\u00e7as cr\u00f4nicas - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 2 de abril de 2020 por Conjur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/desembargador-do-trf-3-revoga-preventiva-de-idoso-com-doencas-cronicas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-03T02:35:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:18:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/corona-virus7.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"225\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/desembargador-do-trf-3-revoga-preventiva-de-idoso-com-doencas-cronicas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/corona-virus7.jpeg\",\"width\":300,\"height\":225,\"caption\":\"Jarun Ontakrai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/desembargador-do-trf-3-revoga-preventiva-de-idoso-com-doencas-cronicas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/desembargador-do-trf-3-revoga-preventiva-de-idoso-com-doencas-cronicas\/\",\"name\":\"Desembargador do TRF-3 revoga preventiva de idoso com doen\\u00e7as cr\\u00f4nicas - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/desembargador-do-trf-3-revoga-preventiva-de-idoso-com-doencas-cronicas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-04-03T02:35:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:18:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 2 de abril de 2020 por Conjur.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/desembargador-do-trf-3-revoga-preventiva-de-idoso-com-doencas-cronicas\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1007"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1007"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1007\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14665,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1007\/revisions\/14665"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1008"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1007"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1007"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1007"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}