{"id":101237,"date":"2023-08-24T18:23:07","date_gmt":"2023-08-24T21:23:07","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=101237"},"modified":"2023-08-24T18:23:07","modified_gmt":"2023-08-24T21:23:07","slug":"beneficios-de-identificar-e-prevenir-casos-de-assedio-no-trabalho","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-casos-de-assedio","title":{"rendered":"Benef\u00edcios de identificar e prevenir casos de ass\u00e9dio no trabalho"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-101244 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assedio.jpg\" alt=\"\" width=\"611\" height=\"407\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assedio.jpg 611w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assedio-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 611px) 100vw, 611px\" \/><\/p>\n<p>Pesquisa feita pelo site Vagas.com e <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2015\/06\/150610_assedio_trabalho_pesquisa_rb\" rel=\"noopener\">publicada com exclusividade pela BBC Brasil<\/a>, afirma que, dos 4.975 profissionais entrevistados, 52% afirma ter sofrido ass\u00e9dio sexual ou moral. Entre quem n\u00e3o passou pela situa\u00e7\u00e3o, 34% afirma ter presenciado esse tipo de situa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Essas informa\u00e7\u00f5es evidenciam o quanto a pr\u00e1tica do ass\u00e9dio \u00e9 comum no meio corporativo. Para as empresas, isso cria um ambiente hostil que, al\u00e9m de afetar a produtividade do empregado que passou por essa situa\u00e7\u00e3o, pode acarretar preju\u00edzos financeiros e legais.<\/p>\n<p>Dados apontam que uma empresa economiza em m\u00e9dia R$100.000,00 por ano ao identificar e tratar 5 casos de ass\u00e9dio antes de eles serem judicializados. Educar para prevenir condutas de ass\u00e9dio \u00e9 melhor tanto para as pessoas da sua empresa, como tamb\u00e9m para a sa\u00fade financeira dela!<\/p>\n<p>Juridicamente, adotar um programa de compliance e pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa \u00e9 o caminho correto para garantir institucionalidade as a\u00e7\u00f5es preventivas da empresa, protegendo-a de atos criminosos de seus colaboradores.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pesquisa feita pelo site Vagas.com e publicada com exclusividade pela BBC Brasil, afirma que, dos 4.975 profissionais entrevistados, 52% afirma ter sofrido ass\u00e9dio sexual ou moral. Entre quem n\u00e3o passou pela situa\u00e7\u00e3o, 34% afirma ter presenciado esse tipo de situa\u00e7\u00e3o. Essas informa\u00e7\u00f5es evidenciam o quanto a pr\u00e1tica do ass\u00e9dio \u00e9 comum no meio corporativo. Para [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":101244,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[442,206,441,228,443,435],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Benef\u00edcios de identificar e prevenir casos de ass\u00e9dio no trabalho - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O n\u00famero de casos de ass\u00e9dio sexual ou moral no Brasil \u00e9 muito grande. Veja um dos caminhos que a sua empresa pode seguir para prevenir esse crime.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-casos-de-assedio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Benef\u00edcios de identificar e prevenir casos de ass\u00e9dio no trabalho - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O n\u00famero de casos de ass\u00e9dio sexual ou moral no Brasil \u00e9 muito grande. Veja um dos caminhos que a sua empresa pode seguir para prevenir esse crime.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-casos-de-assedio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-24T21:23:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assedio.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"611\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"407\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-casos-de-assedio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assedio.jpg\",\"width\":611,\"height\":407,\"caption\":\"ass\\u00e9dio no trabalho\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-casos-de-assedio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-casos-de-assedio\/\",\"name\":\"Benef\\u00edcios de identificar e prevenir casos de ass\\u00e9dio no trabalho - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-casos-de-assedio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-08-24T21:23:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-24T21:23:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"O n\\u00famero de casos de ass\\u00e9dio sexual ou moral no Brasil \\u00e9 muito grande. Veja um dos caminhos que a sua empresa pode seguir para prevenir esse crime.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-casos-de-assedio\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101237"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=101237"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101237\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":101250,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101237\/revisions\/101250"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/101244"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=101237"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=101237"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=101237"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}