{"id":1013,"date":"2020-04-23T23:38:41","date_gmt":"2020-04-24T02:38:41","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1013"},"modified":"2021-10-26T23:17:43","modified_gmt":"2021-10-27T02:17:43","slug":"noticia-lewandowski-tranca-acao-por-descaminho-de-tributos-federais-e-estaduais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/lewandowski-tranca-acao-por-descaminho-de-tributos-federais-e-estaduais\/","title":{"rendered":"Lewandowski tranca a\u00e7\u00e3o por descaminho de tributos federais e estaduais"},"content":{"rendered":"<p>Publicado em 23 de abril de 2020 por Conjur O princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia deve ser aplicado ao delito de descaminho quando o valor sonegado for inferior a R$ 20 mil, conforme o artigo 20 da Lei federal 10.522\/2002. Mesmo quando parte desse valor corresponder a tributos estaduais. Com esse entendimento, o ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal, aplicou o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia para trancar a\u00e7\u00e3o penal. No caso, dois r\u00e9us foram acusados de descaminho por sonegar impostos no valor total de R$ 13.587,67, sendo R$ 5.815,76 de tributos federais e R$ 7.771,91 relativos ao ICMS, de ordem estadual. A defesa foi feita por\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>,\u00a0<strong>Antonio Milad Labaki Neto<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/strong>, do escrit\u00f3rio\u00a0<strong>Claudia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong>. Ao julgar a apela\u00e7\u00e3o, o Tribunal Regional da 3\u00aa Regi\u00e3o manteve a condena\u00e7\u00e3o porque considerou que o limite seria de R$ 10 mil, conforme jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Essa jurisprud\u00eancia, de fato, vigorou at\u00e9 mar\u00e7o de 2018, quando a 3\u00aa Se\u00e7\u00e3o\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2018-mar-06\/valor-maximo-insignificancia-descaminho-20-mil\" rel=\"noopener\">revisou<\/a>\u00a0o Tema 157 dos repetitivos para aumentar o limite para R$ 20 mil. Essa mudan\u00e7a se deu porque em 2012 o Minist\u00e9rio da Fazenda editou as portarias 75 e 130, que passaram a prever, entre outros pontos, o n\u00e3o ajuizamento de execu\u00e7\u00f5es fiscais de d\u00e9bitos com a Fazenda Nacional nos casos de valores iguais ou inferiores a R$ 20 mil. Assim, o ministro Ricardo Lewandowski considerou o valor unificado de R$ 13.587,67 para concluir que ele se encontra &#8220;aqu\u00e9m ao arbitrado pela Fazenda P\u00fablica para iniciar a execu\u00e7\u00e3o fiscal, que outrora era de R$ 10.000,00 (dez mil reais) e, atualmente, encontra-se no limite de R$ 20.000,00 (vinte mil reais)&#8221;. O entendimento segue essas mesmas portarias do Minist\u00e9rio da Fazenda. Embora o recurso extraordin\u00e1rio tenha sido interposto contra o ac\u00f3rd\u00e3o do TRF-3, ele indiretamente confronta ac\u00f3rd\u00e3o do STJ no mesmo caso, no Recurso Especial 1.259.739, julgado antes da decis\u00e3o do ministro do STF. Relator, o ministro Joel Ilan Paciornik tem entendimento diverso: n\u00e3o se aplica o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia porque o pagamento de imposto de compet\u00eancia estadual (ICMS) n\u00e3o \u00e9 abrangido pela Lei Federal 10.522\/2002, que trata de tributos federais. Ao decidir, o ministro Lewandowski julgou prejudicado o recurso extraordin\u00e1rio, mas concedeu a ordem de Habeas Corpus, de of\u00edcio, para determinar o trancamento da a\u00e7\u00e3o penal, aplicando o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia ao crime de descaminho. <strong>Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/lewandowski-tranca-acao-descaminho.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a>\u00a0para ler a decis\u00e3o RE 1.231.528 Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/decisao-stj-lewandowski-tranca-acao.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a>\u00a0para ler o acord\u00e3o do STJ REsp 1.259.739<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2020-abr-23\/lewandowski-tranca-acao-descaminho-tributos-federais-estaduais\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 23 de abril de 2020 por Conjur O princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia deve ser aplicado ao delito de descaminho quando o valor sonegado for inferior a R$ 20 mil, conforme o artigo 20 da Lei federal 10.522\/2002. Mesmo quando parte desse valor corresponder a tributos estaduais. Com esse entendimento, o ministro Ricardo Lewandowski, do [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1014,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[22,33,13,34,16],"tags":[169,191,192,38],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lewandowski tranca a\u00e7\u00e3o por descaminho de tributos federais e estaduais - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 23 de abril de 2020 por Conjur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/lewandowski-tranca-acao-por-descaminho-de-tributos-federais-e-estaduais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lewandowski tranca a\u00e7\u00e3o por descaminho de tributos federais e estaduais - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 23 de abril de 2020 por Conjur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/lewandowski-tranca-acao-por-descaminho-de-tributos-federais-e-estaduais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-24T02:38:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:17:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ricardo-lewandowski23.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"250\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/lewandowski-tranca-acao-por-descaminho-de-tributos-federais-e-estaduais\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ricardo-lewandowski23.jpeg\",\"width\":300,\"height\":250,\"caption\":\"ricardo-lewandowski23\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/lewandowski-tranca-acao-por-descaminho-de-tributos-federais-e-estaduais\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/lewandowski-tranca-acao-por-descaminho-de-tributos-federais-e-estaduais\/\",\"name\":\"Lewandowski tranca a\\u00e7\\u00e3o por descaminho de tributos federais e estaduais - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/lewandowski-tranca-acao-por-descaminho-de-tributos-federais-e-estaduais\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-04-24T02:38:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:17:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 23 de abril de 2020 por Conjur.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/lewandowski-tranca-acao-por-descaminho-de-tributos-federais-e-estaduais\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1013"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1013"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1013\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14666,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1013\/revisions\/14666"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1014"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1013"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1013"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1013"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}