{"id":1016,"date":"2020-04-24T23:41:01","date_gmt":"2020-04-25T02:41:01","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1016"},"modified":"2021-10-26T23:17:06","modified_gmt":"2021-10-27T02:17:06","slug":"noticia-a-lei-de-seguranca-nacional-lei-7-170-83-e-as-manifestacoes-que-pedem-o-fechamento-do-congresso-nacional-e-do-stf-ou-ironicamente-a-mao-que-afaga-e-a-mesma-que-apedreja","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/a-lei-de-seguranca-nacional-lei-7-170-83-e-as-manifestacoes-que-pedem-o-fechamento-do-congresso-nacional-e-do-stf-ou-ironicamente-a-mao-que-afaga-e-a-mesma-que-apedreja\/","title":{"rendered":"A Lei de Seguran\u00e7a Nacional (Lei 7.170\/83) e as manifesta\u00e7\u00f5es que pedem o fechamento do Congresso Nacional e do STF, ou, ironicamente, a m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja"},"content":{"rendered":"<p>Publicado em 24 de abril de 2020 por Migalhas Est\u00e1 claro que manifesta\u00e7\u00f5es como essas n\u00e3o encontrar\u00e3o amparo na liberdade de express\u00e3o ou na livre manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, quando configurarem \u2013 como parecem ter configurado \u2013 crime descrito na lei 7.170\/83, que, como dito acima, \u00e9, ironicamente, heran\u00e7a legislativa do regime militar. Nossa hist\u00f3ria recente, por diversos motivos \u2013 mas principalmente por\u00a0diverg\u00eancias pol\u00edticas polarizadas de forma fan\u00e1tica \u2013 fez surgir in\u00fameros\u00a0movimentos extremistas que clamam pelo fechamento do Congresso Nacional e\u00a0do Supremo Tribunal Federal em alus\u00e3o ao Ato Institucional n\u00famero 5 (AI-5) de\u00a01968, do Governo Costa e Silva. Historiadores, em sua maioria, concordam que referido ato institucional\u00a0inaugurou o per\u00edodo mais sombrio do Governo Militar, e talvez um dos mais\u00a0sombrios da rep\u00fablica, pois, decretou o fechamento do Congresso Nacional, pela\u00a0primeira vez desde 1937, e autorizou o Presidente a decretar estado de s\u00edtio por\u00a0tempo indeterminado, demitir pessoas do servi\u00e7o p\u00fablico, cassar mandatos,\u00a0confiscar bens privados, privar os cidad\u00e3os de direitos e garantias (como o direito\u00a0de se manifestar quando a motiva\u00e7\u00e3o era pol\u00edtica e a garantia do habeas corpus) e\u00a0intervir em todos os Estados e munic\u00edpios. Segundo as historiadoras Lilia Schwarcz e Helo\u00edsa Starling, o AI-5 \u201cera uma\u00a0ferramenta de intimida\u00e7\u00e3o pelo medo, n\u00e3o tinha prazo de vig\u00eancia e seria empregado pela\u00a0ditadura contra a oposi\u00e7\u00e3o e a discord\u00e2ncia.<sup>1<\/sup>\u201d\u00a0Ainda assim, hoje, referidos cidad\u00e3os manifestam-se publicamente \u2013 em\u00a0manifesta\u00e7\u00f5es ou atrav\u00e9s de p\u00e1ginas nas redes sociais \u2013 clamando pelo retorno de\u00a0tal modelo de pol\u00edtica. Tudo isso, obviamente, sob a \u00e9gide da Constitui\u00e7\u00e3o que,\u00a0segundo eles, lhes garante a liberdade de express\u00e3o e a livre manifesta\u00e7\u00e3o do\u00a0pensamento. Primeiro, deve-se destacar que, de fato, a liberdade de express\u00e3o e a livre\u00a0manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento n\u00e3o s\u00e3o absolutos, uma vez que devem ser\u00a0conjugados de forma harmoniosa com os demais direitos e garantias individuais e,\u00a0por isso, n\u00e3o permitem a express\u00e3o do discurso de \u00f3dio, do discurso criminoso e,\u00a0em rela\u00e7\u00e3o ao tema em apre\u00e7o, do discurso antidemocr\u00e1tico. Esse discurso antidemocr\u00e1tico, claramente, lesa ou tem a inten\u00e7\u00e3o de lesar o\u00a0regime representativo e democr\u00e1tico, a Federa\u00e7\u00e3o e o Estado de Direito. Ironicamente, a Lei que estabelece ser crime, lesar ou expor a perigo de les\u00e3o o\u00a0regime representativo e democr\u00e1tico, a Federa\u00e7\u00e3o e o Estado de Direito \u00e9 de 1983,\u00a0ou seja, a Lei que reprime essas manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3 Golpe de 64 entrou em vigor\u00a0durante o Governo Militar, por isso, a m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja. Referida Lei \u00e9 extremamente clara e n\u00e3o encontra qualquer \u00f3bice na Constitui\u00e7\u00e3o\u00a0de 88, ou seja, foi recepcionada e continua vigente, posto que n\u00e3o revogada por\u00a0nenhuma lei posterior. Diz a Lei: Art. 1\u00ba &#8211; Esta Lei prev\u00ea os crimes que lesam ou exp\u00f5em a perigo de les\u00e3o: I &#8211; a integridade territorial e a soberania nacional; II &#8211; o regime representativo e democr\u00e1tico, a Federa\u00e7\u00e3o e o Estado de Direito; III &#8211; a pessoa dos chefes dos Poderes da Uni\u00e3o. (destaque nosso) Os artigos 16 e 17 da Lei de Seguran\u00e7a Nacional tipificam: Art. 16 &#8211; Integrar ou manter associa\u00e7\u00e3o, partido, comit\u00ea, entidade de classe ou grupamento\u00a0que tenha por objetivo a mudan\u00e7a do regime vigente ou do Estado de Direito, por meios\u00a0violentos ou com o emprego de grave amea\u00e7a. Pena: reclus\u00e3o, de 1 a 5 anos. Art. 17 &#8211; Tentar mudar, com emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, a ordem, o regime\u00a0vigente ou o Estado de Direito. Pena: reclus\u00e3o, de 3 a 15 anos. Par\u00e1grafo \u00fanico.- Se do fato resulta les\u00e3o corporal grave, a pena aumenta-se at\u00e9 a metade;\u00a0se resulta morte, aumenta-se at\u00e9 o dobro. Resta evidente, portanto que qualquer ato que vise a derrubada autorit\u00e1ria e\u00a0violenta do Congresso (Poder Legislativo) e do Supremo Tribunal Federal (Poder\u00a0Judici\u00e1rio) fere o regime democr\u00e1tico representativo, o regime vigente e o Estado\u00a0de Direito. Aqui, \u00e9 v\u00e1lido lembrar que os tr\u00eas poderes s\u00e3o equivalentes, ou seja, o Executivo,\u00a0na figura do Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o possui mais poder que os demais e, por\u00a0isso, n\u00e3o pode \u2013 como esperam alguns fan\u00e1ticos afoitos \u2013 determinar a extin\u00e7\u00e3o\u00a0dos outros poderes, como ocorreu com o AI-5 e o fechamento do Congresso\u00a0Nacional (Poder Legislativo) na d\u00e9cada de 60. N\u00e3o se diga que os movimentos em quest\u00e3o n\u00e3o visam a altera\u00e7\u00e3o do regime por\u00a0meios violentos, uma vez que ao se clamar pela a\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas e afirmar,\u00a0como certo Deputado Federal, que para fechar o STF bastaria um cabo e um\u00a0soldado, resta evidente e escancarada a a\u00e7\u00e3o por meio da for\u00e7a e n\u00e3o de forma\u00a0democr\u00e1tica e participativa. Evidente, portanto, que o agrupamento ou organiza\u00e7\u00e3o de pessoas com essa\u00a0finalidade configura o crime descrito no artigo 16 da lei 7.170\/83. O artigo 17, por seu turno, demanda um passo al\u00e9m, a a\u00e7\u00e3o propriamente dita,\u00a0visando \u00e0 tomada do poder, e a derrubada do regime democr\u00e1tico vigente. O artigo 22 da aludida Lei tipifica, outra conduta amold\u00e1vel ao ocorrido nas\u00a0recentes manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3 AI-5, note-se: Art. 22 &#8211; Fazer, em p\u00fablico, propaganda: I &#8211; de processos violentos ou ilegais para altera\u00e7\u00e3o da ordem pol\u00edtica ou social; II &#8211; de discrimina\u00e7\u00e3o racial, de luta pela viol\u00eancia entre as classes sociais, de persegui\u00e7\u00e3o\u00a0religiosa;\u00a0III &#8211; de guerra;\u00a0IV &#8211; de qualquer dos crimes previstos nesta Lei. Pena: deten\u00e7\u00e3o, de 1 a 4 anos. \u00a7 1\u00ba &#8211; A pena \u00e9 aumentada de um ter\u00e7o quando a propaganda for feita em local de trabalho\u00a0ou por meio de r\u00e1dio ou televis\u00e3o. \u00a7 2\u00ba &#8211; Sujeita-se \u00e0 mesma pena quem distribui ou redistribui: a) fundos destinados a realizar a propaganda de que trata este artigo; b) ostensiva ou clandestinamente boletins ou panfletos contendo a mesma propaganda. Portanto, a Lei em quest\u00e3o tipifica a propaganda ou a manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica em\u00a0favor de ato violento de tomada do poder e quebra do regime democr\u00e1tico\u00a0representativo instaurado pelo AI-5 que, por si s\u00f3 constituiu e constitui um\u00a0modelo de tomada violenta e antidemocr\u00e1tica do poder e isso, \u00e9 indiscut\u00edvel. Al\u00e9m disso, o artigo 23 da mesma lei diz ser crime: Art. 23 &#8211; Incitar: I &#8211; \u00e0 subvers\u00e3o da ordem pol\u00edtica ou social; II &#8211; \u00e0 animosidade entre as For\u00e7as Armadas ou entre estas e as classes sociais ou\u00a0as institui\u00e7\u00f5es civis; III &#8211; \u00e0 luta com viol\u00eancia entre as classes sociais; IV &#8211; \u00e0 pr\u00e1tica de qualquer dos crimes previstos nesta Lei. Pena: reclus\u00e3o, de 1 a 4 anos. (destaques nossos) Mais uma vez a Lei tipifica in\u00fameras condutas supostamente praticadas durante\u00a0as manifesta\u00e7\u00f5es, merecendo destaque o fato de alguns agentes pol\u00edticos terem, em\u00a0discursos inflamados, clamado pela a\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas contra o Congresso, o\u00a0Supremo e os opositores da atual gest\u00e3o federal. Por isso, o Procurador Geral da Rep\u00fablica requereu ao Supremo Tribunal Federal,\u00a0no \u00faltimo dia 20 de abril a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito para que fossem apurados tais\u00a0crimes, em raz\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ocorridas na semana anterior. O\u00a0inqu\u00e9rito ter\u00e1 relatoria do Ministro Alexandre de Moraes que j\u00e1 determinou sua\u00a0abertura.<sup>2<\/sup> Assim, est\u00e1 claro que manifesta\u00e7\u00f5es como essas n\u00e3o encontrar\u00e3o amparo na\u00a0liberdade de express\u00e3o ou na livre manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, quando\u00a0configurarem \u2013 como parecem ter configurado \u2013 crime descrito na lei 7.170\/83,\u00a0que, como dito acima, \u00e9, ironicamente, heran\u00e7a legislativa do regime militar. __________ <strong>1<\/strong>\u00a0SCHWARCZ, Lilia Moritz e STARLING, Helo\u00edsa Murgel. Brasil: Uma Biografia. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2015, p. 455. <strong>2<\/strong>\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/portal.stf.jus.br\/noticias\/verNoticiaDetalhe.asp?idConteudo=441751&amp;ori=1\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a> __________ *<strong>Tadeu Teixeira Theodoro<\/strong> \u00e9 advogado, s\u00f3cio do escrit\u00f3rio\u00a0Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados.\u00a0Especialista em Direitos Humanos pela Universidade de S\u00e3o Paulo &#8211; USP. <a href=\"https:\/\/migalhas.uol.com.br\/depeso\/325342\/a-lei-de-seguranca-nacional-lei-7170-83-e-as-manifestacoes-que-pedem-o-fechamento-do-congresso-nacional-e-do-stf-ou-ironicamente-a-mao-que-afaga-e-a-mesma-que-apedreja\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 24 de abril de 2020 por Migalhas Est\u00e1 claro que manifesta\u00e7\u00f5es como essas n\u00e3o encontrar\u00e3o amparo na liberdade de express\u00e3o ou na livre manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, quando configurarem \u2013 como parecem ter configurado \u2013 crime descrito na lei 7.170\/83, que, como dito acima, \u00e9, ironicamente, heran\u00e7a legislativa do regime militar. Nossa hist\u00f3ria recente, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1017,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,34,17],"tags":[194,193],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Lei de Seguran\u00e7a Nacional (Lei 7.170\/83) e as manifesta\u00e7\u00f5es que pedem o fechamento do Congresso Nacional e do STF, ou, ironicamente, a m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 24 de abril de 2020 por Migalhas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/a-lei-de-seguranca-nacional-lei-7-170-83-e-as-manifestacoes-que-pedem-o-fechamento-do-congresso-nacional-e-do-stf-ou-ironicamente-a-mao-que-afaga-e-a-mesma-que-apedreja\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Lei de Seguran\u00e7a Nacional (Lei 7.170\/83) e as manifesta\u00e7\u00f5es que pedem o fechamento do Congresso Nacional e do STF, ou, ironicamente, a m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 24 de abril de 2020 por Migalhas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/a-lei-de-seguranca-nacional-lei-7-170-83-e-as-manifestacoes-que-pedem-o-fechamento-do-congresso-nacional-e-do-stf-ou-ironicamente-a-mao-que-afaga-e-a-mesma-que-apedreja\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-25T02:41:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:17:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/FD4B2BD021E429CA9249615E2F359AEBABD7_Justica.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"680\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"360\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/a-lei-de-seguranca-nacional-lei-7-170-83-e-as-manifestacoes-que-pedem-o-fechamento-do-congresso-nacional-e-do-stf-ou-ironicamente-a-mao-que-afaga-e-a-mesma-que-apedreja\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/FD4B2BD021E429CA9249615E2F359AEBABD7_Justica.jpg\",\"width\":680,\"height\":360,\"caption\":\"migalhas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/a-lei-de-seguranca-nacional-lei-7-170-83-e-as-manifestacoes-que-pedem-o-fechamento-do-congresso-nacional-e-do-stf-ou-ironicamente-a-mao-que-afaga-e-a-mesma-que-apedreja\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/a-lei-de-seguranca-nacional-lei-7-170-83-e-as-manifestacoes-que-pedem-o-fechamento-do-congresso-nacional-e-do-stf-ou-ironicamente-a-mao-que-afaga-e-a-mesma-que-apedreja\/\",\"name\":\"A Lei de Seguran\\u00e7a Nacional (Lei 7.170\/83) e as manifesta\\u00e7\\u00f5es que pedem o fechamento do Congresso Nacional e do STF, ou, ironicamente, a m\\u00e3o que afaga \\u00e9 a mesma que apedreja - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/a-lei-de-seguranca-nacional-lei-7-170-83-e-as-manifestacoes-que-pedem-o-fechamento-do-congresso-nacional-e-do-stf-ou-ironicamente-a-mao-que-afaga-e-a-mesma-que-apedreja\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-04-25T02:41:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:17:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 24 de abril de 2020 por Migalhas.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/a-lei-de-seguranca-nacional-lei-7-170-83-e-as-manifestacoes-que-pedem-o-fechamento-do-congresso-nacional-e-do-stf-ou-ironicamente-a-mao-que-afaga-e-a-mesma-que-apedreja\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1016"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1016"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1016\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14667,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1016\/revisions\/14667"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1017"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1016"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1016"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1016"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}