{"id":1019,"date":"2020-04-29T23:44:57","date_gmt":"2020-04-30T02:44:57","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1019"},"modified":"2021-10-26T23:16:44","modified_gmt":"2021-10-27T02:16:44","slug":"noticia-as-alteracoes-adotadas-pelo-poder-judiciario-em-decorrencia-da-pandemia-e-a-pergunta-que-nao-quer-calar-qual-o-legado-que-ficara-no-mundo-pos-pandemia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/as-alteracoes-adotadas-pelo-poder-judiciario-em-decorrencia-da-pandemia-e-a-pergunta-que-nao-quer-calar-qual-o-legado-que-ficara-no-mundo-pos-pandemia\/","title":{"rendered":"As altera\u00e7\u00f5es adotadas pelo Poder Judici\u00e1rio em decorr\u00eancia da pandemia e a pergunta que n\u00e3o quer calar: Qual o legado que ficar\u00e1 no mundo p\u00f3s-pandemia?"},"content":{"rendered":"<p>Publicado em 29 de abril de 2020 por Migalhas Guilherme Laurindo do Amaral, Jos\u00e9 Francisco Porto Bobadilla e Naiara de Seixas Carneiro Determinou-se a interrup\u00e7\u00e3o de cerim\u00f4nias culturais, eventos esportivos, o fechamento de centros religiosos, de estabelecimentos comerciais (exceto no que toca a servi\u00e7os essenciais) e, no que mais interessa ao presente artigo, tamb\u00e9m dos pr\u00e9dios forenses. Nos \u00faltimos meses, notadamente em raz\u00e3o do globalizado e acess\u00edvel interc\u00e2mbio de pessoas por todo o mundo, a covid-19 (doen\u00e7a causada pelo novo coronav\u00edrus), ap\u00f3s a g\u00eanese chinesa e o triste epicentro europeu, chegou pujantemente \u00e0s Am\u00e9ricas, assombrando chefes de Estado, cidad\u00e3os e vulnerabilizando sistemas de sa\u00fade por todo o continente. Tal ins\u00f3lito cen\u00e1rio, como n\u00e3o poderia ser diferente, gerou impacto em todas as esferas do tecido judicial, estendendo seus efeitos delet\u00e9rios ao funcionamento do Poder Judici\u00e1rio p\u00e1trio. As orienta\u00e7\u00f5es de distanciamento e\/ou isolamento social em diferentes n\u00edveis, emanadas das autoridades sanit\u00e1rias, ensejaram a instaura\u00e7\u00e3o de conten\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o de pessoas pelos governantes de todos os entes federativos brasileiros. Com isso, a fim de evitar aglomera\u00e7\u00f5es de qualquer natureza e a consequente propaga\u00e7\u00e3o indesejada da doen\u00e7a pelo territ\u00f3rio nacional, determinou-se a interrup\u00e7\u00e3o de cerim\u00f4nias culturais, eventos esportivos, o fechamento de centros religiosos, de estabelecimentos comerciais (exceto no que toca a servi\u00e7os essenciais) e, no que mais interessa ao presente artigo, tamb\u00e9m dos pr\u00e9dios forenses<sup>1<\/sup>, independentemente da inst\u00e2ncia ou localiza\u00e7\u00e3o. A partir deste epis\u00f3dio, na tentativa de desembargar o funcionamento do Judici\u00e1rio nestes tempos sombrios, os Tribunais v\u00eam criando alternativas remotas para o prosseguimento dos tr\u00e2mites processuais e o acesso de advogados e jurisdicionados ao Sistema de Justi\u00e7a. Neste espectro, verificou-se a concep\u00e7\u00e3o dos mais variados mecanismos eletr\u00f4nicos para a realiza\u00e7\u00e3o de atos processuais, antes feitos exclusivamente de forma presencial. No \u00e2mbito do Supremo Tribunal Federal, por exemplo, o regimento interno foi emendado, passando a permitir, I. que todos os processos de compet\u00eancia do Tribunal sejam submetidos a julgamento em ambiente eletr\u00f4nico, II. que os caus\u00eddicos possam \u201c<em>encaminhar as respectivas sustenta\u00e7\u00f5es\u00a0<\/em>[orais]\u00a0<em>por meio eletr\u00f4nico [&#8230;] antes de iniciado o julgamento em ambiente virtual e; III. a possibilidade de advogados e procuradores realizarem \u201csustenta\u00e7\u00e3o oral por videoconfer\u00eancia\u00a0<\/em>[mesmo]\u00a0<em>nas sess\u00f5es presenciais de julgamento do Plen\u00e1rio e das Turmas.<\/em>\u201d<sup>2<\/sup> J\u00e1\u00a0no Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na Resolu\u00e7\u00e3o baixada pelo ministro presidente igualmente admitiu que as sess\u00f5es (seja da Corte Especial, das Se\u00e7\u00f5es ou das Turmas, ordin\u00e1rias ou extraordin\u00e1rias) e sustenta\u00e7\u00f5es orais sejam realizadas porvideoconfer\u00eancia.<sup>3<\/sup> Os Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais e Tribunais Regionais Federais t\u00eam emitido atos normativos pr\u00f3prios, a fim de disciplinar provid\u00eancias excepcionais no per\u00edodo vertente. O TJ\/SP, a t\u00edtulo de amostragem, al\u00e9m de disponibilizar em seu site oficial campo de pesquisa de endere\u00e7os de e-mails institucionais de todas as Comarcas<sup>4<\/sup>\u00a0(em primeiro e segundo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o) para atendimento remoto ao p\u00fablico, tamb\u00e9m comunicou a \u201c<em>implementa\u00e7\u00e3o de canal de comunica\u00e7\u00e3o digital entre Advogados, Defensores, Promotores e partes com os Magistrados<\/em>\u201d<sup>5<\/sup>, viabilizando, entre outros expedientes, os substanciais \u201c<em>despachos<\/em>\u201d, por videoconfer\u00eancia, de pedidos urgentes para com os Ju\u00edzes e desembargadores Estaduais. Sob outra perspectiva, agora, abordando os vitais servi\u00e7os prestados pelos Distritos Policias, \u00e9 certo que muitas inova\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m foram lan\u00e7adas. No \u00e2mbito do Estado de S\u00e3o Paulo, em 24 de mar\u00e7o de 2020, o Governo anunciou a amplia\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de registro eletr\u00f4nico de ocorr\u00eancias, por meio do site da policia civil do estado de S\u00e3o Paulo, com o intuito de manter as delegacias apenas para atendimento de flagrantes e registro de crimes mais graves que n\u00e3o foram inclu\u00eddos nessa amplia\u00e7\u00e3o (quais sejam, estupro, homic\u00eddio e latroc\u00ednio). O intuito foi impedir a aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas nos distritos policiais e, por consequ\u00eancia, cumprir as determina\u00e7\u00f5es das autoridades sanit\u00e1rias destinadas ao enfrentamento da dissemina\u00e7\u00e3o da covid-19. Tamb\u00e9m se buscou com a amplia\u00e7\u00e3o dos registros evitar a subnotica\u00e7\u00e3o de crimes, uma vez que as pessoas, temendo sair de suas casas em \u00e9poca de pandemia, poderiam deixar de registrar os crimes dos quais foram v\u00edtimas. \u00c9 fato que essa amplia\u00e7\u00e3o trouxe enorme facilidade e celeridade nos registros das ocorr\u00eancias, tanto as v\u00edtimas quanto aos advogados atuantes na \u00e1rea criminal que, antes \u2013 diante de uma policia civil sucateada e com car\u00eancia de material humano \u2013 se viam obrigados a passar horas nos distritos policiais aguardando atendimento para se lavrar a grande maioria das ocorr\u00eancias. Todavia, por ser uma amplia\u00e7\u00e3o extremamente nova, ainda existem muitas d\u00favidas sobre como se dar\u00e1 o recebimento destas ocorr\u00eancias digitais pelas autoridades policiais, bem como o seu processamento. Ainda, superada a atual pandemia, sendo mantida esta amplia\u00e7\u00e3o nos registros eletr\u00f4nicos de ocorr\u00eancia \u2013 o que se espera que ocorra, diante dos benef\u00edcios trazidos \u2013 fato \u00e9 que o servi\u00e7o merece certas melhorias e complementa\u00e7\u00f5es. Apenas a titulo de exemplo, para ilustrar uma das complementa\u00e7\u00f5es\/altera\u00e7\u00f5es que se mostra urgente, cita-se a inclus\u00e3o, no sistema eletr\u00f4nico, de um campo para que possa ser tipificado o delito ocorrido, bem como um campo para que possa ser feita a qualifica\u00e7\u00e3o do autor dos fatos, caso se tenha conhecimento da mesma, campos esses que simplesmente n\u00e3o existem e s\u00e3o de suma import\u00e2ncia no registro. Pois bem. Dito tudo isso, \u00e9 certo que a tecnologia inserida no Poder Judici\u00e1rio e nos \u00d3rg\u00e3os Policiais \u2013 com a urg\u00eancia e velocidade necess\u00e1rias trazidas pela pandemia \u2013 sem d\u00favida trar\u00e1 muitos benef\u00edcios, como, por exemplo, I.\u00a0a agilidade nos julgamentos, II. o acesso a um maior n\u00famero de advogados para realizarem sustenta\u00e7\u00f5es orais ou despachos com Ju\u00edzes, Desembargadores ou Ministros, III. a economia em deslocamentos e, IV. a diminui\u00e7\u00e3o do tempo gasto para realiza\u00e7\u00e3o de determinado ato que, normalmente, se daria de forma presencial. Ocorre que, na mesma propor\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios trazidos existe a preocupa\u00e7\u00e3o com o legado da pandemia no Poder Judici\u00e1rio. Muitas vezes, na pr\u00e1tica forense, o advogado, da Tribuna, ao fazer sua sustenta\u00e7\u00e3o oral, n\u00e3o consegue ser agraciado pela aten\u00e7\u00e3o dos ministros ou desembargadores presentes na sess\u00e3o de julgamento. Qual ser\u00e1 a rea\u00e7\u00e3o destes ao ouvirem uma sustenta\u00e7\u00e3o oral gravada previamente? Ou, ainda, qual a garantia que ser\u00e1 dada aos advogados que estes v\u00eddeos, de fato, ser\u00e3o ouvidos? Como poder\u00e3o, durante a sess\u00e3o, fazer apartes caso necess\u00e1rios? Ou, mesmo sendo em tempo real, uma sustenta\u00e7\u00e3o oral por videoconfer\u00eancia teria a mesma efic\u00e1cia daquela feita de forma presencial? Provavelmente n\u00e3o. De outro lado, \u00e9 f\u00e1cil supor que aumentar\u00e1 a demanda pelas sustenta\u00e7\u00f5es orais neste novo formato tendo em vista a facilidade trazida pela tecnologia. Assim, indaga-se: esta facilidade n\u00e3o sobrecarregar\u00e1 o judici\u00e1rio j\u00e1 t\u00e3o assoberbado? Ao que parece a resposta a esta indaga\u00e7\u00e3o ser\u00e1 positiva. Os julgamentos virtuais, as sustenta\u00e7\u00f5es orais por v\u00eddeo, os despachos realizados pelas telas de computadores, ao nosso sentir, n\u00e3o podem se tornar regra. O t\u00eate-\u00e0-t\u00eate n\u00e3o \u00e9 algo que poder\u00e1 ser deixado para tr\u00e1s. Muito pelo contr\u00e1rio, ele \u00e9 fundamental, principalmente na advocacia. A pergunta de um milh\u00e3o de d\u00f3lares: como ser\u00e1 o dia-a-dia do Poder Judici\u00e1rio no mundo p\u00f3s-pandemia? Sem d\u00favida alguma, n\u00e3o se pode fechar os olhos para os benef\u00edcios que a implementa\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o das novas ferramentas tecnol\u00f3gicas trar\u00e3o, todavia, simulacros de julgamento n\u00e3o podem ser tolerados, o olho no olho n\u00e3o poder\u00e1 ser substitu\u00eddo para todo o sempre e em todos os casos. Assim, a proposta do presente artigo n\u00e3o \u00e9 dar respostas categ\u00f3ricas a todas as indaga\u00e7\u00f5es ora trazidas, mas sim, salientar a necessidade de s\u00e9rias reflex\u00f5es por parte de todos os membros do Poder Judici\u00e1rio, ap\u00f3s a pandemia, para que o legado de todas essas inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas seja o mais ben\u00e9fico poss\u00edvel, a fim de que, de forma equivalente e concomitante, facilite o acesso ao Poder Judici\u00e1rio, sem enfraquecer a efic\u00e1cia do mesmo. \u00a0 <strong>*Guilherme Laurindo do Amaral\u00a0<\/strong>\u00e9 advogado do escrit\u00f3rio\u00a0<strong>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong>. <strong>*Jos\u00e9 Francisco Porto Bobadilla\u00a0<\/strong>\u00e9 advogado do escrit\u00f3rio\u00a0<strong>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong>. <strong>*Naiara de Seixas Carneiro<\/strong>\u00a0\u00e9 advogada do escrit\u00f3rio\u00a0<strong>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong>. __________ <strong>1<\/strong>\u00a0Ordem esta emanada do pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio. <strong>2<\/strong>\u00a0Emenda regimental 53, de 18 de mar\u00e7o de 2020. Disponibilizado em:\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.stf.jus.br\/arquivo\/cms\/legislacaoRegimentoInterno\/anexo\/RISTF.pdf\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a> <strong>3<\/strong>\u00a0Resolu\u00e7\u00e3o STJ\/GP 9. Disponibilizado em:\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/bdjur.stj.jus.br\/jspui\/bitstream\/2011\/141989\/Res_9_2020_PRE.pdf\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a> <strong>4<\/strong>\u00a0Disponibilizado em:\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.tjsp.jus.br\/CanaisComunicacao\/EmailsInstitucionais\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a> <strong>5<\/strong>\u00a0Comunicado CG 264\/20. Disponibilizado em:\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.tjsp.jus.br\/Download\/Portal\/Coronavirus\/Comunicados\/Comunicado_CG_N264-2020.pdf\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a> _________ <a href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/depeso\/325717\/as-alteracoes-adotadas-pelo-poder-judiciario-em-decorrencia-da-pandemia-e-a-pergunta-que-nao-quer-calar-qual-o-legado-que-ficara-no-mundo-pos-pandemia\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 29 de abril de 2020 por Migalhas Guilherme Laurindo do Amaral, Jos\u00e9 Francisco Porto Bobadilla e Naiara de Seixas Carneiro Determinou-se a interrup\u00e7\u00e3o de cerim\u00f4nias culturais, eventos esportivos, o fechamento de centros religiosos, de estabelecimentos comerciais (exceto no que toca a servi\u00e7os essenciais) e, no que mais interessa ao presente artigo, tamb\u00e9m dos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1020,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,26,24,34,16],"tags":[178,196,195],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>As altera\u00e7\u00f5es adotadas pelo Poder Judici\u00e1rio em decorr\u00eancia da pandemia e a pergunta que n\u00e3o quer calar: Qual o legado que ficar\u00e1 no mundo p\u00f3s-pandemia?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em em 29 de abril de 2020 por Migalhas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/as-alteracoes-adotadas-pelo-poder-judiciario-em-decorrencia-da-pandemia-e-a-pergunta-que-nao-quer-calar-qual-o-legado-que-ficara-no-mundo-pos-pandemia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"As altera\u00e7\u00f5es adotadas pelo Poder Judici\u00e1rio em decorr\u00eancia da pandemia e a pergunta que n\u00e3o quer calar: Qual o legado que ficar\u00e1 no mundo p\u00f3s-pandemia?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em em 29 de abril de 2020 por Migalhas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/as-alteracoes-adotadas-pelo-poder-judiciario-em-decorrencia-da-pandemia-e-a-pergunta-que-nao-quer-calar-qual-o-legado-que-ficara-no-mundo-pos-pandemia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-30T02:44:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:16:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/01A2DEA8FE11FA017EAE1FF7522141388C67_coronavirus.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"680\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"360\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/as-alteracoes-adotadas-pelo-poder-judiciario-em-decorrencia-da-pandemia-e-a-pergunta-que-nao-quer-calar-qual-o-legado-que-ficara-no-mundo-pos-pandemia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/01A2DEA8FE11FA017EAE1FF7522141388C67_coronavirus.jpg\",\"width\":680,\"height\":360,\"caption\":\"migalhas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/as-alteracoes-adotadas-pelo-poder-judiciario-em-decorrencia-da-pandemia-e-a-pergunta-que-nao-quer-calar-qual-o-legado-que-ficara-no-mundo-pos-pandemia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/as-alteracoes-adotadas-pelo-poder-judiciario-em-decorrencia-da-pandemia-e-a-pergunta-que-nao-quer-calar-qual-o-legado-que-ficara-no-mundo-pos-pandemia\/\",\"name\":\"As altera\\u00e7\\u00f5es adotadas pelo Poder Judici\\u00e1rio em decorr\\u00eancia da pandemia e a pergunta que n\\u00e3o quer calar: Qual o legado que ficar\\u00e1 no mundo p\\u00f3s-pandemia?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/as-alteracoes-adotadas-pelo-poder-judiciario-em-decorrencia-da-pandemia-e-a-pergunta-que-nao-quer-calar-qual-o-legado-que-ficara-no-mundo-pos-pandemia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-04-30T02:44:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:16:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em em 29 de abril de 2020 por Migalhas.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/as-alteracoes-adotadas-pelo-poder-judiciario-em-decorrencia-da-pandemia-e-a-pergunta-que-nao-quer-calar-qual-o-legado-que-ficara-no-mundo-pos-pandemia\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1019"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1019"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1019\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14668,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1019\/revisions\/14668"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1020"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1019"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1019"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1019"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}