{"id":1022,"date":"2020-04-29T23:47:28","date_gmt":"2020-04-30T02:47:28","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1022"},"modified":"2021-10-26T23:15:51","modified_gmt":"2021-10-27T02:15:51","slug":"noticia-os-prazos-da-justica-em-defesa-da-cidadania","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/os-prazos-da-justica-em-defesa-da-cidadania\/","title":{"rendered":"Os prazos da Justi\u00e7a em defesa da cidadania"},"content":{"rendered":"<p>Publicado em 29 de abril de 2020 por Jornal do Interior Para atender os agentes p\u00fablicos que atuam na \u00e1rea do direito, o Jornal do Interior ouviu especialistas. Ouvimos representantes do escrit\u00f3rio da advogada Cl\u00e1udia Seixas, uma das mais conceituadas criminalistas do pa\u00eds. Os andamentos de processos, os prazos processuais e atendimentos e audi\u00eancias durante a pandemia. Vale lembrar que o Conselho Nacional de Justi\u00e7a, \u00f3rg\u00e3o da c\u00fapula do Poder Judici\u00e1rio brasileiro, colocou plataforma digital \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos Tribunais. Segundo a criminalista Fl\u00e1via Goulart, integrante da famosa banca de especialistas, o escrit\u00f3rio est\u00e1 atento \u00e0s decis\u00f5es e, constantemente a equipe tem se reunido para discutir essas posi\u00e7\u00f5es do STF e informar clientes, parceiros e a sociedade de um modo geral. O Jornal do interior atento as essas mudan\u00e7as e preocupado em informar os agentes p\u00fablicos que atuam no campo do direito, procurou a doutora. Claudia Seixas para a entrevista. Ambas elogiaram a atua\u00e7\u00e3o do Supremo e dos Tribunais que agiram na defesa da cidadania nessa crise desconhecida por v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es. <strong>1 \u2013 Como ficam os processos nessa fase de isolamento social?<\/strong> O Conselho Nacional de Justi\u00e7a, visando uniformizar a sistem\u00e1tica de trabalho em todo o pa\u00eds, editou a resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 313, que trouxe medidas que devem ser aplicadas pelos Ju\u00edzes e Tribunais de todo o pa\u00eds. <strong>2 \u2013 Os processos ficaram parados?<\/strong> N\u00e3o. Houve apenas a suspens\u00e3o dos prazos processuais em todo territ\u00f3rio nacional at\u00e9 o dia 30 de abril (exceto Supremo Tribunal Federal e Justi\u00e7a Eleitoral). Ou seja, se o processo\u00a0estava aguardando a apresenta\u00e7\u00e3o de alguma manifesta\u00e7\u00e3o (seja por parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico, seja por parte da defesa), esse prazo est\u00e1 suspenso at\u00e9 o dia 30 de abril. Por exemplo: se a defesa havia sido intimada no dia 30 de mar\u00e7o para apresenta\u00e7\u00e3o, em 5 dias, de memoriais finais em um processo, esse prazo s\u00f3 come\u00e7ar\u00e1 a correr ap\u00f3s 30 de abril (caso essa suspens\u00e3o n\u00e3o seja prorrogada). Ent\u00e3o, se o processo estava para ser proferida senten\u00e7a, isso poder\u00e1 ser feito; se estava pendente de decidir sobre alguma peti\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m poder\u00e1 ser feito. Enfim, somente o prazo para as partes se manifestarem \u00e9 que est\u00e3o suspensos. Os ju\u00edzes e servidores est\u00e3o trabalhando normalmente, com a diferen\u00e7a de que est\u00e3o em teletrabalho. <strong>3 \u2013 Como ficam as audi\u00eancias designadas?<\/strong> Pela resolu\u00e7\u00e3o 313 do CNJ, todo o trabalho do Poder Judici\u00e1rio brasileiro deve ser feito de forma prioritariamente remota e no sistema de plant\u00e3o. Isso significa que, havendo condi\u00e7\u00f5es de teletrabalho e a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias por meio de ferramentas de videoconfer\u00eancia, assim deve ser feito, a fim de evitar o risco de cont\u00e1gio, tanto das partes, quanto dos servidores p\u00fablicos. Os Estados e Munic\u00edpios, em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de plant\u00e3o determinado pelo CNJ dever\u00e3o funcionar no mesmo hor\u00e1rio de funcionamento que havia antes da decreta\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica. Ou seja: se o f\u00f3rum funcionava das 9h \u00e0s 19h, esse deve ser o hor\u00e1rio de atendimento. E, nos finais de semana, seguem os hor\u00e1rios dos plant\u00f5es de cada localidade (hor\u00e1rio reduzido, como j\u00e1 era antes). O Superior Tribunal de Justi\u00e7a j\u00e1 havia cancelado todas as sess\u00f5es presenciais na data de 19 de mar\u00e7o de 2020. O Supremo Tribunal Federal (lembrando, onde os prazos n\u00e3o est\u00e3o suspensos) tamb\u00e9m cancelou todas as sess\u00f5es presenciais. <strong>4 \u2013 Como o Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo disciplinou essa quest\u00e3o?<\/strong> O Tribunal de Justi\u00e7a Paulista determinou que todos os seus servidores (ju\u00edzes, analistas, escreventes, oficiais de justi\u00e7a e outros) permane\u00e7am em teletrabalho. Sendo assim, os pr\u00e9dios\u00a0dos f\u00f3runs estaduais est\u00e3o fechados. No comunicado 264\/2020, por meio da Corregedoria-Geral, o TJSP implementou uma ferramenta para realiza\u00e7\u00e3o de confer\u00eancias eletr\u00f4nicas (por \u00e1udio e v\u00eddeo), tudo considerando a necessidade da exist\u00eancia de um \u201ccanal de comunica\u00e7\u00e3o digital entre Advogados, Defensores, Promotores e partes com os Magistrados\u201d. Para entrar em contato e solicitar a realiza\u00e7\u00e3o de uma videoconfer\u00eancia, a pessoa deve acessar o endere\u00e7o eletr\u00f4nico \u201c<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.tjsp.jus.br\/CanaisComunicacao\/EmailsInstitucionais\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.tjsp.jus.br\/CanaisComunicacao\/EmailsInstitucionais<\/a>\u201d e ent\u00e3o pesquisar o e-mail da unidade judicial onde tramita o processo. Ao enviar o e-mail, o interessado deve especificar \u201cvideoconfer\u00eancia com o magistrado\u201d, acrescentando o n\u00famero do processo. Segundo o Tribunal de Justi\u00e7a, a unidade judicial agendar\u00e1 a videoconfer\u00eancia nos hor\u00e1rios disponibilizados pelos magistrados, conforme as instru\u00e7\u00f5es internas de trabalho remoto. <strong>5 &#8211; E o Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo, como est\u00e1 agindo para atender os advogados e os cidad\u00e3os.<\/strong> O Minist\u00e9rio P\u00fablico, por sua vez,\u00a0disponibilizou o atendimento via e-mail, cujos endere\u00e7os podem ser encontrados nesse link\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.mpsp.%20mp.br\/portal\/page\/portal\/Promotorias_de_Justica\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.mpsp. mp.br\/portal\/page\/portal\/Promotorias_de_Justica<\/a>. A Procuradoria-Geral tamb\u00e9m determinou o fechamento de todas as sedes do Minist\u00e9rio P\u00fablico no Estado de S\u00e3o Paulo, colocando todos os servidores (Procuradores, Promotores, Analistas, Oficiais de Promotoria etc.) sob o regime de teletrabalho. Da Reda\u00e7\u00e3o silviamelo@uvesp.com.br <a href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/JornalDoInterior-Ano22-Abril2020-Educao157.pdf\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 29 de abril de 2020 por Jornal do Interior Para atender os agentes p\u00fablicos que atuam na \u00e1rea do direito, o Jornal do Interior ouviu especialistas. Ouvimos representantes do escrit\u00f3rio da advogada Cl\u00e1udia Seixas, uma das mais conceituadas criminalistas do pa\u00eds. Os andamentos de processos, os prazos processuais e atendimentos e audi\u00eancias durante [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1023,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[197],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Os prazos da Justi\u00e7a em defesa da cidadania<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 29 de abril de 2020 por Jornal do Interior\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/os-prazos-da-justica-em-defesa-da-cidadania\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Os prazos da Justi\u00e7a em defesa da cidadania\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 29 de abril de 2020 por Jornal do Interior\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/os-prazos-da-justica-em-defesa-da-cidadania\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-30T02:47:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:15:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JornalDoInterior-Ano22-Abril2020-Educao157-188x180-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"188\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"180\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/os-prazos-da-justica-em-defesa-da-cidadania\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JornalDoInterior-Ano22-Abril2020-Educao157-188x180-1.png\",\"width\":188,\"height\":180,\"caption\":\"JornalDoInterior-Ano22-Abril2020-Educao157-188x180\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/os-prazos-da-justica-em-defesa-da-cidadania\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/os-prazos-da-justica-em-defesa-da-cidadania\/\",\"name\":\"Os prazos da Justi\\u00e7a em defesa da cidadania\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/os-prazos-da-justica-em-defesa-da-cidadania\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-04-30T02:47:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:15:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 29 de abril de 2020 por Jornal do Interior\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/os-prazos-da-justica-em-defesa-da-cidadania\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1022"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1022"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1022\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14669,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1022\/revisions\/14669"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1023"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1022"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1022"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1022"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}