{"id":1026,"date":"2020-05-06T23:50:14","date_gmt":"2020-05-07T02:50:14","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1026"},"modified":"2021-10-26T23:15:35","modified_gmt":"2021-10-27T02:15:35","slug":"noticia-impedir-que-empresa-investigada-participe-de-pregao-e-medida-desproporcional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/impedir-que-empresa-investigada-participe-de-pregao-e-medida-desproporcional\/","title":{"rendered":"Impedir que empresa investigada participe de preg\u00e3o \u00e9 medida desproporcional"},"content":{"rendered":"<p>Publicado em 6 de maio de 2020 por Conjur Proibir indiscriminadamente que empresas denunciadas participem de procedimentos licitat\u00f3rios representa medida desproporcional. O entendimento \u00e9 do desembargador Leme Garcia, da 16\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo. Segundo os autos, em 2015 e 2016 as empresas foram denunciadas por frustrar o car\u00e1ter competitivo de tr\u00eas preg\u00f5es presenciais do munic\u00edpio de Porto Ferreira (SP), nos termos do artigo 90 da lei de licita\u00e7\u00f5es (Lei 8.666\/93). O dispositivo prev\u00ea pena de deten\u00e7\u00e3o de dois a quatro anos e multa aos empres\u00e1rios que frustrarem ou fraudarem, mediante ajuste, combina\u00e7\u00e3o ou qualquer outro expediente, o car\u00e1ter competitivo do procedimento licitat\u00f3rio. Em primeiro grau, foi determinada a suspens\u00e3o parcial das atividades das empresas, que ficaram proibidas de participar de novos procedimentos licitat\u00f3rios. De acordo com a den\u00fancia, as empresas combinaram, conjuntamente, propostas de pre\u00e7os. As partes interpuseram Habeas Corpus, argumentando que a puni\u00e7\u00e3o \u00e9 desproporcional e que os fatos ocorreram h\u00e1 mais de cinco anos. O desembargador reverteu parcialmente a decis\u00e3o do primeiro grau, considerando que a proibi\u00e7\u00e3o de que as empresas atuem conjuntamente em novos preg\u00f5es j\u00e1 \u00e9 puni\u00e7\u00e3o suficiente. Mas proibiu que as companhias renovem eventuais contratos e obriga\u00e7\u00f5es nas licita\u00e7\u00f5es que s\u00e3o objeto\u00a0de den\u00fancia. &#8220;Revogo parcialmente a medida cautelar imposta pelo d. ju\u00edzo a quo, estabelecendo a proibi\u00e7\u00e3o de que os pacientes e as empresas que eles fa\u00e7am parte ou sejam por eles gerenciadas participem, de forma concomitante, de licita\u00e7\u00f5es, celebra\u00e7\u00e3o, prorroga\u00e7\u00e3o ou renova\u00e7\u00e3o de contrato com entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, proibindo-se, ainda, que prorroguem ou renovem eventuais contratos e obriga\u00e7\u00f5es decorrentes dos preg\u00f5es objeto da den\u00fancia A defesa dos empres\u00e1rios foi feita por\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Ant\u00f4nio Milad Labaki Neto<\/strong>, ambos do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados. <strong>Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/impedir-empresa-investigada-participe.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a>\u00a0para ler a decis\u00e3o 2073096-19.2020.8.26.0000<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2020-mai-06\/empresa-investigada-participar-pregao-desembargador\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 6 de maio de 2020 por Conjur Proibir indiscriminadamente que empresas denunciadas participem de procedimentos licitat\u00f3rios representa medida desproporcional. O entendimento \u00e9 do desembargador Leme Garcia, da 16\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo. Segundo os autos, em 2015 e 2016 as empresas foram denunciadas por frustrar o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1027,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[22,13,34],"tags":[179,180],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Impedir que empresa investigada participe de preg\u00e3o \u00e9 medida desproporcional - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 6 de maio de 2020 por Conjur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/impedir-que-empresa-investigada-participe-de-pregao-e-medida-desproporcional\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Impedir que empresa investigada participe de preg\u00e3o \u00e9 medida desproporcional - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 6 de maio de 2020 por Conjur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/impedir-que-empresa-investigada-participe-de-pregao-e-medida-desproporcional\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-07T02:50:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:15:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/tjsp4.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"225\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/impedir-que-empresa-investigada-participe-de-pregao-e-medida-desproporcional\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/tjsp4.jpeg\",\"width\":300,\"height\":225,\"caption\":\"Antonio Carreta\/TJSP\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/impedir-que-empresa-investigada-participe-de-pregao-e-medida-desproporcional\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/impedir-que-empresa-investigada-participe-de-pregao-e-medida-desproporcional\/\",\"name\":\"Impedir que empresa investigada participe de preg\\u00e3o \\u00e9 medida desproporcional - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/impedir-que-empresa-investigada-participe-de-pregao-e-medida-desproporcional\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-05-07T02:50:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:15:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 6 de maio de 2020 por Conjur.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/impedir-que-empresa-investigada-participe-de-pregao-e-medida-desproporcional\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1026"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1026"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1026\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14670,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1026\/revisions\/14670"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1027"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1026"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1026"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1026"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}