{"id":1133,"date":"2020-11-05T14:55:20","date_gmt":"2020-11-05T17:55:20","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1133"},"modified":"2021-10-26T23:13:00","modified_gmt":"2021-10-27T02:13:00","slug":"innocence-project-brasil-figura-pela-primeira-vez-como-amigo-da-corte-em-julgamento-emblematico-perante-o-stj","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/innocence-project-brasil-figura-pela-primeira-vez-como-amigo-da-corte-em-julgamento-emblematico-perante-o-stj\/","title":{"rendered":"Innocence Project Brasil figura, pela primeira vez, como amigo da corte em julgamento emblem\u00e1tico perante o STJ"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1141 size-full\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas-300x169.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>Ocorreu na \u00faltima semana o julgamento de um habeas corpus emblem\u00e1tico perante o <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.stj.jus.br\/sites\/portalp\/Inicio\" rel=\"noopener\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a<\/a>, o de n.\u00ba 598.886. <em><strong>[1]<\/strong><\/em><\/p>\n<p>Referido rem\u00e9dio constitucional pode ser considerado um divisor de \u00e1guas importante para o sistema penal brasileiro, pois, com certeza, influenciar\u00e1 nas condena\u00e7\u00f5es que ocorrem, a torto e a direito, com base unicamente em um suposto reconhecimento fotogr\u00e1fico.<\/p>\n<p>Quando deste julgamento, o <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.innocencebrasil.org\/\" rel=\"noopener\"><em>Innocence Project<\/em><\/a> figurou como amigo da corte pela primeira vez desde o seu in\u00edcio no Brasil.<\/p>\n<p>Este pequeno texto n\u00e3o tem o objetivo de citar pesquisas e estudos que demonstram como a mente humana \u00e9 falha e como as falsas percep\u00e7\u00f5es da realidade s\u00e3o mais comuns do que se imagina e, nem tampouco, indicar a porcentagem de equ\u00edvocos ocorridos e condena\u00e7\u00f5es injustas baseadas em reconhecimentos err\u00f4neos. Para isso, \u00e9 interessante ler a brilhante pe\u00e7a produzida pela Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina e o <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lZ5lH5idQKI&amp;feature=emb_title&amp;ab_channel=Migalhas\" rel=\"noopener\">voto do Ministro Rog\u00e9rio Schietti<\/a>, bem como, assistir o julgamento propriamente dito que foi transmitido pelo canal do Superior Tribunal de Justi\u00e7a no<em> Youtube<\/em>. <em><strong>[2]<\/strong>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-1140 size-medium\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/maxresdefault-e1604087386776-300x192.jpg\" alt=\"innocence_project_brasil\" width=\"300\" height=\"192\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/maxresdefault-e1604087386776-300x192.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/maxresdefault-e1604087386776.jpg 726w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Este pequeno texto pretende, apenas, chamar \u00e0 aten\u00e7\u00e3o do leitor para este projeto maravilhoso importado e capitaneado por duas grandes advogadas criminalistas que, mesmo j\u00e1 possuindo carreiras brilhantes e reconhecidas nacionalmente, foram atr\u00e1s de algo maior, Dora Cavalcanti e Flavia Rahal. Algo que pode, verdadeiramente, auxiliar milhares de brasileiros acusados injustamente da pr\u00e1tica de diversos crimes.<\/p>\n<p>Assim, caro leitor, este texto \u00e9 um singelo convite para conhecer a organiza\u00e7\u00e3o <em>Innocence Project<\/em> <em>Brasil<\/em> que, como exposto no<a href=\"https:\/\/www.innocencebrasil.org\/innocence-brasil\"><em> site<\/em><\/a>, n\u00e3o busca apenas reverter \u201c<em>condena\u00e7\u00f5es de inocentes pela Justi\u00e7a brasileira<\/em>\u201d, mas tamb\u00e9m possui como miss\u00e3o \u201c<em>provocar o debate sobre as causas desse fen\u00f4meno e propor solu\u00e7\u00f5es para prevenir a sua ocorr\u00eancia<\/em>\u201d <em><strong>[3]<\/strong><\/em>.<\/p>\n<p>Na pr\u00e1tica, essa semana, com o julgamento do <em>habeas corpus <\/em>j\u00e1 citado, foi isso que vimos. Que esse seja apenas o come\u00e7o, a ponta do <em>iceberg<\/em> para que mudan\u00e7as profundas sejam, de fato, efetivadas.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Naiara de Seixas Carneiro Caparica<br \/>\n<\/strong>Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><a href=\"#_ftnref1\">[1]<\/a> ac\u00f3rd\u00e3o ainda pendente de publica\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><a href=\"#_ftnref2\">[2]<\/a> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RENZeTSw_tw\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RENZeTSw_tw<\/a> \u2013 acessado em 29\/10\/2020.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><a href=\"#_ftnref3\">[3]<\/a> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.innocencebrasil.org\/innocence-brasil\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.innocencebrasil.org\/innocence-brasil<\/a> &#8211; acessado dia 29 de outubro de 2020.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ocorreu na \u00faltima semana o julgamento de um habeas corpus emblem\u00e1tico perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o de n.\u00ba 598.886. [1] Referido rem\u00e9dio constitucional pode ser considerado um divisor de \u00e1guas importante para o sistema penal brasileiro, pois, com certeza, influenciar\u00e1 nas condena\u00e7\u00f5es que ocorrem, a torto e a direito, com base unicamente em [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1140,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[204,203,205],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Innocence Project Brasil figura, pela primeira vez, como amigo da corte em julgamento emblem\u00e1tico perante o STJ - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/innocence-project-brasil-figura-pela-primeira-vez-como-amigo-da-corte-em-julgamento-emblematico-perante-o-stj\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Innocence Project Brasil figura, pela primeira vez, como amigo da corte em julgamento emblem\u00e1tico perante o STJ - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ocorreu na \u00faltima semana o julgamento de um habeas corpus emblem\u00e1tico perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o de n.\u00ba 598.886. [1] Referido rem\u00e9dio constitucional pode ser considerado um divisor de \u00e1guas importante para o sistema penal brasileiro, pois, com certeza, influenciar\u00e1 nas condena\u00e7\u00f5es que ocorrem, a torto e a direito, com base unicamente em [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/innocence-project-brasil-figura-pela-primeira-vez-como-amigo-da-corte-em-julgamento-emblematico-perante-o-stj\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-05T17:55:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:13:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/maxresdefault-e1604087386776.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"726\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"464\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/innocence-project-brasil-figura-pela-primeira-vez-como-amigo-da-corte-em-julgamento-emblematico-perante-o-stj\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/maxresdefault-e1604087386776.jpg\",\"width\":726,\"height\":464,\"caption\":\"innocence_project_brasil\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/innocence-project-brasil-figura-pela-primeira-vez-como-amigo-da-corte-em-julgamento-emblematico-perante-o-stj\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/innocence-project-brasil-figura-pela-primeira-vez-como-amigo-da-corte-em-julgamento-emblematico-perante-o-stj\/\",\"name\":\"Innocence Project Brasil figura, pela primeira vez, como amigo da corte em julgamento emblem\\u00e1tico perante o STJ - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/innocence-project-brasil-figura-pela-primeira-vez-como-amigo-da-corte-em-julgamento-emblematico-perante-o-stj\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-11-05T17:55:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:13:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/innocence-project-brasil-figura-pela-primeira-vez-como-amigo-da-corte-em-julgamento-emblematico-perante-o-stj\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1133"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1133"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1133\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14676,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1133\/revisions\/14676"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1140"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1133"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1133"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1133"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}