{"id":1254,"date":"2020-12-04T11:11:28","date_gmt":"2020-12-04T14:11:28","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1254"},"modified":"2021-03-19T11:37:04","modified_gmt":"2021-03-19T14:37:04","slug":"dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/","title":{"rendered":"Dra. Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 reconhecida como uma das advogadas criminais mais admiradas do pa\u00eds pela Revista An\u00e1lise"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1255 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-1024x724.png\" alt=\"Dra_Cl\u00e1udia_Seixas\" width=\"800\" height=\"566\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-1024x724.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-300x212.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-768x543.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-1536x1085.png 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-2048x1447.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Formada em direito pela Universidade de Ribeir\u00e3o Preto (Unaerp) em 1984. P\u00f3s-graduada em Direito Penal e Processo Penal pela Faculdade de Direito de Franca (FDF). Professora de Processo Penal no Curso Preparat\u00f3rio para Exame de Ordem dos Advogados. S\u00f3cia do escrit\u00f3rio Brasil Salom\u00e3o e Matthes por 10 anos. Titular da 28\u00aa Cadeira da Academia Ribeir\u00e3o-pretana de Letras Jur\u00eddicas. S\u00f3cia-fundadora do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados. Mais de 35 anos atuando no Direito Penal. Esse \u00e9 um breve resumo da trajet\u00f3ria da Dra. Cl\u00e1udia Seixas que ficou em 3\u00ba lugar no ranking de <strong>\u201cAdvogados Mais Admirados do Direito Penal no Brasil\u201d<\/strong> feito pela Revista An\u00e1lise.<\/p>\n<p>N\u00e3o apenas a sua trajet\u00f3ria foi reconhecida pelo ve\u00edculo, como tamb\u00e9m o seu trabalho no escrit\u00f3rio. O Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados ficou em:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>2\u00ba lugar<\/strong> na categoria <strong>\u201cEscrit\u00f3rio Mais Admirado do Setor Econ\u00f4mico\/A\u00e7\u00facar e \u00c1lcool no Brasil\u201d<\/strong><\/li>\n<li><strong>3\u00ba lugar<\/strong> na categoria <strong>\u201cEscrit\u00f3rio Mais Admirado por Especialidade Penal no Brasil\u201d<\/strong><\/li>\n<li><strong>4\u00ba lugar<\/strong> na categoria <strong>\u201cEscrit\u00f3rio Mais Admirado do Setor Econ\u00f4mico\/Com\u00e9rcio no Brasil\u201d<\/strong><\/li>\n<li><strong>4\u00ba lugar<\/strong> na categoria <strong>\u201cEscrit\u00f3rio Mais Admirado do Estado de S\u00e3o Paulo\u201d<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>O ranking foi divulgado atrav\u00e9s do site da Revista An\u00e1lise na \u00faltima semana. A not\u00edcia foi celebrada por todos os colaboradores do escrit\u00f3rio, familiares e amigos da advogada que \u00e9 refer\u00eancia nacional no Direito Penal em todo pa\u00eds.<\/p>\n<p>A Dra. Naiara Seixas, filha e colega de trabalho da Dra. Cl\u00e1udia, fez uma homenagem que rodou toda cidade na semana passada. Confira abaixo o depoimento da Naiara, e, se preferir, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/claudiaseixasadv_top3-naedvelnacional-claerudiaseixassociedadedeadvogados-activity-6737470597971906560-yc83\" rel=\"noopener noreferrer\">clique aqui<\/a> para conferir o v\u00eddeo realizado.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-1258 size-medium\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-6-200x300.png\" alt=\"Cl\u00e1udia_Seixas\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-6-200x300.png 200w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-6-683x1024.png 683w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-6-768x1152.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-6-1024x1536.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-6-1365x2048.png 1365w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/p>\n<p>Advogada, autoridade, mulher, av\u00f3 e m\u00e3e. Minha m\u00e3e. Ela engravidou de mim ainda na faculdade. Na festa de formatura dela eu j\u00e1 estava presente, mais ainda n\u00e3o sabia o quanto eu iria crescer e admirar a mulher que ela \u00e9.<\/p>\n<p>Sem dinheiro nenhum, mas com uma filha no colo e um diploma na m\u00e3o ela come\u00e7ou a atuar na \u00e1rea penal. H\u00e1 36 anos, voc\u00eas conseguem parar e imaginar uma mulher advogando na \u00e1rea penal, no interior do estado, em 1984?<\/p>\n<p>M\u00e3e solteira ela venceu limites, superou barreiras, obst\u00e1culos, preconceitos, enfrentou uma \u00e1rea que s\u00f3 tinha homens e todos os empecilhos que surgiram no caminho. Lutou demais!<\/p>\n<p>Eu, ainda sem ter consci\u00eancia de toda situa\u00e7\u00e3o, reclamava para que ela fosse mais presente. Ela tinha a obriga\u00e7\u00e3o de colocar comida na nossa mesa, de levar dinheiro para nossa casa, mas nunca sentiu esse peso. Nunca se deixou abater, nunca transpareceu as dores e dificuldades. Ela sempre foi forte, sempre foi rocha.<\/p>\n<p>Conquistou o seu espa\u00e7o e foi al\u00e9m de tudo o que imaginaram. E foi de tanto acompanhar a rotina, e ver a paix\u00e3o que ela tinha pela profiss\u00e3o que, hoje, eu trabalho com ela e tento seguir os passos da mulher que tanto me inspira.<\/p>\n<p>Um grande \u201cparab\u00e9ns\u201d a Dra. Cl\u00e1udia Seixas, minha m\u00e3e, e a todos os outros advogados e escrit\u00f3rios de advocacia que foram reconhecidos pela Revista An\u00e1lise nas categorias do pr\u00eamio.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>\u00a0Naiara de Seixas Carneiro Caparica<br \/>\n<\/strong>Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Formada em direito pela Universidade de Ribeir\u00e3o Preto (Unaerp) em 1984. P\u00f3s-graduada em Direito Penal e Processo Penal pela Faculdade de Direito de Franca (FDF). Professora de Processo Penal no Curso Preparat\u00f3rio para Exame de Ordem dos Advogados. S\u00f3cia do escrit\u00f3rio Brasil Salom\u00e3o e Matthes por 10 anos. Titular da 28\u00aa Cadeira da Academia Ribeir\u00e3o-pretana [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1255,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,198,34],"tags":[210,208,206,211,209,212,207],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dra. Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 reconhecida como uma das advogadas criminais mais admiradas do pa\u00eds pela Revista An\u00e1lise - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dra. Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 reconhecida como uma das advogadas criminais mais admiradas do pa\u00eds pela Revista An\u00e1lise - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Formada em direito pela Universidade de Ribeir\u00e3o Preto (Unaerp) em 1984. P\u00f3s-graduada em Direito Penal e Processo Penal pela Faculdade de Direito de Franca (FDF). Professora de Processo Penal no Curso Preparat\u00f3rio para Exame de Ordem dos Advogados. S\u00f3cia do escrit\u00f3rio Brasil Salom\u00e3o e Matthes por 10 anos. Titular da 28\u00aa Cadeira da Academia Ribeir\u00e3o-pretana [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-12-04T14:11:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-19T14:37:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-1024x724.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"724\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5.png\",\"width\":4867,\"height\":3439,\"caption\":\"Dra_Cl\\u00e1udia_Seixas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\",\"name\":\"Dra. Cl\\u00e1udia Seixas \\u00e9 reconhecida como uma das advogadas criminais mais admiradas do pa\\u00eds pela Revista An\\u00e1lise - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-12-04T14:11:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-19T14:37:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1254"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1254"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1254\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1260,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1254\/revisions\/1260"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1255"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1254"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1254"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1254"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}