{"id":1266,"date":"2020-12-11T09:10:59","date_gmt":"2020-12-11T12:10:59","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1266"},"modified":"2021-10-26T23:12:55","modified_gmt":"2021-10-27T02:12:55","slug":"a-crise-no-sistema-penitenciario-a-adpf-347-e-a-pandemia-de-covid-19","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-crise-no-sistema-penitenciario-a-adpf-347-e-a-pandemia-de-covid-19\/","title":{"rendered":"A Crise no sistema penitenci\u00e1rio, a ADPF 347 e a pandemia de Covid-19"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1267 size-full\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-scaled.jpg\" alt=\"presidi\u00e1rio_segurando_grades_da_pris\u00e3o\" width=\"2560\" height=\"1440\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-scaled.jpg 2560w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-300x169.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-768x432.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-2048x1152.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/p>\n<p>A crise do sistema penitenci\u00e1rio e o tema da A\u00e7\u00e3o Direta de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF) 347 voltou a estar em voga nos Tribunais Superiores em decorr\u00eancia da expans\u00e3o da COVID-19 na popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria.<\/p>\n<p>Nessa ADPF, que determina provid\u00eancias para o tratamento da quest\u00e3o prisional no Brasil, o STF, em decis\u00e3o hist\u00f3rica de 2015, concedeu parcialmente a medida cautelar, determinando decis\u00f5es a serem tomadas, como, por exemplo, a realiza\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias de cust\u00f3dia em todo o pa\u00eds. Nesse julgamento, de relatoria do Ministro Marco Aur\u00e9lio, o STF afirmou que existe um Estado de Coisas Inconstitucional (ECI) no sistema carcer\u00e1rio do pa\u00eds, configurando-se um \u201clit\u00edgio estrutural\u201d.<\/p>\n<p>A ideia do ECI surgiu pela primeira vez na Corte Constitucional da Col\u00f4mbia, em 1997, na chamada &#8220;Sentencia de Unificaci\u00f3n (SU)&#8221;. E, aqui no Brasil, o reconhecimento do ECI se deu no Informativo 798. Nessa decis\u00e3o, o STF considerou a viola\u00e7\u00e3o generalizada e sist\u00eamica de direitos fundamentais dos presos, causada pela in\u00e9rcia e incapacidade reiterada e persistente das autoridades p\u00fablicas em alterar essa conjuntura.<\/p>\n<p>Ocorre que, em mar\u00e7o desse ano, por conta da pandemia do novo Coronav\u00edrus, o Ministro Marco Aur\u00e9lio, em pedido de tutela provis\u00f3ria incidental, feito pelo Instituto de Defesa do Direito de Defesa &#8211; M\u00e1rcio Thomaz Bastos &#8211; (IDDD), sugeriu <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.stf.jus.br\/portal\/cms\/verNoticiaDetalhe.asp?idConteudo=439614\" rel=\"noopener\">oito medidas a serem tomadas pelos ju\u00edzos da Execu\u00e7\u00e3o Penal<\/a> para evitar o avan\u00e7o da doen\u00e7a nos pres\u00eddios.<\/p>\n<p>Esse reconhecimento do Estado de Coisas Inconstitucional na ADPF 347 evidenciou as condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias e desumanas dos pres\u00eddios brasileiros. A repercuss\u00e3o dessa decis\u00e3o teve consequ\u00eancias em 2020, por causa do novo Coronav\u00edrus e da necessidade de se assegurar a integridade f\u00edsica e moral dos presos durante a pandemia.<\/p>\n<p>Mas afinal, quais s\u00e3o os requisitos para se reconhecer o Estado de Coisas Inconstitucional (ECI)?<\/p>\n<p>Apesar de n\u00e3o existir previs\u00e3o legal para o reconhecimento do ECI, o STF declarou que \u00e9 poss\u00edvel o manejo dessa t\u00e9cnica em casos excepcionais, desde que preenchidos os seguintes requisitos:<\/p>\n<p>&#8211; Vulnera\u00e7\u00e3o massiva e generalizada de direitos fundamentais de um n\u00famero significativo de pessoas;<\/p>\n<p>&#8211; Prolongada omiss\u00e3o das autoridades no cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es para garantia e promo\u00e7\u00e3o dos direitos;<\/p>\n<p>&#8211; A supera\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es de direitos pressup\u00f5e a ado\u00e7\u00e3o de medidas complexas por uma pluralidade de \u00f3rg\u00e3os, envolvendo mudan\u00e7as estruturais, que podem depender da aloca\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, corre\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas existentes ou formula\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas, dentre outras medidas; e<\/p>\n<p>&#8211; Potencialidade de congestionamento da justi\u00e7a, se todos os que tiverem os seus direitos violados acorrerem individualmente ao Poder Judici\u00e1rio.<\/p>\n<p><em>Importante ressaltar que o STF ainda n\u00e3o julgou definitivamente o m\u00e9rito da ADPF, mas j\u00e1 apreciou o pedido de liminar<\/em>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Quer saber mais detalhes sobre essa decis\u00e3o? Veja abaixo nossa recomenda\u00e7\u00e3o de leitura:<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2015-set-01\/carlos-campos-estado-coisas-inconstitucional-litigio-estrutural\" rel=\"noopener\"><strong>O Estado de Coisas Inconstitucional e o lit\u00edgio estrutural<\/strong><\/a><\/p>\n<p class=\"noticia-titulo\"><strong><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/portal.stf.jus.br\/noticias\/verNoticiaDetalhe.asp?idConteudo=299385&amp;ori=1\" rel=\"noopener\">STF determina realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias de cust\u00f3dia e descontingenciamento do Fundo Penitenci\u00e1rio<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A crise do sistema penitenci\u00e1rio e o tema da A\u00e7\u00e3o Direta de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF) 347 voltou a estar em voga nos Tribunais Superiores em decorr\u00eancia da expans\u00e3o da COVID-19 na popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria. Nessa ADPF, que determina provid\u00eancias para o tratamento da quest\u00e3o prisional no Brasil, o STF, em decis\u00e3o hist\u00f3rica de 2015, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1267,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[213,214,206,217,153,81,215,216,196,218],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Crise no sistema penitenci\u00e1rio, a ADPF 347 e a pandemia de Covid-19 - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-crise-no-sistema-penitenciario-a-adpf-347-e-a-pandemia-de-covid-19\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Crise no sistema penitenci\u00e1rio, a ADPF 347 e a pandemia de Covid-19 - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A crise do sistema penitenci\u00e1rio e o tema da A\u00e7\u00e3o Direta de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF) 347 voltou a estar em voga nos Tribunais Superiores em decorr\u00eancia da expans\u00e3o da COVID-19 na popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria. Nessa ADPF, que determina provid\u00eancias para o tratamento da quest\u00e3o prisional no Brasil, o STF, em decis\u00e3o hist\u00f3rica de 2015, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-crise-no-sistema-penitenciario-a-adpf-347-e-a-pandemia-de-covid-19\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-12-11T12:10:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:12:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1440\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-crise-no-sistema-penitenciario-a-adpf-347-e-a-pandemia-de-covid-19\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1440,\"caption\":\"presidi\\u00e1rio_segurando_grades_da_pris\\u00e3o\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-crise-no-sistema-penitenciario-a-adpf-347-e-a-pandemia-de-covid-19\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-crise-no-sistema-penitenciario-a-adpf-347-e-a-pandemia-de-covid-19\/\",\"name\":\"A Crise no sistema penitenci\\u00e1rio, a ADPF 347 e a pandemia de Covid-19 - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-crise-no-sistema-penitenciario-a-adpf-347-e-a-pandemia-de-covid-19\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-12-11T12:10:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:12:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-crise-no-sistema-penitenciario-a-adpf-347-e-a-pandemia-de-covid-19\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1266"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1266"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1266\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14675,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1266\/revisions\/14675"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1267"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1266"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1266"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1266"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}