{"id":1296,"date":"2021-01-18T18:52:00","date_gmt":"2021-01-18T21:52:00","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1296"},"modified":"2021-10-26T23:12:47","modified_gmt":"2021-10-27T02:12:47","slug":"prova-de-reconhecimento-de-pessoas-e-a-nova-interpretacao-do-artigo-226-do-codigo-de-processo-penal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prova-de-reconhecimento-de-pessoas-e-a-nova-interpretacao-do-artigo-226-do-codigo-de-processo-penal\/","title":{"rendered":"Prova de Reconhecimento de Pessoas e a nova interpreta\u00e7\u00e3o do Artigo 226 do C\u00f3digo de Processo Penal"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1277 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-1024x684.jpg\" alt=\"Reconhecimento-de-pessoas-Art-226-CPP\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>No ano passado tivemos uma decis\u00e3o hist\u00f3ria do STJ, que afirmou n\u00e3o ser suficiente para condena\u00e7\u00e3o o reconhecimento de pessoas por foto. De fato, na formalidade do reconhecimento de pessoas h\u00e1 o perigo da condena\u00e7\u00e3o de inocentes.\u00a0Quando falamos em processo estamos dizendo que algu\u00e9m pode ser condenado de um crime. Se determinadas formalidades n\u00e3o forem respeitadas, corremos o risco de condenar um inocente.<\/p>\n<p>E a condena\u00e7\u00e3o de um inocente n\u00e3o \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do processo penal, que tem como objetivo defender e resguardar as garantias e direitos individuais fundamentais de um acusado. Dessa forma se faz necess\u00e1rio o profundo conhecimento do artigo 226, do C\u00f3digo de Processo Penal, que ensina como realizar o reconhecimento pessoal, tanto no inqu\u00e9rito policial como durante a instru\u00e7\u00e3o processual:<\/p>\n<p><strong>Art. 226.<\/strong> Quando houver necessidade de fazer-se o reconhecimento de pessoa, proceder-se-\u00e1 pela seguinte forma:<\/p>\n<p><strong>I &#8211;<\/strong> a pessoa que tiver de fazer o reconhecimento ser\u00e1 convidada a descrever a pessoa que deva ser reconhecida;<\/p>\n<p><strong>II &#8211;<\/strong> a pessoa, cujo reconhecimento se pretender, ser\u00e1 colocada, se poss\u00edvel, ao lado de outras que com ela tiverem qualquer semelhan\u00e7a, convidando-se quem tiver de fazer o reconhecimento a apont\u00e1-la;<\/p>\n<p><strong>III &#8211;<\/strong> se houver raz\u00e3o para recear que a pessoa chamada para o reconhecimento, por efeito de intimida\u00e7\u00e3o ou outra influ\u00eancia, n\u00e3o diga a verdade em face da pessoa que deve ser reconhecida, a autoridade providenciar\u00e1 para que esta n\u00e3o veja aquela;<\/p>\n<p><strong>IV &#8211;<\/strong> do ato de reconhecimento lavrar-se-\u00e1 auto pormenorizado, subscrito pela autoridade, pela pessoa chamada para proceder ao reconhecimento e por duas testemunhas presenciais.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico.<\/strong> O disposto no III deste artigo n\u00e3o ter\u00e1 aplica\u00e7\u00e3o na fase da instru\u00e7\u00e3o criminal ou em plen\u00e1rio de julgamento.<\/p>\n<h2><strong>Nova Interpreta\u00e7\u00e3o ao artigo 226 do C\u00f3digo de Processo Penal<\/strong><\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1297 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Ministro-Rogerio-Schietti-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Ministro-Rogerio-Schietti-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Ministro-Rogerio-Schietti-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Ministro-Rogerio-Schietti-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Ministro-Rogerio-Schietti-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Ministro-Rogerio-Schietti.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) decidiu conferir uma nova interpreta\u00e7\u00e3o ao art. 226 do CPP a partir do caso de um <em>habeas corpus<\/em> impetrado pela Defensoria P\u00fablica de Santa Catarina em favor de dois pacientes, ambos com condena\u00e7\u00e3o em primeira inst\u00e2ncia por suposta pr\u00e1tica de roubo, o STJ decidiu que \u00e9 necess\u00e1ria uma nova interpreta\u00e7\u00e3o ao Artigo 226 do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>\n<p>\u201cDe todo\u00a0urgente, portanto, que se adote um\u00a0novo rumo\u00a0na compreens\u00e3o dos Tribunais acerca das consequ\u00eancias da atipicidade procedimental do ato de reconhecimento formal de pessoas;\u00a0n\u00e3o se pode mais referendar a jurisprud\u00eancia que afirma se tratar de mera recomenda\u00e7\u00e3o do legislador, o que acaba por permitir a perpetua\u00e7\u00e3o desse foco de erros judici\u00e1rios e, consequentemente, de graves injusti\u00e7as\u201d. (HC n. 598.886-SC, Rel. Ministro Rog\u00e9rio Schietti, 6a T. 27\/10\/2020).<\/p>\n<p>A partir dessa fala do Ministro Rog\u00e9rio Schietti, o cumprimento das formalidades para o ato de reconhecimento, que at\u00e9 ent\u00e3o era uma mera recomenda\u00e7\u00e3o, teve confirmado seu status de condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que um reconhecimento de pessoa possa configurar como prova. Sem essas formalidades n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel confiar no resultado do reconhecimento, j\u00e1 que, devemos levar em considera\u00e7\u00e3o que a mem\u00f3ria humana \u00e9 falha. Dado que o reconhecimento \u00e9 uma prova dependente da mem\u00f3ria, \u00e9 necess\u00e1rio uma an\u00e1lise cr\u00edtica e realista a cerca de suas limita\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>Essa decis\u00e3o do Ministro Rog\u00e9rio Schietti se torna, portanto, um verdadeiro divisor de \u00e1guas para a prote\u00e7\u00e3o de inocentes e direito de defesa.<\/p>\n<h2>Pacientes acusados de roubo e um reconhecimento com base em uma foto<\/h2>\n<p>O caso que movimentou a decis\u00e3o do Ministro Rog\u00e9rio Schietti trata-se de um habeas corpus impetrado pela Defensoria P\u00fablica de Santa Catarina em favor de dois pacientes, que foram acusados e condenados em primeira inst\u00e2ncia por roubo.<\/p>\n<p>Essa condena\u00e7\u00e3o se baseou, unicamente, no reconhecimento de pessoa, feito na sede da pol\u00edcia, mas sem obedecer as formalidades do Artigo 226 do C\u00f3digo de Processo Penal, quando foram apresentadas fotografias dos acusados \u00e0s v\u00edtimas, que por sua vez, os reconheceram, mas acabaram mencionando outras circunst\u00e2ncias, como uso de capuz e altura do suspeito de 1,70m. Quando, na verdade, o suspeito mencionado pela v\u00edtima tem 1,95m.<\/p>\n<p>Estudos psicol\u00f3gicos j\u00e1 apontaram que o alto grau de estresse, o uso de disfarces, a exibi\u00e7\u00e3o de fotos de modo sugestivo e a falta de instru\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelo reconhecimento reduzem a confiabilidade no reconhecimento de pessoa. Existem tr\u00eas pilares desenvolvidos para assegurar a n\u00e3o condena\u00e7\u00e3o de inocentes no reconhecimento de pessoas.<\/p>\n<p>A partir desse caso de Santa Catarina (se voc\u00ea n\u00e3o souber qual o caso que estamos citando, volte uma postagem no nosso feed e fique por dentro) o STF desenvolveu tr\u00eas pilares que, por sua vez, servem para assegurar ao nosso sistema de justi\u00e7a contornos mais atrativos no que diz respeito \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de se condenar inocentes. S\u00e3o eles:<\/p>\n<p><strong>Argumento da ci\u00eancia:<\/strong> A decis\u00e3o se constr\u00f3i a partir de muitas refer\u00eancias aos estudos de \u201cpsicologia moderna\u201d, que d\u00e3o conta de importantes aspectos da mem\u00f3ria humana (onde a falibilidade da mem\u00f3ria \u00e9 compreendida como ponto central para a an\u00e1lise). S\u00e3o levadas em considera\u00e7\u00e3o o risco de forma\u00e7\u00e3o de falsas mem\u00f3rias, posto que se trata de mat\u00e9ria flex\u00edvel, male\u00e1vel, degrad\u00e1vel.<\/p>\n<p><strong>Argumento da forma:<\/strong> Se o nosso sistema oferece o Artigo 226 do CPP, a sua observ\u00e2ncia torna-se condi\u00e7\u00e3o NECESS\u00c1RIA a todo e qualquer reconhecimento a que se pretendam efeitos jur\u00eddicos.<\/p>\n<p><strong>Argumento institucional:<\/strong> Real\u00e7ar o alerta do Relator claramente direcionado \u00e0s institui\u00e7\u00f5es encarregadas da persecu\u00e7\u00e3o penal no sentido de assumirem responsabilidade pela regularidade dos atos de investiga\u00e7\u00e3o praticados e, com isso, tornarem efetivos os dois eixos anteriores. Em outras palavras, incumbe a esses atores \u2014 \u201cdesde o policial que atua no flagrante at\u00e9 os membros das mais altas cortes do Poder Judici\u00e1rio\u201d \u2014 a apropria\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas pautadas nos avan\u00e7os cient\u00edficos e o zelo quanto \u00e0 observ\u00e2ncia e emprego das formas adequadas de realiza\u00e7\u00e3o dos reconhecimentos para que o ato deixe de protagonizar as estat\u00edsticas de condena\u00e7\u00e3o de inocentes.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No ano passado tivemos uma decis\u00e3o hist\u00f3ria do STJ, que afirmou n\u00e3o ser suficiente para condena\u00e7\u00e3o o reconhecimento de pessoas por foto. De fato, na formalidade do reconhecimento de pessoas h\u00e1 o perigo da condena\u00e7\u00e3o de inocentes.\u00a0Quando falamos em processo estamos dizendo que algu\u00e9m pode ser condenado de um crime. Se determinadas formalidades n\u00e3o forem [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1277,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[226,223,222,149,41,229,228,225,219,227,224],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prova de Reconhecimento de Pessoas e a nova interpreta\u00e7\u00e3o do Artigo 226 do C\u00f3digo de Processo Penal - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prova-de-reconhecimento-de-pessoas-e-a-nova-interpretacao-do-artigo-226-do-codigo-de-processo-penal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prova de Reconhecimento de Pessoas e a nova interpreta\u00e7\u00e3o do Artigo 226 do C\u00f3digo de Processo Penal - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"No ano passado tivemos uma decis\u00e3o hist\u00f3ria do STJ, que afirmou n\u00e3o ser suficiente para condena\u00e7\u00e3o o reconhecimento de pessoas por foto. De fato, na formalidade do reconhecimento de pessoas h\u00e1 o perigo da condena\u00e7\u00e3o de inocentes.\u00a0Quando falamos em processo estamos dizendo que algu\u00e9m pode ser condenado de um crime. Se determinadas formalidades n\u00e3o forem [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prova-de-reconhecimento-de-pessoas-e-a-nova-interpretacao-do-artigo-226-do-codigo-de-processo-penal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-18T21:52:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:12:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prova-de-reconhecimento-de-pessoas-e-a-nova-interpretacao-do-artigo-226-do-codigo-de-processo-penal\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1.jpg\",\"width\":2048,\"height\":1367,\"caption\":\"Reconhecimento-de-pessoas-Art-226-CPP\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prova-de-reconhecimento-de-pessoas-e-a-nova-interpretacao-do-artigo-226-do-codigo-de-processo-penal\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prova-de-reconhecimento-de-pessoas-e-a-nova-interpretacao-do-artigo-226-do-codigo-de-processo-penal\/\",\"name\":\"Prova de Reconhecimento de Pessoas e a nova interpreta\\u00e7\\u00e3o do Artigo 226 do C\\u00f3digo de Processo Penal - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prova-de-reconhecimento-de-pessoas-e-a-nova-interpretacao-do-artigo-226-do-codigo-de-processo-penal\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-18T21:52:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:12:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prova-de-reconhecimento-de-pessoas-e-a-nova-interpretacao-do-artigo-226-do-codigo-de-processo-penal\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1296"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1296"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1296\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1298,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1296\/revisions\/1298"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1277"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1296"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1296"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1296"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}