{"id":1323,"date":"2021-01-26T10:45:54","date_gmt":"2021-01-26T13:45:54","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1323"},"modified":"2021-02-02T13:25:54","modified_gmt":"2021-02-02T16:25:54","slug":"a-teoria-da-pena-teorias-principios-e-a-sua-aplicacao-no-brasil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-pena-teorias-principios-e-a-sua-aplicacao-no-brasil\/","title":{"rendered":"A Teoria da Pena: teorias, princ\u00edpios e a sua aplica\u00e7\u00e3o no Brasil"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1324 size-full\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/justica-advogados-tribunal-decisao-judicial-juridica-ilustrativa-indoor-153.jpg\" alt=\"justica-pena-tribunal-teoria-da-pena\" width=\"980\" height=\"580\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/justica-advogados-tribunal-decisao-judicial-juridica-ilustrativa-indoor-153.jpg 980w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/justica-advogados-tribunal-decisao-judicial-juridica-ilustrativa-indoor-153-300x178.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/justica-advogados-tribunal-decisao-judicial-juridica-ilustrativa-indoor-153-768x455.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 980px) 100vw, 980px\" \/><\/p>\n<p>Iniciando o nosso artigo que abordar\u00e1 a teoria da pena, \u00e9 importante pontuar que em se tratando da esfera penal, em especial nos pa\u00edses ocidentais e, principalmente no Brasil, em que vige o Estado Democr\u00e1tico de Direito, na hip\u00f3tese de o agente praticar um fato previamente definido pela lei como infra\u00e7\u00e3o penal, seja atrav\u00e9s do <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del2848.htm\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00f3digo Penal<\/a>, seja atrav\u00e9s da legisla\u00e7\u00e3o penal extravagante, com a previs\u00e3o da imposi\u00e7\u00e3o de penas (privativa de liberdade e\/ou multa), nasce para o Estado a possibilidade de exercer o seu direito privativo de punir, o <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Jus_puniendi\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>ius puniendi<\/em><\/a>.<\/p>\n<p>Dessa forma, em s\u00edntese, pode-se traduzir a pena como sendo uma retribui\u00e7\u00e3o imposta pelo Estado a\u00a0algu\u00e9m, como consequ\u00eancia da pr\u00e1tica de uma infra\u00e7\u00e3o penal cometida por aquela pessoa, tanto para que a sociedade n\u00e3o transgrida a norma penal, quanto para que o agente n\u00e3o torne a transgredi-la.<\/p>\n<p>Contudo, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia ressaltar que as penas \u00e0s quais o agente que praticou o fato delituoso est\u00e1 sujeito s\u00e3o restritas \u00e0s previstas no tipo penal, n\u00e3o sendo, portanto, de aplica\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, dependendo da observ\u00e2ncia de importantes princ\u00edpios, como o princ\u00edpio da reserva legal; o princ\u00edpio da anterioridade da lei penal; princ\u00edpio da proporcionalidade; princ\u00edpio da individualiza\u00e7\u00e3o da pena; princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana; dentre outros princ\u00edpios de suma import\u00e2ncia.<\/p>\n<p>\u00c9 de grande import\u00e2ncia compreender que a teoria da pena envolve diversas teorias que buscam estudar, compreender e definir a sua finalidade, seguindo \u00f3ticas distintas, por\u00e9m, todas de grande relev\u00e2ncia para que se entenda a evolu\u00e7\u00e3o do pensamento humano sobre a finalidade da pena, inclusive a sua aplica\u00e7\u00e3o no Brasil, sendo certo que algumas das teorias da pena n\u00f3s passaremos a estudar a seguir.<\/p>\n<h2>Entenda o que \u00e9 a Teoria Agn\u00f3stica da Pena:<\/h2>\n<p>No estudo da teoria da pena, \u00e9 de grande import\u00e2ncia compreender a teoria agn\u00f3stica da pena <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/blog.ebeji.com.br\/teoria-agnostica-da-pena\/\" rel=\"noopener noreferrer\">[1]<\/a>, desenvolvida pelo renomado jurista argentino Eugenio Ra\u00fal Zaffaroni <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.revan.com.br\/produto\/direito-penal-brasileiro-i-257\" rel=\"noopener noreferrer\">[2]<\/a>, um dos principais nomes do Direito Penal.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-805 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1024x685.jpg\" alt=\"A pena e seus objetivos: an\u00e1lise te\u00f3rica e cr\u00edtica\" width=\"800\" height=\"535\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1024x685.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-300x201.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-768x514.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1536x1028.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-2048x1371.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Segundo a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/blog.ebeji.com.br\/teoria-agnostica-da-pena\/\" rel=\"noopener noreferrer\">teoria agn\u00f3stica da pena<\/a>, a pena apenas cumpriria a fun\u00e7\u00e3o de degenerar as pessoas que vierem a transgredir a norma penal e a ela forem submetidos, uma vez que haveria uma comprova\u00e7\u00e3o emp\u00edrica acerca da impossibilidade de ressocializa\u00e7\u00e3o dos apenados, nos atuais moldes das demais teorias da pena.<\/p>\n<p>Dessa maneira, a ideia de que a pena teria duas fun\u00e7\u00f5es, quais sejam, retribui\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o \u2013 geral e especial, seria falsa, servindo apenas para objetivos ocultos.<\/p>\n<p>De acordo com a teoria agn\u00f3stica da pena, parte-se do pressuposto de que a pena seria, na realidade, um ato de poder pol\u00edtico com fundamentos similares, juridicamente falando, \u00e0 guerra declarada, de modo a refutar as fun\u00e7\u00f5es de mera retribui\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Para essa teoria, o conceito de pena n\u00e3o seria jur\u00eddico, mas pol\u00edtico, assim como o da guerra. Assim, afastando o que se chama de legitimidade jur\u00eddica e aproximando a pena da ideia de ser ato de poder pol\u00edtico, os juristas que defendem a teoria buscam conter o poder punitivo com a potencializa\u00e7\u00e3o de um Estado Democr\u00e1tico, uma vez que haveria margem de, politicamente, desenvolver pol\u00edticas p\u00fablicas calcadas o humanismo.<\/p>\n<p>Assim, a pena deveria ser instrumento de nega\u00e7\u00e3o da vingan\u00e7a, lida como a limita\u00e7\u00e3o ao poder punitivo, inexistindo negativa do <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Estado_policial#:~:text=Estado%20policial%20%C3%A9%20o%20tipo,controle%20ideol%C3%B3gico%20e%20repress%C3%A3o%20pol%C3%ADtica.\" rel=\"noopener noreferrer\">Estado Policial<\/a>, menos ainda do <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Estado_de_direito\" rel=\"noopener noreferrer\">Estado de Direito<\/a>, pois ambos coexistem e s\u00e3o necess\u00e1rios, n\u00e3o se tratando, portanto, de uma teoria abolicionista, mas que, pela teoria agn\u00f3stica da pena, tem-se a ideia de restringir o Estado Policial e maximizar o Estado de Direito.<\/p>\n<p>Essa foi a primeira das teorias que estudaremos no nosso artigo sobre teoria da pena.<\/p>\n<h2>O que \u00e9 a Teoria Absoluta da Pena ou Teoria Retributiva da Pena?<\/h2>\n<p>Prosseguindo o nosso estudo sobre teoria da pena, segundo a teoria absoluta da pena ou teoria retributiva da pena, o agente que praticar o delito ser\u00e1 punido exclusivamente pelo fato de ter delinquido, ou seja, a pena visa retribuir o agente pela pr\u00e1tica do crime.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1267 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-1024x576.jpg\" alt=\"presidi\u00e1rio_segurando_grades_da_pris\u00e3o\" width=\"800\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-300x169.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-768x432.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Depositphotos_251463076_xl-2015-2048x1152.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Desse modo, a teoria absoluta da pena (ou teoria retributiva da pena) visa t\u00e3o somente \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de pena como retribui\u00e7\u00e3o ao mal causado, tratando-se de consequ\u00eancia l\u00f3gico-jur\u00eddica pelo descumprimento da lei penal.<\/p>\n<p>Nesse sentido, ao lecionar sobre teoria da pena, o jurista Rog\u00e9rio Greco <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.rogeriogreco.com.br\/\" rel=\"noopener noreferrer\">[3]<\/a> ensina que:<\/p>\n<p><em>\u201cNa reprova\u00e7\u00e3o, segundo a teoria absoluta, reside o car\u00e1ter retributivo da pena. Na precisa li\u00e7\u00e3o de Roxin:<\/em><\/p>\n<p><em>\u201cA teoria da retribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o encontra o sentido da pena na perspectiva de algum fim socialmente \u00fatil, sen\u00e3o em que mediante a imposi\u00e7\u00e3o de um mal merecidamente se retribui, equilibra e expia a culpabilidade do autor pelo fato cometido. Se fala aqui de uma teoria &#8216;absoluta&#8217; porque para ela o fim da pena \u00e9 independente, &#8216;desvinculado&#8217; de seu efeito social. A concep\u00e7\u00e3o da pena como retribui\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria realmente j\u00e1 \u00e9 conhecida desde a antiguidade e permanece viva na consci\u00eancia dos profanos com uma certa naturalidade: a pena deve ser justa e isso pressup\u00f5e que se corresponda em sua dura\u00e7\u00e3o e intensidade com a gravidade do delito, que o compense.\u201d&#8221;<\/em> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.impetus.com.br\/produto\/24525\/curso-de-direito-penal---parte-geral---volume-1---2020_rogerio-greco\" rel=\"noopener noreferrer\">[4]<\/a><\/p>\n<p>Ainda segundo o autor, desde que a pena seja privativa de liberdade, ou seja, que o autor do delito cumpra pris\u00e3o no c\u00e1rcere, a finalidade da teoria retributiva da pena (ou teoria absoluta da pena) tende a ser de satisfazer a sociedade por caracterizar uma esp\u00e9cie de \u201ccompensa\u00e7\u00e3o\u201d por parte do infrator condenado, uma vez que em caso de san\u00e7\u00e3o somente a penas restritivas de direito e\/ou de multa gerariam a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade, pois o agente permaneceria em liberdade ap\u00f3s o descumprimento \u00e0 lei penal, mesmo depois de condenado.<\/p>\n<p>Diante disso, verifica-se que a teoria absoluta da pena ou teoria retributiva da pena se esquiva da pol\u00edtica criminal, pois sua \u00fanica fun\u00e7\u00e3o \u00e9 punir o transgressor da norma, n\u00e3o levando em considera\u00e7\u00e3o a necessidade da sua recupera\u00e7\u00e3o e posterior reinser\u00e7\u00e3o na sociedade.<\/p>\n<p>Estudando a teoria da pena \u00e9 poss\u00edvel verificar que essa teoria n\u00e3o se encaixa em uma pol\u00edtica criminal adequada em raz\u00e3o de se saber que a imposi\u00e7\u00e3o ao c\u00e1rcere n\u00e3o \u00e9 o rem\u00e9dio contra a criminalidade.<\/p>\n<h2>Entenda a Teoria Relativa da Pena:<\/h2>\n<p>Aprofundando o nosso artigo sobre teoria da pena, \u00e9 importante verificar que, de maneira diversa da teoria retributiva da pena (teoria absoluta da pena), a teoria relativa da pena n\u00e3o se fundamenta no car\u00e1ter retributivo do fato criminoso praticado, mas preventivo.<\/p>\n<p>Ou seja, de acordo com a teoria relativa da pena, busca-se, com a san\u00e7\u00e3o, prevenir a ocorr\u00eancia de novos fatos delituosos.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1277 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-1024x684.jpg\" alt=\"Reconhecimento-de-pessoas-Art-226-CPP\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Ao ensinar sobre teoria da pena, Cezar Roberto Bitencourt <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.cezarbitencourt.adv.br\/\" rel=\"noopener noreferrer\">[5]<\/a> aponta que para a teoria relativa da pena, a pena se imp\u00f5e para que n\u00e3o se volte a praticar delitos, de modo que a pena deixa de ser concebida como um fim em si mesmo e passa a ter a fun\u00e7\u00e3o de meio para prevenir a criminalidade.<\/p>\n<p>Aqui, assim como na teoria absoluta da pena, a pena tamb\u00e9m \u00e9 considerada um mal necess\u00e1rio, por\u00e9m, n\u00e3o com a finalidade de se fazer justi\u00e7a, mas de ressocializar e inibir a pr\u00e1tica de novos delitos (reincid\u00eancia). <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.saraiva.com.br\/tratado-de-direito-penal-parte-geral-vol-1--19-ed-2013-4685682\/p\" rel=\"noopener noreferrer\">[6]<\/a><\/p>\n<p>Por esse motivo, a teoria relativa da pena tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como teoria utilitarista, pois a pena passa a ter uma fun\u00e7\u00e3o al\u00e9m da puni\u00e7\u00e3o pela pr\u00e1tica do crime.<\/p>\n<p>Ao estudar sobre a teoria da pena, \u00e9 importante compreender que a teoria relativa da pena \u00e9 dividida em preven\u00e7\u00e3o geral (positiva e negativa), que se dirige \u00e0 sociedade, e preven\u00e7\u00e3o especial (positiva e negativa), que se dirige ao condenado pela pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o penal e passaremos a estud\u00e1-las a seguir:<\/p>\n<h3>Teoria da Pena: Teoria Relativa da Pena \u2013&gt; Preven\u00e7\u00e3o geral negativa<\/h3>\n<p>Na preven\u00e7\u00e3o geral negativa, a pena imposta ao autor do delito tende a refletir na sociedade de modo que as demais pessoas, ao verificarem a condena\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m pela pr\u00e1tica do crime e a consequente aplica\u00e7\u00e3o da pena, se veem intimidadas e ponderam antes de cometer alguma infra\u00e7\u00e3o penal. Ou seja, trata-se da preven\u00e7\u00e3o por intimida\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<h3>Teoria da Pena: Teoria Relativa da Pena \u2013&gt; Preven\u00e7\u00e3o geral positiva<\/h3>\n<p>J\u00e1 na preven\u00e7\u00e3o geral positiva, n\u00e3o se busca intimidar a sociedade em raz\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o da pena ao agente que delinquiu, mas sim a reafirma\u00e7\u00e3o do direito penal que fora violado atrav\u00e9s da pr\u00e1tica do delito, ou seja, o objetivo \u00e9 a busca \u00e0 estabilidade do ordenamento jur\u00eddico.<\/p>\n<p>Segundo Bitencourt ao lecionar sobre teoria da pena, na teoria relativa da pena, a preven\u00e7\u00e3o geral especial propugna tr\u00eas efeitos distintos, sendo eles a aprendizagem atrav\u00e9s da motiva\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica dos membros da sociedade; a reafirma\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a no Direito Penal; e a pacifica\u00e7\u00e3o social, quando a aplica\u00e7\u00e3o da pena \u00e9 vista como solu\u00e7\u00e3o ao conflito gerado pela pr\u00e1tica do delito.<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.saraiva.com.br\/tratado-de-direito-penal-parte-geral-vol-1--19-ed-2013-4685682\/p\" rel=\"noopener noreferrer\">[7]<\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1141\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas.jpg\" alt=\"\" width=\"949\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas-300x169.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 949px) 100vw, 949px\" \/><\/p>\n<h3>Teoria da Pena: Teoria relativa da pena \u2013&gt; Preven\u00e7\u00e3o especial negativa<\/h3>\n<p>Falando em teoria relativa da pena, temos a preven\u00e7\u00e3o especial, onde a pena se dirige \u00e0 pessoa que praticou o crime e, ao se falar na preven\u00e7\u00e3o especial negativa, destaca-se que o objetivo \u00e9 evitar a reincid\u00eancia, punindo o agente (com a aplica\u00e7\u00e3o da pena) para que ele n\u00e3o torne a infringir a lei penal, ou seja, o agente ser\u00e1 punido para que n\u00e3o mais desobede\u00e7a a lei penal.<\/p>\n<h3>Teoria da Pena: Teoria relativa da pena \u2013&gt; Preven\u00e7\u00e3o especial positiva<\/h3>\n<p>Finalmente, a preven\u00e7\u00e3o especial positiva, dirigida ao agente que praticou o delito, expressa o car\u00e1ter ressocializador da pena, a aplica\u00e7\u00e3o da pena possui o objetivo de que o infrator repense o ato delituoso por ele cometido e suas consequ\u00eancias, de modo que n\u00e3o torne a desrespeitar a lei penal.<\/p>\n<h2>Teoria Mista da Pena ou Teoria Unificadora da Pena, o que \u00e9?<\/h2>\n<p>Chegamos a um ponto muito importante do artigo sobre teoria da pena! Depois de entender o que \u00e9 a teoria agn\u00f3stica da pena, a teoria absoluta da pena ou teoria retributiva da pena, e a teoria relativa da pena, \u00e9 de grande import\u00e2ncia a compreens\u00e3o da teoria mista da pena ou teoria unificadora da pena.<\/p>\n<p>Para essa teoria, busca-se agrupar num conceito \u00fanico os principais aspectos da teoria absoluta da pena ou teoria retributiva da pena, e da teoria relativa da pena, fazendo com que a san\u00e7\u00e3o tenha um resultado mais positivo para a sociedade, para o agente transgressor da norma penal e tamb\u00e9m para o Direito Penal.<\/p>\n<p>O que nos leva a concluir que a teoria mista da pena \u00e9, realmente, um misto entre a teoria absoluta\/retributiva e a teoria relativa da pena, \u00e9 o fato de que, aqui, a pena tem a finalidade de retribuir proporcionalmente o mal causado pela pr\u00e1tica do delito, bem como de prevenir a pr\u00e1tica de novos delitos e promover a ressocializa\u00e7\u00e3o do agente.<\/p>\n<h2>A aplica\u00e7\u00e3o da Teoria da Pena no Brasil:<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Finalizando o nosso estudo sobre teoria da pena, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da teoria da pena no Brasil, deve-se ressaltar que existem tr\u00eas correntes distintas e que ser\u00e3o brevemente expostas.<\/p>\n<p>A primeira corrente entende que, no Brasil, houve a ado\u00e7\u00e3o da teoria mista da pena (ou teoria unificadora da pena), uma vez que, a partir da altera\u00e7\u00e3o legislativa sofrida pela Lei 7.209 de 1984 <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/1980-1988\/l7209.htm\" rel=\"noopener noreferrer\">[8]<\/a>, o artigo 59, <em>caput<\/em>, do C\u00f3digo Penal passou a apresentar natureza mista, com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>\n<p><em>Art. 59 &#8211; O juiz, atendendo \u00e0 culpabilidade, aos antecedentes, \u00e0 conduta social, \u00e0 personalidade do agente, aos motivos, \u00e0s circunst\u00e2ncias e conseq\u00fc\u00eancias do crime, bem como ao comportamento da v\u00edtima, estabelecer\u00e1, <strong><u>conforme seja necess\u00e1rio e suficiente para reprova\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do crime<\/u><\/strong>.<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-926 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-2048x1366.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Diante do previsto no artigo 59 do C\u00f3digo Penal, acima transcrito, pergunta-se: O que se quer dizer com isso?<\/p>\n<p>Em se falando de teoria da pena, de acordo com o ensinamento de Rog\u00e9rio Greco<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.rogeriogreco.com.br\/\" rel=\"noopener noreferrer\">[9]<\/a>, em s\u00edntese, quer-se dizer que o legislador origin\u00e1rio estabeleceu expressamente em lei, no artigo 59, <em>caput<\/em>, do C\u00f3digo Penal, que a pena no Brasil tem por objetivo tanto a reprova\u00e7\u00e3o ao descumprimento da norma penal (teoria absoluta da pena ou teoria retributiva da pena), quanto a preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de novos delitos (teoria relativa da pena). <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.impetus.com.br\/produto\/24525\/curso-de-direito-penal---parte-geral---volume-1---2020_rogerio-greco\" rel=\"noopener noreferrer\">[10]<\/a><\/p>\n<p>J\u00e1 a segunda corrente entende que o C\u00f3digo Penal n\u00e3o se pronunciou de maneira expressa sobre qualquer teoria da pena, ao tratar da finalidade da pena.<\/p>\n<p>Finalmente, a terceira e \u00faltima corrente afirma que, ao tratar sobre a teoria da pena no Brasil, a pena possui tr\u00edplice finalidade, sendo elas a retributiva, a preventiva e, mais recentemente, a finalidade reeducativa.<\/p>\n<p>A inser\u00e7\u00e3o da finalidade reeducativa da pena vem em um momento em que se passa a discutir acerca da necessidade de que o agente condenado pela pr\u00e1tica de um crime, e que tenha privada a sua liberdade, deva, durante o cumprimento da san\u00e7\u00e3o a ele imposta, receber tratamento e meios adequados (educa\u00e7\u00e3o, aprendizagem de of\u00edcios e socializa\u00e7\u00e3o), seguindo princ\u00edpios ligados \u00e0 dignidade da pessoa humana e diretrizes para uma pol\u00edtica criminal eficiente, e que possibilitem a sua reinser\u00e7\u00e3o gradual na sociedade de modo a garantir o seu sustento sem a necessidade de fazer do crime o seu meio de vida, o seu ganha-p\u00e3o.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/equipe\/\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a0<strong>Fernando Jorge Roselino Neto<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Advogado, s\u00f3cio do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/blog.ebeji.com.br\/teoria-agnostica-da-pena\/\" rel=\"noopener noreferrer\">[1]<\/a> Teoria Agn\u00f3stica da Pena &#8211; Blog EBEJI (acesso em 06\/01\/2021)<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.revan.com.br\/produto\/direito-penal-brasileiro-i-257\" rel=\"noopener noreferrer\">[2]<\/a> ZAFFARONI, Eug\u00eanio Raul; BATISTA, Nilo. Direito Penal Brasileiro I, rio de Janeiro, Revan, 2003.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.rogeriogreco.com.br\/\" rel=\"noopener noreferrer\">[3]<\/a> Site Rog\u00e9rio Greco (acesso em 06\/01\/2021)<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.impetus.com.br\/produto\/24525\/curso-de-direito-penal---parte-geral---volume-1---2020_rogerio-greco\" rel=\"noopener noreferrer\">[4]<\/a> GRECO. Rog\u00e9rio, Curso de Direito Penal, parte geral. Volume 1. Ed. Impetus. 18\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, revista, ampliada e atualizada. 2016. P. 585.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.cezarbitencourt.adv.br\/\" rel=\"noopener noreferrer\">[5]<\/a> Site C\u00e9zar Bitencourt (acesso em 06\/01\/2021)<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.saraiva.com.br\/tratado-de-direito-penal-parte-geral-vol-1--19-ed-2013-4685682\/p\" rel=\"noopener noreferrer\">[6]<\/a> BITENCOURT. Cezar Roberto, Tratado de Direito Penal. Parte Geral. 19\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, revista, ampliada e atualizada. Editora Saraiva. 2013. P. 142.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.saraiva.com.br\/tratado-de-direito-penal-parte-geral-vol-1--19-ed-2013-4685682\/p\" rel=\"noopener noreferrer\">[7]<\/a> BITENCOURT. Cezar Roberto, Tratado de Direito Penal. Parte Geral. 19\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, revista, ampliada e atualizada. Editora Saraiva. 2013. P. 143.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/1980-1988\/l7209.htm\" rel=\"noopener noreferrer\">[8]<\/a> Lei 7.209 de 1984 (acesso em 06\/01\/2021)<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.rogeriogreco.com.br\/\" rel=\"noopener noreferrer\">[9]<\/a> Site Rog\u00e9rio Greco (acesso em 06\/01\/2021)<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.impetus.com.br\/produto\/24525\/curso-de-direito-penal---parte-geral---volume-1---2020_rogerio-greco\" rel=\"noopener noreferrer\">[10]<\/a> GRECO. Rog\u00e9rio, Curso de Direito Penal, parte geral. Volume 1. Ed. Impetus. 18\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, revista, ampliada\u00a0e atualizada. 2016. P. 587.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Iniciando o nosso artigo que abordar\u00e1 a teoria da pena, \u00e9 importante pontuar que em se tratando da esfera penal, em especial nos pa\u00edses ocidentais e, principalmente no Brasil, em que vige o Estado Democr\u00e1tico de Direito, na hip\u00f3tese de o agente praticar um fato previamente definido pela lei como infra\u00e7\u00e3o penal, seja atrav\u00e9s do [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1324,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,23,198],"tags":[239,235,237,240,236,242,241,238,247,245,244,243,246],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Teoria da Pena: teorias, princ\u00edpios e a sua aplica\u00e7\u00e3o no Brasil - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-pena-teorias-principios-e-a-sua-aplicacao-no-brasil\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Teoria da Pena: teorias, princ\u00edpios e a sua aplica\u00e7\u00e3o no Brasil - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Iniciando o nosso artigo que abordar\u00e1 a teoria da pena, \u00e9 importante pontuar que em se tratando da esfera penal, em especial nos pa\u00edses ocidentais e, principalmente no Brasil, em que vige o Estado Democr\u00e1tico de Direito, na hip\u00f3tese de o agente praticar um fato previamente definido pela lei como infra\u00e7\u00e3o penal, seja atrav\u00e9s do [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-pena-teorias-principios-e-a-sua-aplicacao-no-brasil\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-26T13:45:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-02T16:25:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/justica-advogados-tribunal-decisao-judicial-juridica-ilustrativa-indoor-153.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"580\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-pena-teorias-principios-e-a-sua-aplicacao-no-brasil\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/justica-advogados-tribunal-decisao-judicial-juridica-ilustrativa-indoor-153.jpg\",\"width\":980,\"height\":580,\"caption\":\"justica-pena-tribunal-teoria-da-pena\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-pena-teorias-principios-e-a-sua-aplicacao-no-brasil\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-pena-teorias-principios-e-a-sua-aplicacao-no-brasil\/\",\"name\":\"A Teoria da Pena: teorias, princ\\u00edpios e a sua aplica\\u00e7\\u00e3o no Brasil - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-pena-teorias-principios-e-a-sua-aplicacao-no-brasil\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-26T13:45:54+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-02T16:25:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-pena-teorias-principios-e-a-sua-aplicacao-no-brasil\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1323"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1323"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1323\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1326,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1323\/revisions\/1326"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1324"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1323"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1323"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1323"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}