{"id":13469,"date":"2021-03-29T17:00:41","date_gmt":"2021-03-29T20:00:41","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=13469"},"modified":"2021-10-26T23:08:36","modified_gmt":"2021-10-27T02:08:36","slug":"maes-no-carcere-com-13-mil-encarceradas-brasil-e-o-3o-pais-com-maior-numero-de-presas-no-mundo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/maes-no-carcere-com-13-mil-encarceradas-brasil-e-o-3o-pais-com-maior-numero-de-presas-no-mundo\/","title":{"rendered":"M\u00e3es no c\u00e1rcere: Com 13 mil encarceradas, Brasil \u00e9 o 3\u00ba pa\u00eds com maior n\u00famero de presas no mundo."},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-13471 size-full\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Presas_Gravidas.jpg\" alt=\"CS_Presas_Gr\u00e1vidas\" width=\"512\" height=\"361\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Presas_Gravidas.jpg 512w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Presas_Gravidas-300x212.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<p>Cerca de 13 mil mulheres est\u00e3o em c\u00e1rcere no Brasil: mais de 200 est\u00e3o gr\u00e1vidas! As outras 12.821 mil s\u00e3o m\u00e3es de crian\u00e7as at\u00e9 12 anos. Um levantamento do <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.depen.pr.gov.br\/\" rel=\"noopener\">DEPEN<\/a> quantificou o n\u00famero de mulheres presas e entre elas, as que est\u00e3o gr\u00e1vidas (208), as que est\u00e3o em per\u00edodo p\u00f3s-parto (44) e as que s\u00e3o m\u00e3es de crian\u00e7as de at\u00e9 12 anos (12.821).<\/p>\n<p>Dessas mulheres, a maior parte est\u00e1 condenada por tr\u00e1fico de drogas, incluindo o internacional, e associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico. Em regra, s\u00e3o crimes cometidos sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa. Quase metade das condenadas (45%) est\u00e3o em pris\u00e3o preventiva.<\/p>\n<p>As encarceradas se encontram em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, considerando que o sistema penal brasileiro n\u00e3o foi constru\u00eddo visando atender determinadas necessidades femininas, muito menos de crian\u00e7as. Na maior parte das penitenci\u00e1rias femininas no Brasil, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7os para o aleitamento materno e para a cust\u00f3dia da gestante. Al\u00e9m da viola\u00e7\u00e3o de direitos, como o direito \u00e0 sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e trabalho.<\/p>\n<p>Essas coloca\u00e7\u00f5es s\u00e3o estudadas pela Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos (CIDH), que indica as consequ\u00eancias enfrentadas pelas mulheres privadas de liberdade.<\/p>\n<p>Quase 50% das mulheres que est\u00e3o no sistema penitenci\u00e1rio brasileiro ainda n\u00e3o foram condenadas. Segundo o\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/dados.mj.gov.br\/dataset\/infopen-levantamento-nacional-de-informacoes-penitenciarias\" rel=\"noopener\">INFOPEN<\/a> (sistema de informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro), a taxa de pris\u00e3o preventiva nos pres\u00eddios femininos brasileiros alcan\u00e7a 45%, ou seja, quase metade da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria de mulheres.<\/p>\n<h3><strong><span class=\"pq6dq46d tbxw36s4 knj5qynh kvgmc6g5 ditlmg2l oygrvhab nvdbi5me sf5mxxl7 gl3lb2sf hhz5lgdu\">O que \u00e9 <\/span>Pris\u00e3o Preventiva?<\/strong><\/h3>\n<p>A pris\u00e3o cautelar, de natureza processual, consiste na medida restritiva de liberdade, ou seja, quando o r\u00e9u n\u00e3o foi condenado, mas permanecer\u00e1 acautelado por tempo indeterminado. Pode ser decretada pelo juiz, a requerimento do <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.mpsp.mp.br\/portal\/page\/portal\/home\/home_interna\" rel=\"noopener\">Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/a> ou por representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial, conforme o <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/Leis\/1950-1969\/l5349.htm#:~:text=Art.,mediante%20representa%C3%A7%C3%A3o%20da%20autoridade%20policial.\" rel=\"noopener\">Art. 311 do CPP<\/a>.<\/p>\n<p>A pris\u00e3o sem condena\u00e7\u00e3o definitiva deve ser utilizada como medida excepcional e o processo penal deve seguir as garantias processuais respeitando a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia assegurada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>\n<h3>Decis\u00e3o do STF: 2\u00aa turma concede Habeas Corpus coletivo \u00e0s gestantes e m\u00e3e de crian\u00e7as (at\u00e9 12 anos) presas preventivamente<\/h3>\n<p>Em 2018, o <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/portal.stf.jus.br\/\" rel=\"noopener\">Supremo Tribunal Federal<\/a> decidiu conceder Habeas Corpus (<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/redir.stf.jus.br\/paginadorpub\/paginador.jsp?docTP=TP&amp;docID=748401053\" rel=\"noopener\">HC 143641<\/a>) coletivo para determinar a substitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva por domiciliar das mulheres presas que sejam gestantes ou m\u00e3es de crian\u00e7as at\u00e9 12 anos, sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o de medidas alternativas previstas no Art. 319 do CPP.<\/p>\n<p>Para a decis\u00e3o, o relator citou dados do INFOPEN (sistema de informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro) que apontam que as encarceradas enfrentam situa\u00e7\u00f5es de priva\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 preciso tornar concreto o que a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina no Art. 5\u00ba, inciso XLV, que nenhuma pena passar\u00e1 para terceiro. Em debate, o STF concordou que na atual situa\u00e7\u00e3o a pena da m\u00e3e \u00e9 cumprida tamb\u00e9m pelos filhos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cerca de 13 mil mulheres est\u00e3o em c\u00e1rcere no Brasil: mais de 200 est\u00e3o gr\u00e1vidas! As outras 12.821 mil s\u00e3o m\u00e3es de crian\u00e7as at\u00e9 12 anos. Um levantamento do DEPEN quantificou o n\u00famero de mulheres presas e entre elas, as que est\u00e3o gr\u00e1vidas (208), as que est\u00e3o em per\u00edodo p\u00f3s-parto (44) e as que s\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13471,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e3es no c\u00e1rcere: Com 13 mil encarceradas, Brasil \u00e9 o 3\u00ba pa\u00eds com maior n\u00famero de presas no mundo. - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"13 mil mulheres est\u00e3o presas no Brasil: mais de 200 est\u00e3o gr\u00e1vidas! As outras 12.821 mil s\u00e3o m\u00e3es de crian\u00e7as at\u00e9 12 anos. Veja levantamento do DEPEN.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/maes-no-carcere-com-13-mil-encarceradas-brasil-e-o-3o-pais-com-maior-numero-de-presas-no-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e3es no c\u00e1rcere: Com 13 mil encarceradas, Brasil \u00e9 o 3\u00ba pa\u00eds com maior n\u00famero de presas no mundo. - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"13 mil mulheres est\u00e3o presas no Brasil: mais de 200 est\u00e3o gr\u00e1vidas! As outras 12.821 mil s\u00e3o m\u00e3es de crian\u00e7as at\u00e9 12 anos. Veja levantamento do DEPEN.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/maes-no-carcere-com-13-mil-encarceradas-brasil-e-o-3o-pais-com-maior-numero-de-presas-no-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-29T20:00:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:08:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Presas_Gravidas.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"512\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"361\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/maes-no-carcere-com-13-mil-encarceradas-brasil-e-o-3o-pais-com-maior-numero-de-presas-no-mundo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Presas_Gravidas.jpg\",\"width\":512,\"height\":361,\"caption\":\"CS_Presas_Gr\\u00e1vidas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/maes-no-carcere-com-13-mil-encarceradas-brasil-e-o-3o-pais-com-maior-numero-de-presas-no-mundo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/maes-no-carcere-com-13-mil-encarceradas-brasil-e-o-3o-pais-com-maior-numero-de-presas-no-mundo\/\",\"name\":\"M\\u00e3es no c\\u00e1rcere: Com 13 mil encarceradas, Brasil \\u00e9 o 3\\u00ba pa\\u00eds com maior n\\u00famero de presas no mundo. - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/maes-no-carcere-com-13-mil-encarceradas-brasil-e-o-3o-pais-com-maior-numero-de-presas-no-mundo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-03-29T20:00:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:08:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"13 mil mulheres est\\u00e3o presas no Brasil: mais de 200 est\\u00e3o gr\\u00e1vidas! As outras 12.821 mil s\\u00e3o m\\u00e3es de crian\\u00e7as at\\u00e9 12 anos. Veja levantamento do DEPEN.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/maes-no-carcere-com-13-mil-encarceradas-brasil-e-o-3o-pais-com-maior-numero-de-presas-no-mundo\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13469"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13469"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13469\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13473,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13469\/revisions\/13473"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13471"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13469"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13469"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13469"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}