{"id":13479,"date":"2021-05-30T17:29:39","date_gmt":"2021-05-30T20:29:39","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=13479"},"modified":"2021-10-14T17:41:23","modified_gmt":"2021-10-14T20:41:23","slug":"entenda-a-diferenca-entre-erro-de-tipo-e-erro-de-proibicao-no-direito-penal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-diferenca-entre-erro-de-tipo-e-erro-de-proibicao-no-direito-penal\/","title":{"rendered":"Entenda a diferen\u00e7a entre &#8220;Erro de Tipo&#8221; e &#8220;Erro de Proibi\u00e7\u00e3o&#8221; no Direito Penal"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-13480 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Erro_Direito_Penal-1024x683.jpg\" alt=\"CS_Erro_Direito_Penal\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Erro_Direito_Penal-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Erro_Direito_Penal-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Erro_Direito_Penal-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Erro_Direito_Penal-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Erro_Direito_Penal-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><br \/>\nO estudo do erro \u00e9 um dos assuntos mais complexos do Direito Penal. Todos os elementos que comp\u00f5em a estrutura de um crime est\u00e3o relacionados ao erro. Atualmente o erro \u00e9 conceituado como v\u00edcio da vontade, aquele que causa uma falsa percep\u00e7\u00e3o da realidade e tanto pode incidir sobre os elementos estruturais do delito (erro de tipo), quanto sobre a ilicitude (erro de proibi\u00e7\u00e3o).<\/p>\n<p>Ap\u00f3s a reforma do C\u00f3digo Penal, em 84, adotamos a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/lfg.jusbrasil.com.br\/noticias\/2148295\/no-que-consiste-a-teoria-finalista-da-acao-leandro-vilela-brambilla\" rel=\"noopener\">Teoria Finalista da A\u00e7\u00e3o (Hans Welzel)<\/a> que deslocou o dolo e a culpa para a conduta, sob a alega\u00e7\u00e3o de que: \u201cn\u00e3o h\u00e1 conduta desprovida de vontade\u201d.<\/p>\n<p>A partir dessa premissa temos o conceito de \u201cErro de Tipo\u201d e \u201cErro de Proibi\u00e7\u00e3o\u201d. Entenda:<\/p>\n<h3>ERRO DE TIPO: aquele que incide sobre elementos do tipo penal<\/h3>\n<p>No \u201cErro de Tipo\u201d, o indiv\u00edduo age com uma falsa percep\u00e7\u00e3o da realidade. Ele acha que \u00e9 uma coisa, mas na realidade \u00e9 outra. Por exemplo, um ca\u00e7ador que est\u00e1 em uma floresta, percebe um movimento e atira, acreditando se tratar de um animal, mas quando percebe era outro ca\u00e7ador. Esse erro se subdivide em \u201cEssencial\u201d e \u201cAcidental\u201d.<\/p>\n<p>O <strong>\u201cErro de Tipo Essencial\u201d<\/strong> se d\u00e1 quando a falsa percep\u00e7\u00e3o da realidade faz com que o agente desconhe\u00e7a a natureza criminosa do fato e pode apresentar duas formas, o \u201cErro de Tipo Essencial Escus\u00e1vel\u201d ou o \u201cErro de Tipo Essencial Inescus\u00e1vel\u201d.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Erro de Tipo Essencial Escus\u00e1vel \u2013<\/strong> quando n\u00e3o pode ser evitado pelo cuidado do objetivo do agente, ou seja, qualquer pessoa, na situa\u00e7\u00e3o em que se encontrava o agente, incidiria em erro. Nessa situa\u00e7\u00e3o exclui-se o dolo e a culpa do agente.<\/li>\n<li><strong>Erro de Tipo Essencial Inescus\u00e1vel \u2013<\/strong> quando pode ser evitado pela observa\u00e7\u00e3o do agente, ocorrendo o crime por imprud\u00eancia ou neglig\u00eancia. Nessa situa\u00e7\u00e3o exclui-se o dolo.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>ERRO DE PROIBI\u00c7\u00c3O: aquele que recai sobre a ilicitude da conduta<\/h3>\n<p>O \u201cErro de Proibi\u00e7\u00e3o\u201d, \u00e9 aquele onde o indiv\u00edduo age vendo a realidade. H\u00e1, portanto, um problema na consci\u00eancia da sua ilicitude, pois ele \u201cacha que pode\u201d. Por exemplo, um soldado, perdido de seu pelot\u00e3o, sem saber que a paz foi celebrada, mata um inimigo. Trata-se de um erro quanto \u00e0 ilicitude do fato, uma vez que, durante o per\u00edodo de guerra, \u00e9 l\u00edcito eliminar o inimigo<\/p>\n<p>Nestes casos, o juiz ir\u00e1 analisar se o agente teria a possibilidade de ter ou atingir a consci\u00eancia da ilicitude no momento da pr\u00e1tica da conduta. Se sim, diminuir\u00e1 a pena. Se n\u00e3o, isentar\u00e1 o agente de pena. Esse tipo de erro se subdivide em \u201cErro de Proibi\u00e7\u00e3o Direto\u201d e \u201cErro de Proibi\u00e7\u00e3o Indireto\u201d.<\/p>\n<ul>\n<li>No \u201cErro de Proibi\u00e7\u00e3o Direto\u201d o agente se confunde quanto ao conte\u00fado de uma norma proibitiva. Ou porque ignora a exist\u00eancia do tipo incriminador, porque n\u00e3o conhece completamente o conte\u00fado da proibi\u00e7\u00e3o, ou porque n\u00e3o entende o seu \u00e2mbito de incid\u00eancia.<\/li>\n<li>No \u201cErro de Proibi\u00e7\u00e3o Indireto\u201d o agente sabe que a sua conduta \u00e9 t\u00edpica, mas sup\u00f5e presente uma causa permissiva, ora supondo existir uma causa excludente da ilicitude, ora supondo estar agindo nos limites da descriminante.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O estudo do erro \u00e9 um dos assuntos mais complexos do Direito Penal. Todos os elementos que comp\u00f5em a estrutura de um crime est\u00e3o relacionados ao erro. Atualmente o erro \u00e9 conceituado como v\u00edcio da vontade, aquele que causa uma falsa percep\u00e7\u00e3o da realidade e tanto pode incidir sobre os elementos estruturais do delito (erro [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13480,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[249,229,228,321,320,319,317,322],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entenda a diferen\u00e7a entre &quot;Erro de Tipo&quot; e &quot;Erro de Proibi\u00e7\u00e3o&quot; no Direito Penal - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-diferenca-entre-erro-de-tipo-e-erro-de-proibicao-no-direito-penal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Entenda a diferen\u00e7a entre &quot;Erro de Tipo&quot; e &quot;Erro de Proibi\u00e7\u00e3o&quot; no Direito Penal - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O estudo do erro \u00e9 um dos assuntos mais complexos do Direito Penal. Todos os elementos que comp\u00f5em a estrutura de um crime est\u00e3o relacionados ao erro. Atualmente o erro \u00e9 conceituado como v\u00edcio da vontade, aquele que causa uma falsa percep\u00e7\u00e3o da realidade e tanto pode incidir sobre os elementos estruturais do delito (erro [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-diferenca-entre-erro-de-tipo-e-erro-de-proibicao-no-direito-penal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-30T20:29:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T20:41:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Erro_Direito_Penal-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-diferenca-entre-erro-de-tipo-e-erro-de-proibicao-no-direito-penal\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Erro_Direito_Penal-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"CS_Erro_Direito_Penal\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-diferenca-entre-erro-de-tipo-e-erro-de-proibicao-no-direito-penal\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-diferenca-entre-erro-de-tipo-e-erro-de-proibicao-no-direito-penal\/\",\"name\":\"Entenda a diferen\\u00e7a entre \\\"Erro de Tipo\\\" e \\\"Erro de Proibi\\u00e7\\u00e3o\\\" no Direito Penal - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-diferenca-entre-erro-de-tipo-e-erro-de-proibicao-no-direito-penal\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-30T20:29:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T20:41:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-diferenca-entre-erro-de-tipo-e-erro-de-proibicao-no-direito-penal\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13479"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13479"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13479\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13481,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13479\/revisions\/13481"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13480"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13479"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13479"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13479"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}