{"id":13475,"date":"2021-04-19T17:17:40","date_gmt":"2021-04-19T20:17:40","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=13475"},"modified":"2021-10-14T17:28:58","modified_gmt":"2021-10-14T20:28:58","slug":"conheca-a-vitimologia-o-estudo-das-vitimas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-a-vitimologia-o-estudo-das-vitimas\/","title":{"rendered":"Conhe\u00e7a a &#8220;Vitimologia&#8221;: o estudo das v\u00edtimas"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-13476 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Vitimologia-1024x734.jpg\" alt=\"CS_Vitimologia\" width=\"800\" height=\"573\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Vitimologia-1024x734.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Vitimologia-300x215.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Vitimologia-768x551.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Vitimologia-1536x1101.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Vitimologia-2048x1468.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>J\u00e1 parou para pensar na \u00e1rea de estudo da v\u00edtima, a vitimologia? Antes de entender a mat\u00e9ria, vamos entender o objeto de estudo. A v\u00edtima \u00e9 a pessoa que, individual ou coletivamente, tenha sofrido les\u00f5es f\u00edsicas ou mentais como consequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es, ou omiss\u00f5es, que violem a legisla\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p>A <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/jus.com.br\/artigos\/36073\/vitimologia-conceituacao-e-aplicabilidade#:~:text=%E2%80%9CVitimologia%20%C3%A9%20o%20estudo%20da,FILHO%2C%202004%3A%2023).\" rel=\"noopener\">vitimologia<\/a> \u00e9 uma \u00e1rea de estudo do direito, aliada ao Direito Penal, que estuda a v\u00edtima em v\u00e1rios aspectos; entre eles: psicol\u00f3gico, social, cultural, econ\u00f4mico e jur\u00eddico. Ela explora as raz\u00f5es pelas quais algu\u00e9m pode se tornar a v\u00edtima de um crime como um acidente de tr\u00e2nsito, um desastre natural, ou um caso de abuso de poder. No Brasil o interesse por essa \u00e1rea surgiu em meados dos anos 1970.<\/p>\n<p>A \u00e1rea de estudo \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, visto que o comportamento da v\u00edtima influencia diretamente na aplica\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o da pena (mais branda ou ampliada).<\/p>\n<h3>Vitimiza\u00e7\u00e3o no Processo Penal: V\u00edtima Prim\u00e1ria<\/h3>\n<p>A v\u00edtima prim\u00e1ria \u00e9 aquela que sofre as consequ\u00eancias da a\u00e7\u00e3o criminosa diretamente. Ela \u00e9 vitimizada pela conduta do criminoso. Nessa situa\u00e7\u00e3o ocorre um delito que viola os direitos da v\u00edtima e pode causar danos de natureza patrimonial, f\u00edsico ou psicol\u00f3gico, entre outros. \u00c9 aquela que corresponde aos danos \u00e0 v\u00edtima decorrentes do crime.<\/p>\n<h3>Vitimiza\u00e7\u00e3o no Processo Penal: V\u00edtima Secund\u00e1ria<\/h3>\n<p>A v\u00edtima que sofre consequ\u00eancias dos procedimentos oficiais do estado. Quando um crime acontece existem processos que devem ser seguidos e cumpridos \u00e0 risca. A classifica\u00e7\u00e3o da v\u00edtima secund\u00e1ria se d\u00e1 no meio desses tr\u00e2mites legais. Entenda:<\/p>\n<p>A vitimiza\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u00e9 aquela causada pelas inst\u00e2ncias formais de controle social, no decorrer do processo de registro e apura\u00e7\u00e3o de um crime, com o sofrimento adicional causado pela din\u00e2mica do sistema de justi\u00e7a criminal (inqu\u00e9rito policial e processo penal). Nesses casos a v\u00edtima sofre com as consequ\u00eancias do procedimento oficial do estado, ou seja, quando vai at\u00e9 \u00e0 delegacia e acaba se sentindo constrangida. Por exemplo, uma mulher violentada precisa fazer o exame do corpo de delito, depois tem que voltar \u00e0 delegacia para prestar depoimento e na sequ\u00eancia vai enfrentar a audi\u00eancia e, em alguns casos, precisa reconhecer o acusado.<\/p>\n<p>Nesse exemplo a v\u00edtima \u00e9 for\u00e7ada a relembrar o fato que lhe causou impacto f\u00edsico e psicol\u00f3gico. Ou seja, a classifica\u00e7\u00e3o de vitimiza\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria trata-se do sofrimento causado \u00e0s v\u00edtimas pelas investiga\u00e7\u00f5es e cursos do processo.<\/p>\n<h3>Vitimiza\u00e7\u00e3o no Processo Penal: V\u00edtima Terci\u00e1ria<\/h3>\n<p>A vitimiza\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria \u00e9 causada pela omiss\u00e3o do estado e da sociedade quando n\u00e3o amparam as v\u00edtimas de um crime. Em alguns casos, pode acontecer de autoridades e familiares pr\u00f3ximos, al\u00e9m de in\u00e9rcia, incentivam as v\u00edtimas a n\u00e3o denunciarem os fatos criminosos.<\/p>\n<p>Como por exemplo, em um caso de viol\u00eancia contra mulher, a v\u00edtima quer denunciar o crime, mas a fam\u00edlia come\u00e7a a incentivar a n\u00e3o ir, com argumentos como \u201cn\u00e3o vai dar em nada\u201d, \u201c\u00e9 melhor voc\u00ea esquecer isso e superar\u201d, \u201cn\u00e3o v\u00e3o conseguir prend\u00ea-lo\u201d, \u201cvoc\u00ea vai se expor demais\u201d. Nessa situa\u00e7\u00e3o temos a sociedade virando as costas para a v\u00edtima.<\/p>\n<h2>Vitimologia: A classifica\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas<\/h2>\n<p>O conceito da classifica\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas, segundo o pai da vitimologia, Benjamin Mendesohn. \u00c9 considerado o pai da vitimologia, pois foi quem criou o termo \u201cvitimologia\u201d. Ele considera a \u00e1rea de estudo como ci\u00eancia aut\u00f4noma, fora da criminologia. Mendesohn classifica as v\u00edtimas de diversas maneiras. Conforme a situa\u00e7\u00e3o, ele d\u00e1 nomes e r\u00f3tulos para as v\u00edtimas. Entenda:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>V\u00edtima ideal (completamente inocente):<\/strong> aquela que n\u00e3o tem qualquer participa\u00e7\u00e3o no acontecimento criminoso. \u00c9 atingida pelo criminoso aleatoriamente.<\/li>\n<li><strong>V\u00edtima de culpabilidade menor ou por ignor\u00e2ncia:<\/strong> \u00e9 a v\u00edtima que coopera de certa forma para o resultado danoso.<\/li>\n<li><strong>V\u00edtima voluntaria ou t\u00e3o culpada quando o infrator:<\/strong> tem participa\u00e7\u00e3o ativa e indispens\u00e1vel para caracteriz\u00e1-la no crime. H\u00e1 uma postura ativa por parte da v\u00edtima no sentido de viabilizar o crime.<\/li>\n<li><strong>V\u00edtima mais culpada que o infrator:<\/strong> aquela que incentiva a pr\u00e1tica criminosa, que d\u00e1 for\u00e7a diretamente para o criminoso cometer aquele crime.<\/li>\n<li><strong>V\u00edtima unicamente culpada:<\/strong> esta \u00e9 a hip\u00f3tese onde n\u00e3o h\u00e1 crime. Por exemplo, uma pessoa embriagada que atravessa uma rodovia movimentada sendo atropelada.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>J\u00e1 parou para pensar na \u00e1rea de estudo da v\u00edtima, a vitimologia? Antes de entender a mat\u00e9ria, vamos entender o objeto de estudo. A v\u00edtima \u00e9 a pessoa que, individual ou coletivamente, tenha sofrido les\u00f5es f\u00edsicas ou mentais como consequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es, ou omiss\u00f5es, que violem a legisla\u00e7\u00e3o penal. A vitimologia \u00e9 uma \u00e1rea de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13476,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[308,81,229,228,317,318,224,131],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conhe\u00e7a a &quot;Vitimologia&quot;: o estudo das v\u00edtimas - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-a-vitimologia-o-estudo-das-vitimas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conhe\u00e7a a &quot;Vitimologia&quot;: o estudo das v\u00edtimas - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"J\u00e1 parou para pensar na \u00e1rea de estudo da v\u00edtima, a vitimologia? Antes de entender a mat\u00e9ria, vamos entender o objeto de estudo. A v\u00edtima \u00e9 a pessoa que, individual ou coletivamente, tenha sofrido les\u00f5es f\u00edsicas ou mentais como consequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es, ou omiss\u00f5es, que violem a legisla\u00e7\u00e3o penal. A vitimologia \u00e9 uma \u00e1rea de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-a-vitimologia-o-estudo-das-vitimas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-19T20:17:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T20:28:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Vitimologia-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1835\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-a-vitimologia-o-estudo-das-vitimas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Vitimologia-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1835,\"caption\":\"CS_Vitimologia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-a-vitimologia-o-estudo-das-vitimas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-a-vitimologia-o-estudo-das-vitimas\/\",\"name\":\"Conhe\\u00e7a a \\\"Vitimologia\\\": o estudo das v\\u00edtimas - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-a-vitimologia-o-estudo-das-vitimas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-19T20:17:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T20:28:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-a-vitimologia-o-estudo-das-vitimas\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13475"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13475"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13475\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13478,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13475\/revisions\/13478"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13476"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13475"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13475"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13475"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}