{"id":13486,"date":"2021-05-08T17:52:06","date_gmt":"2021-05-08T20:52:06","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=13486"},"modified":"2021-10-14T18:11:53","modified_gmt":"2021-10-14T21:11:53","slug":"dra-naiara-seixas-e-capa-da-revista-revida-em-especial-de-dia-das-maes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-capa-da-revista-revida-em-especial-de-dia-das-maes\/","title":{"rendered":"Dra. Naiara Seixas \u00e9 capa da Revista Revida em especial de Dia das M\u00e3es"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-13487 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_1-1024x1021.jpg\" alt=\"CS_Revide_Dia_Das_M\u00e3es_1\" width=\"800\" height=\"798\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_1-1024x1021.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_1-300x300.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_1-150x150.jpg 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_1-768x766.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_1-1536x1531.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_1.jpg 1687w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A nossa s\u00f3cia-fundadora, Dra. Naiara Seixas, foi a mam\u00e3e destaque da edi\u00e7\u00e3o especial da Revista Revide em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia das M\u00e3es, e\u00a0a Dra. Naiara fez quest\u00e3o de citar e homenagear a m\u00e3e, Dra. Cl\u00e1udia Seixas, durante a entrevista.<br \/>\n\u2800<br \/>\nA mat\u00e9ria intitulada <strong>\u201cOnde o amor faz morada: uma aventura chamada maternidade\u201d<\/strong> traz o relato de outras sete mulheres que est\u00e3o se reinventando para garantir o melhor para os seus filhos nesse per\u00edodo de pandemia.<br \/>\n\u2800<br \/>\nLeia a mat\u00e9ria completa: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.revide.com.br\/editorias\/capa\/uma-aventura-chamada-maternidade\/\" rel=\"noopener\"><strong>Uma aventura chama\u00a0 da maternidade<\/strong><\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-13489 size-medium\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_2-300x300.jpg\" alt=\"CS_Revide_Dia_Das_M\u00e3es_1\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_2-300x300.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_2-1024x1021.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_2-150x150.jpg 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_2-768x766.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_2-1536x1531.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_2.jpg 1687w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-13488 size-medium alignleft\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_3-300x298.jpg\" alt=\"CS_Revide_Dia_Das_M\u00e3es_1\" width=\"300\" height=\"298\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_3-300x298.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_3-1024x1018.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_3-150x150.jpg 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_3-768x763.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_3-1536x1527.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_3.jpg 1687w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A nossa s\u00f3cia-fundadora, Dra. Naiara Seixas, foi a mam\u00e3e destaque da edi\u00e7\u00e3o especial da Revista Revide em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia das M\u00e3es, e\u00a0a Dra. Naiara fez quest\u00e3o de citar e homenagear a m\u00e3e, Dra. Cl\u00e1udia Seixas, durante a entrevista. \u2800 A mat\u00e9ria intitulada \u201cOnde o amor faz morada: uma aventura chamada maternidade\u201d traz o relato [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13487,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[327,328,267,329,326,330],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dra. Naiara Seixas \u00e9 capa da Revista Revida em especial de Dia das M\u00e3es - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-capa-da-revista-revida-em-especial-de-dia-das-maes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dra. Naiara Seixas \u00e9 capa da Revista Revida em especial de Dia das M\u00e3es - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A nossa s\u00f3cia-fundadora, Dra. Naiara Seixas, foi a mam\u00e3e destaque da edi\u00e7\u00e3o especial da Revista Revide em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia das M\u00e3es, e\u00a0a Dra. Naiara fez quest\u00e3o de citar e homenagear a m\u00e3e, Dra. Cl\u00e1udia Seixas, durante a entrevista. \u2800 A mat\u00e9ria intitulada \u201cOnde o amor faz morada: uma aventura chamada maternidade\u201d traz o relato [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-capa-da-revista-revida-em-especial-de-dia-das-maes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-08T20:52:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T21:11:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1687\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1682\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-capa-da-revista-revida-em-especial-de-dia-das-maes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Revide_Dia_Das_Maes_1.jpg\",\"width\":1687,\"height\":1682,\"caption\":\"CS_Revide_Dia_Das_M\\u00e3es_1\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-capa-da-revista-revida-em-especial-de-dia-das-maes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-capa-da-revista-revida-em-especial-de-dia-das-maes\/\",\"name\":\"Dra. Naiara Seixas \\u00e9 capa da Revista Revida em especial de Dia das M\\u00e3es - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-capa-da-revista-revida-em-especial-de-dia-das-maes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-08T20:52:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T21:11:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-capa-da-revista-revida-em-especial-de-dia-das-maes\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13486"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13486"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13486\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13492,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13486\/revisions\/13492"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13487"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13486"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13486"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13486"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}