{"id":13482,"date":"2021-07-15T17:41:58","date_gmt":"2021-07-15T20:41:58","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=13482"},"modified":"2022-01-12T11:57:35","modified_gmt":"2022-01-12T14:57:35","slug":"o-principio-da-insignificancia-e-os-vetores-do-stf-para-sua-aplicacao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-principio-da-insignificancia-e-os-vetores-do-stf-para-sua-aplicacao\/","title":{"rendered":"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia: Os Vetores do STF para Aplica\u00e7\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-13483 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Principio_Insignificancia-1024x681.jpg\" alt=\"CS_Princ\u00edpio_Insignific\u00e2ncia\" width=\"800\" height=\"532\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Principio_Insignificancia-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Principio_Insignificancia-300x199.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Principio_Insignificancia-768x511.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Principio_Insignificancia-1536x1021.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Principio_Insignificancia-2048x1362.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Entenda o Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia: quando um crime n\u00e3o resulta em uma les\u00e3o significativa a bens jur\u00eddicos relevantes.<\/p>\n<p>O <strong>Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia<\/strong> determina a <strong>n\u00e3o puni\u00e7\u00e3o de crimes<\/strong> que geram uma ofensa irrelevante ao bem jur\u00eddico protegido pelo tipo penal. Classificar algo como insignificante \u00e9 considerar o seu valor de maneira menos intensa. Essa \u00e9 a justificativa te\u00f3rica para embasar o funcionamento que garante o Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia.<\/p>\n<p>Para uma conduta ser considerada criminosa, a priori, s\u00e3o necess\u00e1rias an\u00e1lises minuciosas em torno da adequa\u00e7\u00e3o do fato ao tipo descrito em lei e uma an\u00e1lise da les\u00e3o significativa a bens jur\u00eddicos relevantes da sociedade.<\/p>\n<p>Um caso de exemplo: em 2004, um homem foi condenado a oito meses de pris\u00e3o pelo furto de uma fita de v\u00eddeo game, que valia R$ 25. A defesa alegou que a pena era desproporcional, j\u00e1 que o objeto era de baixo valor e havia sido recuperado.<\/p>\n<p>Nesse caso, o Ministro Celso de Mello concedeu a liminar pedida no Habeas Corpus e ressaltou que o Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia deve ser utilizado a partir de uma an\u00e1lise de quatro pontos. S\u00e3o eles:<\/p>\n<ul>\n<li>A m\u00ednima ofensividade da conduta do agente;<\/li>\n<li>Nenhuma periculosidade social da a\u00e7\u00e3o;<\/li>\n<li>O reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento;<\/li>\n<li>Inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entenda o Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia: quando um crime n\u00e3o resulta em uma les\u00e3o significativa a bens jur\u00eddicos relevantes. O Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia determina a n\u00e3o puni\u00e7\u00e3o de crimes que geram uma ofensa irrelevante ao bem jur\u00eddico protegido pelo tipo penal. Classificar algo como insignificante \u00e9 considerar o seu valor de maneira menos intensa. Essa \u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13483,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[323,249,229,228,325,324,43],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia: Os Vetores do STF para Aplica\u00e7\u00e3o - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Entenda aqui o Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia: quando um crime n\u00e3o resulta em uma les\u00e3o significativa a bens jur\u00eddicos relevantes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-principio-da-insignificancia-e-os-vetores-do-stf-para-sua-aplicacao\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia: Os Vetores do STF para Aplica\u00e7\u00e3o - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Entenda aqui o Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia: quando um crime n\u00e3o resulta em uma les\u00e3o significativa a bens jur\u00eddicos relevantes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-principio-da-insignificancia-e-os-vetores-do-stf-para-sua-aplicacao\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-15T20:41:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-12T14:57:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Principio_Insignificancia-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1702\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-principio-da-insignificancia-e-os-vetores-do-stf-para-sua-aplicacao\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Principio_Insignificancia-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1702,\"caption\":\"CS_Princ\\u00edpio_Insignific\\u00e2ncia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-principio-da-insignificancia-e-os-vetores-do-stf-para-sua-aplicacao\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-principio-da-insignificancia-e-os-vetores-do-stf-para-sua-aplicacao\/\",\"name\":\"Princ\\u00edpio da Insignific\\u00e2ncia: Os Vetores do STF para Aplica\\u00e7\\u00e3o - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-principio-da-insignificancia-e-os-vetores-do-stf-para-sua-aplicacao\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-07-15T20:41:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-12T14:57:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Entenda aqui o Princ\\u00edpio da Insignific\\u00e2ncia: quando um crime n\\u00e3o resulta em uma les\\u00e3o significativa a bens jur\\u00eddicos relevantes.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-principio-da-insignificancia-e-os-vetores-do-stf-para-sua-aplicacao\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13482"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13482"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13482\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21402,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13482\/revisions\/21402"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13483"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13482"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13482"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13482"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}