{"id":1354,"date":"2021-03-01T14:00:11","date_gmt":"2021-03-01T17:00:11","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1354"},"modified":"2021-10-26T23:09:14","modified_gmt":"2021-10-27T02:09:14","slug":"audiencia-de-custodia-garantia-fundamental-de-presos-em-flagrante-ou-cautelarmente","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/audiencia-de-custodia-garantia-fundamental-de-presos-em-flagrante-ou-cautelarmente\/","title":{"rendered":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u2013 garantia fundamental de presos em flagrante ou cautelarmente"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1355 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_2695065_xl-2015-1024x681.jpg\" alt=\"audiencia-de-custodia-claudiaseixas\" width=\"800\" height=\"532\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_2695065_xl-2015-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_2695065_xl-2015-300x199.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_2695065_xl-2015-768x511.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_2695065_xl-2015-1536x1021.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_2695065_xl-2015-2048x1362.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O presente artigo busca abordar um breve hist\u00f3rico e a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia, como forma de assegurar ao preso em flagrante e at\u00e9 mesmo o cautelarmente detido a legalidade da medida extremada, bem como, a oportunidade de ver sua pris\u00e3o substitu\u00edda por medidas cautelares menos gravosas, quando estas forem suficientes para assegurar a ordem p\u00fablica.<\/p>\n<p>Antes de adentrar-se especificamente no tema da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, cabe aqui rememorar o significado da palavra cust\u00f3dia obtido atrav\u00e9s do nosso vern\u00e1culo que, de forma isolada, traz como conceito o <em>\u201cato ou efeito de proteger, guardar algu\u00e9m ou algo; prote\u00e7\u00e3o, guarda\u201d<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=custodia&amp;oq=custodia&amp;aqs=chrome..69i57l2j69i60l6.1118j0j7&amp;sourceid=chrome&amp;ie=UTF-8\" rel=\"noopener\"><strong>[1]<\/strong><\/a><\/em>.<\/p>\n<p>Ainda: <em>\u201cestado de quem ou do que est\u00e1 sob a prote\u00e7\u00e3o ou guarda de outrem\u201d.<\/em><\/p>\n<p>E, tal conceito, n\u00e3o difere do significado jur\u00eddico que a palavra cust\u00f3dia representa nas \u00e1reas penal e processual penal.<\/p>\n<p>Sempre que nos deparamos com o emprego da palavra cust\u00f3dia, tamb\u00e9m no mundo das leis, imediatamente somos remetidos ao conceito de guarda e prote\u00e7\u00e3o, a qual pode ser relativa a algo ou a algu\u00e9m.<\/p>\n<p>Exemplificando: no processo penal existe a nominada Cadeia de Cust\u00f3dia que, de forma simplificada, nada mais \u00e9 do que a guarda das provas durante todo percurso percorrido desde sua apreens\u00e3o at\u00e9 o seu armazenamento como forma de garantir a legalidade e a prote\u00e7\u00e3o dessas provas, neste exemplo, a cust\u00f3dia tem o significado de guarda de coisas dentro do processo penal.<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m, a pris\u00e3o enquanto medida cautelar ou mesmo com a finalidade de cumprimento de pena \u00e9 uma das formas de cust\u00f3dia, j\u00e1 que, o preso esta sob a guarda do Estado, cabendo a este, enquanto o repreende sua conduta criminosa privando-lhe da liberdade, garantir sua prote\u00e7\u00e3o, neste exemplo, a cust\u00f3dia \u00e9 direcionada para algu\u00e9m.<\/p>\n<p>Como se v\u00ea o termo cust\u00f3dia, no \u00e2mbito penal e processual penal, aparece em situa\u00e7\u00f5es diferentes, por\u00e9m sempre remetendo ao cerne do seu conceito que \u00e9 o de guarda.<\/p>\n<p>Especificamente, como j\u00e1 dito no in\u00edcio, neste artigo ser\u00e1 abordado de forma mais pormenorizada o ato processual nominado de Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia.<\/p>\n<h2>Da Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia &#8211; Conceito<\/h2>\n<p>Audi\u00eancia de cust\u00f3dia trata-se de ato processual consistente na apresenta\u00e7\u00e3o do preso de maneira c\u00e9lere ao juiz competente oportunizando ao detido apresentar, atrav\u00e9s de sua oitiva, sua vers\u00e3o sobre os fatos que ensejaram sua pris\u00e3o, bem como, em que circunst\u00e2ncias esta ocorreu.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1356 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_21861733_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"audiencia-de-custodia\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_21861733_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_21861733_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_21861733_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_21861733_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_21861733_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>De acordo com as palavras de Nestor T\u00e1vora: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.editorajuspodivm.com.br\/curso-de-processo-penal-e-execucao-penal-2021\" rel=\"noopener\">[2]<\/a><\/p>\n<p><em>\u201cAudi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 a provid\u00eancia que decorre da imediata apresenta\u00e7\u00e3o do preso ao juiz. <strong><u>Esse encontro com o magistrado oportuniza um interrogat\u00f3rio para fazer valer direitos fundamentais assegurados \u00e0 pessoa presa.<\/u><\/strong> Deve-se seguir imediatamente ap\u00f3s a efetiva\u00e7\u00e3o da provid\u00eancia cerceadora de liberdade. \u00c9 um interrogat\u00f3rio de garantia que torna poss\u00edvel ao autuado informar ao juiz suas raz\u00f5es sobre o fato a ele atribu\u00eddo. Ao cabo, \u00e9 meio de controle judicial acerca da licitude das pris\u00f5es.\u201d<\/em><\/p>\n<p>Assim, entende-se que, al\u00e9m de ato processual penal a audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 direito fundamental assegurado a todo indiv\u00edduo preso.<\/p>\n<h3>Previs\u00e3o da Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia em nosso ordenamento jur\u00eddico.<\/h3>\n<p>A regulamenta\u00e7\u00e3o sobre a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias de cust\u00f3dia nos casos de pris\u00e3o no Brasil foi, de fato, tardia j\u00e1 que somente no ano de 2.015 regulamentou-se a sua obrigatoriedade.<\/p>\n<p>E, diz-se isso, pois tal previs\u00e3o j\u00e1 existia no corpo da Conven\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos, conhecida como Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pge.sp.gov.br\/centrodeestudos\/bibliotecavirtual\/instrumentos\/sanjose.htm\" rel=\"noopener\">[3]<\/a>, da qual o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio desde 1.992.<\/p>\n<p>De acordo com este Tratado Internacional, precisamente em seu artigo 7\u00ba, item 5:<\/p>\n<p><em>\u201cToda pessoa presa, detida ou retida deve ser conduzida, sem demora, \u00e0 presen\u00e7a de um juiz ou outra autoridade autorizada por lei a exercer fun\u00e7\u00f5es judiciais e tem o direito de ser julgada em prazo razo\u00e1vel ou de ser posta em liberdade, sem preju\u00edzo de que prossiga o processo. Sua liberdade pode ser condicionada a garantias que assegurem o seu comparecimento em ju\u00edzo.\u201d<\/em><\/p>\n<p>Embora na letra da norma supralegal, acima transcrita, n\u00e3o haja men\u00e7\u00e3o expressa ao termo audi\u00eancia de cust\u00f3dia o direito inerente a todo indiv\u00edduo preso de ser apresentado a autoridade judicial competente, de forma mais c\u00e9lere poss\u00edvel, esta claro e evidente.<\/p>\n<p>Por\u00e9m, tal norma convencionada no referido tratado, muito embora com for\u00e7a supralegal, n\u00e3o era observada em nosso processo penal.<\/p>\n<p>Somente no ano de 2.015, ap\u00f3s o julgamento pelo colendo Supremo Tribunal Federal <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/portal.stf.jus.br\/\" rel=\"noopener\">[4]<\/a> de Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento Fundamental n\u00ba 347, sob a relatoria do il. Ministro Marco Aur\u00e9lio de Mello e promovida pelo Partido PSOL ante a grave situa\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria vivenciada pelos reclusos em todo Brasil, que as audi\u00eancias de cust\u00f3dia passaram a ser uma realidade.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-955 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Pandemia Dentro do C\u00e1rcere\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-2048x1367.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Isto porque, ante o citado julgamento, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.cnj.jus.br\/\" rel=\"noopener\">[5]<\/a> em conjunto de esfor\u00e7os com Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.tjsp.jus.br\/\" rel=\"noopener\">[6]<\/a> e o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.justica.gov.br\/MJ-\" rel=\"noopener\">[7]<\/a> regulamentaram as audi\u00eancias de cust\u00f3dia atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 213 datada de 15 de dezembro de 2.015 implementando o <strong><u>Projeto Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia.<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Tal resolu\u00e7\u00e3o imp\u00f4s a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia fazendo, de fato, valer este direito fundamental dos presos em nosso Pa\u00eds.<\/p>\n<p>Cita-se o artigo 1\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o 213 do CNJ <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/atos.cnj.jus.br\/atos\/detalhar\/2234#:~:text=RESOLVE%3A,Art.,realizou%20sua%20pris%C3%A3o%20ou%20apreens%C3%A3o\" rel=\"noopener\">[8]<\/a>:<\/p>\n<p><em>\u201cDeterminar que toda pessoa presa em flagrante delito, independentemente da motiva\u00e7\u00e3o ou natureza do ato, seja obrigatoriamente apresentada, em at\u00e9 24 horas da comunica\u00e7\u00e3o do flagrante, \u00e0 autoridade judicial competente, e ouvida sobre as circunst\u00e2ncias em que se realizou sua pris\u00e3o ou apreens\u00e3o<\/em>.\u201d<\/p>\n<p>Ent\u00e3o, a partir de 01 de janeiro de 2.016 as audi\u00eancias de cust\u00f3dia se tornaram obrigat\u00f3rias no prazo de 24 horas ap\u00f3s a pris\u00e3o em flagrante.<\/p>\n<p>Atualmente a audi\u00eancia de cust\u00f3dia encontra previs\u00e3o expressa no C\u00f3digo de Processo Penal decorrente do advento da Lei 13.964\/19 <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.gov.br\/planalto\/pt-br\" rel=\"noopener\">[9]<\/a>, conhecida como Pacote Anticrime <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_Ato2019-2022\/2019\/Lei\/L13964.htm\" rel=\"noopener\">[10]<\/a>, que trouxe sens\u00edveis mudan\u00e7as no nosso ordenamento processual penal.<\/p>\n<p>Pela primeira vez a lei traz em seu bojo a previs\u00e3o expressa da audi\u00eancia de cust\u00f3dia como denota-se da nova reda\u00e7\u00e3o do artigo 287 do C\u00f3digo de Processo Penal:<\/p>\n<p><em>\u201cSe a infra\u00e7\u00e3o for inafian\u00e7\u00e1vel, a falta de exibi\u00e7\u00e3o do mandado n\u00e3o obstar\u00e1 a pris\u00e3o, e o preso, em tal caso, ser\u00e1 imediatamente apresentado ao juiz que tiver expedido o mandado, <strong><u>para a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia<\/u><\/strong>.\u201d<\/em><\/p>\n<h3>\u00a0Do ato da audi\u00eancia de cust\u00f3dia.<\/h3>\n<p>Como j\u00e1 dito acima, a audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 ato processual no\u00a0qual todo indiv\u00edduo preso dever\u00e1 ser apresentado ao juiz competente para narrar as circunst\u00e2ncias em que ocorreu sua pris\u00e3o e ainda, caso queira, apresentar sua vers\u00e3o dos fatos.<\/p>\n<p>Neste interim um dos primeiros requisitos a ser observado para assegurar direito fundamental do preso \u00e9 o lapso temporal no qual, impreterivelmente, dever\u00e1 ocorrer a audi\u00eancia de cust\u00f3dia, qual seja, 24 (vinte e quatro) horas ap\u00f3s a pris\u00e3o.<\/p>\n<p>Tal prazo j\u00e1 era previsto na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 213 do CNJ e ap\u00f3s o advento do Pacote Anticrime ganhou for\u00e7a com sua previs\u00e3o expressa na legisla\u00e7\u00e3o processual penal, mais precisamente no artigo 310 <em>caput<\/em>:<\/p>\n<p><em>\u201cAp\u00f3s receber o auto de pris\u00e3o em flagrante<strong><u>, no prazo m\u00e1ximo de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o<\/u><\/strong>, o juiz dever\u00e1 promover audi\u00eancia de cust\u00f3dia com a presen\u00e7a do acusado, seu advogado constitu\u00eddo ou membro da Defensoria P\u00fablica e o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico e, nessa audi\u00eancia, o juiz dever\u00e1, fundamentadamente:(&#8230;)\u201d.<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-926 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-2048x1366.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A inobserv\u00e2ncia do referido prazo, sem qualquer justificativa id\u00f4nea, acarretar\u00e1 a autoridade que se omitiu a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, san\u00e7\u00f5es de ordem civil, administrativa e penal.<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m ao ser apresentado para o juiz em audi\u00eancia de cust\u00f3dia o preso dever\u00e1 necessariamente estar acompanhado de seu defensor, quer seja este constitu\u00eddo, dativo ou defensor p\u00fablico.<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m participar\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, al\u00e9m do preso e de seu defensor, o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.mpsp.mp.br\/portal\/page\/portal\/home\/home_interna\" rel=\"noopener\">[11]<\/a> e o Juiz.<\/p>\n<p>Iniciada a audi\u00eancia de cust\u00f3dia caber\u00e1 \u00e0 autoridade judicial entrevistar o preso e lhe questionar se sua pris\u00e3o ocorreu dentro das circunst\u00e2ncias legais.<\/p>\n<p>Este questionamento \u00e9 de suma import\u00e2ncia j\u00e1 que, um dos fundamentos da realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 averiguar a legalidade da pris\u00e3o em flagrante excluindo qualquer abuso de autoridade ou tortura do preso durante sua pris\u00e3o.<\/p>\n<p>Uma pris\u00e3o em flagrante realizada sob a \u00e9gide da ilegalidade dever\u00e1 imediatamente ser relaxada pelo juiz durante o ato da audi\u00eancia de cust\u00f3dia.<\/p>\n<p>Por tal raz\u00e3o entende-se que a audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 ato processual que garante direito fundamental do preso de ter sua liberdade de ir e vir tolhida de forma legal, al\u00e9m de fazer valer a garanti de ter sua integridade f\u00edsica preservada.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1277 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-1024x684.jpg\" alt=\"Reconhecimento-de-pessoas-Art-226-CPP\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Reconhecimento-Suspeito-2048x1367-1.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Ainda, ap\u00f3s averiguar a legalidade da pris\u00e3o, caber\u00e1 ao juiz questionar ao preso se o mesmo foi submetido ao exame de corpo delito e se recebeu tratamento minimamente digno no estabelecimento prisional em que permaneceu detido at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia.<\/p>\n<p>Ato cont\u00ednuo o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico e a defesa poder\u00e3o realizar perguntas ao preso, dentro do contexto f\u00e1tico de sua pris\u00e3o, sendo que lhe \u00e9 assegurado o direito constitucional de permanecer em sil\u00eancio.<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m, ao <em>parquet <\/em><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.direitonet.com.br\/dicionario\/exibir\/900\/Parquet\" rel=\"noopener\">[12]<\/a> e a defesa ser\u00e1 concedida a palavra para que se manifestem sobre a necessidade da manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do acusado:<\/p>\n<p>Finalmente, caber\u00e1 ao juiz decidir se a pris\u00e3o em flagrante dever\u00e1 ser:<\/p>\n<ol>\n<li>Convertida em pris\u00e3o preventiva ante a inconteste presen\u00e7a no caso concreto dos requisitos previstos pelo artigo 312 do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/li>\n<li>Substitu\u00edda por medidas cautelares diversas da pris\u00e3o<\/li>\n<\/ol>\n<ul>\n<li>Concedida a liberdade ao preso com ou sem fian\u00e7a cumulada ou n\u00e3o com a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares diversas da pris\u00e3o.<\/li>\n<\/ul>\n<p>N\u00e3o se pode perder de vista que a audi\u00eancia de cust\u00f3dia foi, de fato, inaugurada no Brasil em raz\u00e3o das agruras vivenciadas pela imensa popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do nosso Pa\u00eds.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1141\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas-300x169.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/algemas-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Presos em flagrante esquecidos dentro de penitenci\u00e1rias e que l\u00e1 permaneciam aguardando sua oportunidade de estar diante de um juiz por mais tempo at\u00e9 do que a pena aplicada ao delito supostamente cometido.<\/p>\n<p>Dito isto, \u00e9 obvio que a audi\u00eancia de cust\u00f3dia tem por finalidade evitar pris\u00f5es em flagrante ilegais mas, tamb\u00e9m, evitar pris\u00f5es provis\u00f3rias desnecess\u00e1rias e que s\u00f3 causam mais caos a um sistema carcer\u00e1rio j\u00e1 t\u00e3o prec\u00e1rio.<\/p>\n<p>N\u00e3o \u00e9 a toa que nossos Tribunais Superiores tratam a pris\u00e3o provis\u00f3ria como <em>\u201cultima ratio<\/em>\u201d <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.significados.com.br\/ultima-ratio\/\" rel=\"noopener\">[13]<\/a>, isto \u00e9, tal medida extremada somente dever\u00e1 prevalecer quando outras acautelat\u00f3rias se mostrarem insuficientes para a garantia da ordem p\u00fablica e da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no caso concreto e que tal esta insufici\u00eancia seja devidamente fundamentada.<\/p>\n<p>A convers\u00e3o, da pris\u00e3o em flagrante para a pris\u00e3o preventiva somente dever\u00e1 ser decretada na audi\u00eancia de cust\u00f3dia em casos extremos, devendo a autoridade judicial sempre primar pela liberdade provis\u00f3ria condicionada ou n\u00e3o a fian\u00e7a e ou a imposi\u00e7\u00e3o ao acusado de medidas cautelares diversas da pris\u00e3o.<\/p>\n<p>As audi\u00eancias de cust\u00f3dia, sob o cerne pelo qual foram formalmente institu\u00eddas em nosso Pa\u00eds visam desafogar o sistema carcer\u00e1rio de presos provis\u00f3rios constituindo garantia ao direito fundamental do direito de ir e vir e da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/equipe\/\" rel=\"noopener\"><strong>Renata Marisa de Melo Cury<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=custodia&amp;oq=custodia&amp;aqs=chrome..69i57l2j69i60l6.1118j0j7&amp;sourceid=chrome&amp;ie=UTF-8\" rel=\"noopener\">[1]<\/a> Dicion\u00e1rio de L\u00edngua Portuguesa do Google \u2013 Oxford Languages<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.editorajuspodivm.com.br\/curso-de-processo-penal-e-execucao-penal-2021\" rel=\"noopener\">[2]<\/a> <strong>T\u00c1VORA<\/strong>, Nestor; ALENCAR, Rosmar Rodrigues.\u00a0<strong>Curso de direito processual penal<\/strong><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.pge.sp.gov.br\/centrodeestudos\/bibliotecavirtual\/instrumentos\/sanjose.htm\" rel=\"noopener\">[3]<\/a> Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/portal.stf.jus.br\/\" rel=\"noopener\">[4]<\/a> Portal do Supremo Tribunal Federal<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.cnj.jus.br\/\" rel=\"noopener\">[5]<\/a> Portal do Conselho Nacional de Justi\u00e7a<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.tjsp.jus.br\/\" rel=\"noopener\">[6]<\/a> Portal do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.justica.gov.br\/MJ-\" rel=\"noopener\">[7]<\/a> Portal do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/atos.cnj.jus.br\/atos\/detalhar\/2234#:~:text=RESOLVE%3A,Art.,realizou%20sua%20pris%C3%A3o%20ou%20apreens%C3%A3o\" rel=\"noopener\">[8]<\/a> Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 213 de 15\/12\/2015 do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ)<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.gov.br\/planalto\/pt-br\" rel=\"noopener\">[9]<\/a> Portal do Planalto<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_Ato2019-2022\/2019\/Lei\/L13964.htm\" rel=\"noopener\">[10]<\/a> Legisla\u00e7\u00e3o Pacote Anticrime<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.mpsp.mp.br\/portal\/page\/portal\/home\/home_interna\" rel=\"noopener\">[11]<\/a> Portal do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.direitonet.com.br\/dicionario\/exibir\/900\/Parquet\" rel=\"noopener\">[12]<\/a> Dicion\u00e1rio Jur\u00eddico &#8211; Direito Net<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.significados.com.br\/ultima-ratio\/\" rel=\"noopener\">[13]<\/a> Portal Significados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O presente artigo busca abordar um breve hist\u00f3rico e a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia, como forma de assegurar ao preso em flagrante e at\u00e9 mesmo o cautelarmente detido a legalidade da medida extremada, bem como, a oportunidade de ver sua pris\u00e3o substitu\u00edda por medidas cautelares menos gravosas, quando estas forem suficientes para [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1355,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,198],"tags":[126,206,249,248,211,250],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u2013 garantia fundamental de presos em flagrante ou cautelarmente - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/audiencia-de-custodia-garantia-fundamental-de-presos-em-flagrante-ou-cautelarmente\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u2013 garantia fundamental de presos em flagrante ou cautelarmente - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O presente artigo busca abordar um breve hist\u00f3rico e a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia, como forma de assegurar ao preso em flagrante e at\u00e9 mesmo o cautelarmente detido a legalidade da medida extremada, bem como, a oportunidade de ver sua pris\u00e3o substitu\u00edda por medidas cautelares menos gravosas, quando estas forem suficientes para [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/audiencia-de-custodia-garantia-fundamental-de-presos-em-flagrante-ou-cautelarmente\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-01T17:00:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:09:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_2695065_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1702\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/audiencia-de-custodia-garantia-fundamental-de-presos-em-flagrante-ou-cautelarmente\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_2695065_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1702,\"caption\":\"Man with handcuffs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/audiencia-de-custodia-garantia-fundamental-de-presos-em-flagrante-ou-cautelarmente\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/audiencia-de-custodia-garantia-fundamental-de-presos-em-flagrante-ou-cautelarmente\/\",\"name\":\"Audi\\u00eancia de cust\\u00f3dia \\u2013 garantia fundamental de presos em flagrante ou cautelarmente - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/audiencia-de-custodia-garantia-fundamental-de-presos-em-flagrante-ou-cautelarmente\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-03-01T17:00:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:09:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/audiencia-de-custodia-garantia-fundamental-de-presos-em-flagrante-ou-cautelarmente\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1354"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1354"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1354\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14673,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1354\/revisions\/14673"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1355"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1354"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1354"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1354"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}