{"id":1385,"date":"2021-03-19T15:00:58","date_gmt":"2021-03-19T18:00:58","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1385"},"modified":"2021-10-26T23:09:03","modified_gmt":"2021-10-27T02:09:03","slug":"tj-sp-concede-hc-a-13-acusados-de-fraude-a-licitacao-no-interior","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-concede-hc-a-13-acusados-de-fraude-a-licitacao-no-interior\/","title":{"rendered":"TJ-SP concede HC a 13 acusados de fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o no interior"},"content":{"rendered":"<p>Por considerar que as cautelares alternativas\u00a0se mostram suficientes ao caso concreto, a 7\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo reconheceu a desnecessidade da pris\u00e3o preventiva de 13 acusados de integrar uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa envolvida em fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, peculato e corrup\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio de Orl\u00e2ndia.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-1386 alignleft\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/prisao3.jpeg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" \/>O grupo foi denunciado no \u00e2mbito da &#8220;opera\u00e7\u00e3o d\u00f3los&#8221; do Gaeco de Franca.\u00a0Por unanimidade, a turma julgadora concedeu Habeas Corpus impetrado pela defesa de um dos acusados, patrocinada pelas\u00a0advogadas\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Naiara de Seixas Carneiro Caparica,\u00a0<\/strong>e estendeu a decis\u00e3o a\u00a0outros 12 r\u00e9us que tamb\u00e9m estavam detidos.<\/p>\n<p>Segundo o relator, desembargador Reinaldo Cintra, as preventivas violaram o princ\u00edpio da proporcionalidade. &#8220;N\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es para a pris\u00e3o cautelar, medida grave e excepcional, sendo certo que medidas cautelares alternativas em princ\u00edpio ser\u00e3o aptas a assegurar o resguardo da ordem p\u00fablica e demais bens jur\u00eddicos mencionados no artigo 312, do CPP&#8221;, afirmou.<\/p>\n<p>As pris\u00f5es preventivas foram substitu\u00eddas por medidas cautelares, tais como\u00a0proibi\u00e7\u00e3o de contato, por qualquer meio, com os envolvidos na investiga\u00e7\u00e3o, de ausentar-se da comarca sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo, e de contratar com o Poder P\u00fablico, por meio pr\u00f3prio ou interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual fa\u00e7a parte do quadro administrativo.<\/p>\n<p>&#8220;Esclarece-se que o descumprimento de tais medidas pode vir a ensejar nova decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, e, por efeito extensivo (aplica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica do artigo 580, do CPP) concede-se em parte a ordem aos demais corr\u00e9us presos, nos exatos termos da fundamenta\u00e7\u00e3o exposta&#8221;, completou Cintra.<\/p>\n<p><strong>Processo\u00a02026212-92.2021.8.26.0000<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mat\u00e9ria:<\/strong>\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2021-mar-16\/tj-sp-concede-hc-13-acusados-fraude-licitacao-interior\" rel=\"noopener\">TJ-SP concede HC a 13 acusados de fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o no interior<\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo: <\/strong>Consultor Jur\u00eddico | <strong>Portal:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/\" rel=\"noopener\">www.conjur.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:\u00a0<\/strong>16 de mar\u00e7o de 2021<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por considerar que as cautelares alternativas\u00a0se mostram suficientes ao caso concreto, a 7\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo reconheceu a desnecessidade da pris\u00e3o preventiva de 13 acusados de integrar uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa envolvida em fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, peculato e corrup\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio de Orl\u00e2ndia. O grupo foi denunciado no [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1386,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[13,34,16],"tags":[226,206,249,211,253,57,251,180,252],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>TJ-SP concede HC a 13 acusados de fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o no interior - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-concede-hc-a-13-acusados-de-fraude-a-licitacao-no-interior\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"TJ-SP concede HC a 13 acusados de fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o no interior - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Por considerar que as cautelares alternativas\u00a0se mostram suficientes ao caso concreto, a 7\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo reconheceu a desnecessidade da pris\u00e3o preventiva de 13 acusados de integrar uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa envolvida em fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, peculato e corrup\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio de Orl\u00e2ndia. O grupo foi denunciado no [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-concede-hc-a-13-acusados-de-fraude-a-licitacao-no-interior\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-19T18:00:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:09:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/prisao3.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"225\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-concede-hc-a-13-acusados-de-fraude-a-licitacao-no-interior\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/prisao3.jpeg\",\"width\":300,\"height\":225},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-concede-hc-a-13-acusados-de-fraude-a-licitacao-no-interior\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-concede-hc-a-13-acusados-de-fraude-a-licitacao-no-interior\/\",\"name\":\"TJ-SP concede HC a 13 acusados de fraude \\u00e0 licita\\u00e7\\u00e3o no interior - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-concede-hc-a-13-acusados-de-fraude-a-licitacao-no-interior\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-03-19T18:00:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:09:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-concede-hc-a-13-acusados-de-fraude-a-licitacao-no-interior\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1385"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1385"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1385\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14672,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1385\/revisions\/14672"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1386"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1385"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1385"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1385"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}