{"id":1388,"date":"2021-02-02T16:16:11","date_gmt":"2021-02-02T19:16:11","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1388"},"modified":"2021-03-22T16:34:54","modified_gmt":"2021-03-22T19:34:54","slug":"encarceramento-em-massa-no-brasil-3o-pais-com-a-maior-populacao-carceraria-do-mundo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/encarceramento-em-massa-no-brasil-3o-pais-com-a-maior-populacao-carceraria-do-mundo\/","title":{"rendered":"Encarceramento em Massa no Brasil: 3\u00ba pa\u00eds com a maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-778 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-1024x768.jpg\" alt=\"Indulto Natalino \u2013 Decreto 7.420\/10\" width=\"800\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-300x225.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-768x576.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O Brasil tem cerca de 338 pessoas presas para cada 100 mil habitantes. Somos um dos pa\u00edses que mais prendem no mundo! Ficamos atr\u00e1s da China e dos Estados Unidos nesse ranking, com base dos dados do N\u00facleo de Estudos da Viol\u00eancia da USP e do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>\n<p>O Infopen (sistema de informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro) aponta que esse n\u00famero de pessoas presas excede em quase 40% o total de vagas dispon\u00edveis no sistema penitenci\u00e1rio. Esse crescimento \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o global que tem se expandido cada vez mais nos \u00faltimos anos. Resultado de mudan\u00e7as no uso da pris\u00e3o como \u201cinstrumento de controle e gerenciamento do crime\u201d.<\/p>\n<p>Essa realidade da superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios fez o Supremo Tribunal Federal (STF) reconhecer que, diante da quantidade de presos e n\u00famero de celas, entre outros problemas do sistema carcer\u00e1rio, o Brasil enfrenta o \u201cEstado de Coisas Inconstitucional\u201d e uma viola\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais e humanos dos presidi\u00e1rios.<\/p>\n<p>S\u00e3o 700 mil pessoas presas no nosso pa\u00eds, o crescimento da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria \u00e9 cada vez maior e tem uma quantidade de pessoas sem condena\u00e7\u00e3o que chega a 40%. Levando em conta toda a situa\u00e7\u00e3o, a aplica\u00e7\u00e3o do \u201cNumerus Clausus\u201d \u00e9 uma tentativa de amenizar o problema de superlota\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>O princ\u00edpio \u201cNumerus Clausus\u201d (n\u00famero fechado) consiste, em resumo, na necessidade de que cada presidi\u00e1rio que entre no sistema deve corresponder a uma sa\u00edda. De forma que a propor\u00e7\u00e3o entre presos e vagas se mantenha est\u00e1vel. Ou seja, a exist\u00eancia de uma vaga para cada preso. Entretanto, esse princ\u00edpio n\u00e3o significa que existindo vaga est\u00e1 justificada a \u201cpris\u00e3o\u201d ou a cria\u00e7\u00e3o de novos pres\u00eddios.<\/p>\n<p>J\u00e1 falamos em outros textos sobre a ADPF n\u00ba 347 que evidencia o problema e tamb\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es dentro do c\u00e1rcere que provocam a viola\u00e7\u00e3o massiva de direitos fundamentais.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-crise-no-sistema-penitenciario-a-adpf-347-e-a-pandemia-de-covid-19\/\" rel=\"noopener noreferrer\">[+ LEIA MAIS]\u00a0A Crise no sistema penitenci\u00e1rio, a ADPF 347 e a pandemia de Covid-19<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-crise-no-sistema-penitenciario-a-adpf-347-e-a-pandemia-de-covid-19\/\" rel=\"noopener noreferrer\"><\/a><br \/>\nConsiderando a atual situa\u00e7\u00e3o, o Ministro Ricardo Lewandowski, na ADPF n\u00ba 347, afirma que os ju\u00edzes \u201c[\u2026] t\u00eam que observar estritamente o espa\u00e7o f\u00edsico das pris\u00f5es, porque sen\u00e3o, se o juiz determinar a pris\u00e3o para uma penitenci\u00e1ria, uma cadeia p\u00fablica, para uma cela onde cabem vinte pessoas e j\u00e1 existem cem pessoas, evidentemente este mandado ser\u00e1 cumprido em uma situa\u00e7\u00e3o muito mais gravosa do que a pr\u00f3pria senten\u00e7a determina\u201d. (ADPF 347 MC, Relator(a): Min. Marco Aur\u00e9lio, Tribunal Pleno, julgado em 09\/09\/2015, Processo eletr\u00f4nico DJe-031 Div.: 18-02-2016, pub. 19-02-2016 p. 111).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O Brasil tem cerca de 338 pessoas presas para cada 100 mil habitantes. Somos um dos pa\u00edses que mais prendem no mundo! Ficamos atr\u00e1s da China e dos Estados Unidos nesse ranking, com base dos dados do N\u00facleo de Estudos da Viol\u00eancia da USP e do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. O Infopen (sistema de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":778,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,198],"tags":[206,249,211,255,254,218],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Encarceramento em Massa no Brasil: 3\u00ba pa\u00eds com a maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/encarceramento-em-massa-no-brasil-3o-pais-com-a-maior-populacao-carceraria-do-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Encarceramento em Massa no Brasil: 3\u00ba pa\u00eds com a maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O Brasil tem cerca de 338 pessoas presas para cada 100 mil habitantes. Somos um dos pa\u00edses que mais prendem no mundo! Ficamos atr\u00e1s da China e dos Estados Unidos nesse ranking, com base dos dados do N\u00facleo de Estudos da Viol\u00eancia da USP e do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. O Infopen (sistema de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/encarceramento-em-massa-no-brasil-3o-pais-com-a-maior-populacao-carceraria-do-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-02T19:16:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-22T19:34:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/encarceramento-em-massa-no-brasil-3o-pais-com-a-maior-populacao-carceraria-do-mundo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1920,\"caption\":\"Indulto Natalino \\u2013 Decreto 7.420\/10\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/encarceramento-em-massa-no-brasil-3o-pais-com-a-maior-populacao-carceraria-do-mundo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/encarceramento-em-massa-no-brasil-3o-pais-com-a-maior-populacao-carceraria-do-mundo\/\",\"name\":\"Encarceramento em Massa no Brasil: 3\\u00ba pa\\u00eds com a maior popula\\u00e7\\u00e3o carcer\\u00e1ria do mundo - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/encarceramento-em-massa-no-brasil-3o-pais-com-a-maior-populacao-carceraria-do-mundo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-02-02T19:16:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-22T19:34:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/encarceramento-em-massa-no-brasil-3o-pais-com-a-maior-populacao-carceraria-do-mundo\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1388"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1388"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1388\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1389,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1388\/revisions\/1389"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1388"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1388"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1388"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}