{"id":1390,"date":"2021-02-09T16:40:17","date_gmt":"2021-02-09T19:40:17","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1390"},"modified":"2021-10-26T23:11:45","modified_gmt":"2021-10-27T02:11:45","slug":"o-que-e-a-teoria-da-cegueira-deliberada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-que-e-a-teoria-da-cegueira-deliberada\/","title":{"rendered":"O que \u00e9 a &#8220;Teoria da Cegueira Deliberada&#8221;?"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1391\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_44815651_xl-2015-1024x688.jpg\" alt=\"teoria_da_cegueira_deliberada_cl\u00e1udia_seixas\" width=\"800\" height=\"538\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_44815651_xl-2015-1024x688.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_44815651_xl-2015-300x202.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_44815651_xl-2015-768x516.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_44815651_xl-2015-1536x1032.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_44815651_xl-2015-2048x1377.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u201cSer ou n\u00e3o ser o culpado? Eis a quest\u00e3o!\u201d. J\u00e1 ouviu falar da Teoria da Cegueira Deliberada? Em suma, a Teoria da Cegueira Deliberada \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o jurisprudencial que preconiza a possibilidade de puni\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo que deliberadamente se mant\u00e9m em estado de ignor\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza il\u00edcita de seus atos.<\/p>\n<p>Ela tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como \u201cDoutrina de Instru\u00e7\u00f5es do Avestruz\u201d por uma alus\u00e3o ao h\u00e1bito, de acordo com o imagin\u00e1rio popular, que o animal tem de enfiar a cabe\u00e7a na terra sempre que percebe uma situa\u00e7\u00e3o de risco, para se esconder e ignorar tais circunst\u00e2ncias. Tal teoria precisa de tr\u00eas fatores para confirmar a sua aplica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Primeiro:<\/strong> o sujeito deve ter uma suspeita justificada acerca da concorr\u00eancia.<\/li>\n<li><strong>Segundo:<\/strong> a informa\u00e7\u00e3o de que o sujeito prescinde deve estar dispon\u00edvel, podendo ser acessada por meios vi\u00e1veis, r\u00e1pidos e ordin\u00e1rios.<\/li>\n<li><strong>Terceiro:<\/strong> o sujeito precisa ter um motivo para se manter alienado. O desejo consciente de se reservar uma causa de exonera\u00e7\u00e3o de culpa ou responsabilidade caso seja descoberto.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; \u201cSer ou n\u00e3o ser o culpado? Eis a quest\u00e3o!\u201d. J\u00e1 ouviu falar da Teoria da Cegueira Deliberada? Em suma, a Teoria da Cegueira Deliberada \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o jurisprudencial que preconiza a possibilidade de puni\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo que deliberadamente se mant\u00e9m em estado de ignor\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza il\u00edcita de seus atos. Ela tamb\u00e9m [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1391,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[206,249,257,211,256,86],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O que \u00e9 a &quot;Teoria da Cegueira Deliberada&quot;? - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-que-e-a-teoria-da-cegueira-deliberada\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O que \u00e9 a &quot;Teoria da Cegueira Deliberada&quot;? - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; \u201cSer ou n\u00e3o ser o culpado? Eis a quest\u00e3o!\u201d. J\u00e1 ouviu falar da Teoria da Cegueira Deliberada? Em suma, a Teoria da Cegueira Deliberada \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o jurisprudencial que preconiza a possibilidade de puni\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo que deliberadamente se mant\u00e9m em estado de ignor\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza il\u00edcita de seus atos. Ela tamb\u00e9m [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-que-e-a-teoria-da-cegueira-deliberada\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-09T19:40:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:11:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_44815651_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1721\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-que-e-a-teoria-da-cegueira-deliberada\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_44815651_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1721,\"caption\":\"blindfolded man trying to feel what is around him\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-que-e-a-teoria-da-cegueira-deliberada\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-que-e-a-teoria-da-cegueira-deliberada\/\",\"name\":\"O que \\u00e9 a \\\"Teoria da Cegueira Deliberada\\\"? - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-que-e-a-teoria-da-cegueira-deliberada\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-02-09T19:40:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:11:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-que-e-a-teoria-da-cegueira-deliberada\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1390"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1390"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1390\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1392,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1390\/revisions\/1392"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1391"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1390"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1390"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1390"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}