{"id":1393,"date":"2021-02-22T16:58:58","date_gmt":"2021-02-22T19:58:58","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1393"},"modified":"2021-10-26T23:11:41","modified_gmt":"2021-10-27T02:11:41","slug":"entenda-o-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa-na-investigacao-criminal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa-na-investigacao-criminal\/","title":{"rendered":"Entenda o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa na investiga\u00e7\u00e3o criminal"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1394\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_211105628_xl-2015-1024x576.jpg\" alt=\"contradit\u00f3rio_e_ampla_defesa_claudia_seixas\" width=\"800\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_211105628_xl-2015-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_211105628_xl-2015-300x169.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_211105628_xl-2015-768x432.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_211105628_xl-2015-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_211105628_xl-2015-2048x1152.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O direito de ser ouvido e o direito de usar todos os m\u00e9todos para alcan\u00e7ar seu direito: entenda um pouco mais sobre o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.<\/p>\n<p>O Contradit\u00f3rio \u00e9 o direito do r\u00e9u de ser ouvido. Por causa desse princ\u00edpio, no processo civil, a senten\u00e7a ser\u00e1 nula se o acusado n\u00e3o tiver tido a oportunidade de contestar a a\u00e7\u00e3o, e no processo penal, ser\u00e1 suspensa at\u00e9 que seja apresentada uma defesa.<\/p>\n<p>A Ampla Defesa \u00e9 o direito da parte de se utilizar de todos os meios a seu dispor para alcan\u00e7ar o seu direito, seja atrav\u00e9s de provas ou de recursos. Dessa forma, o juiz n\u00e3o pode negar ao acusado o direito de apresentar determinada prova, exceto se ela for repetitiva, irrelevante, ou se for utilizada apenas para atrasar o processo.<\/p>\n<p>O princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa s\u00e3o assegurados pelo Artigo 5\u00ba, inciso LV da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e devem ser cumpridos durante um processo de inqu\u00e9rito policial: LV &#8211; aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes;<\/p>\n<p>N\u00e3o s\u00f3 a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, mas tamb\u00e9m a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre os Direitos Humanos, aprovada pelo Congresso Nacional, atrav\u00e9s do Decreto Legislativo n\u00b0 27, de 26\/5\/1992, garante o contradit\u00f3rio.<\/p>\n<p>Diz o art. 8\u00ba: Toda pessoa tem direito a ser ouvida, com as devidas garantias e dentro de um prazo razo\u00e1vel, por um juiz ou tribunal competente, independente e imparcial, estabelecido anteriormente por lei, na apura\u00e7\u00e3o de qualquer acusa\u00e7\u00e3o penal formulada contra ela, ou para que se determinem seus direitos ou obriga\u00e7\u00f5es de natureza civil, trabalhista, fiscal ou de qualquer outra natureza.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O direito de ser ouvido e o direito de usar todos os m\u00e9todos para alcan\u00e7ar seu direito: entenda um pouco mais sobre o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa. O Contradit\u00f3rio \u00e9 o direito do r\u00e9u de ser ouvido. Por causa desse princ\u00edpio, no processo civil, a senten\u00e7a ser\u00e1 nula se o acusado n\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1394,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[259,206,249,229,228,211,260,258],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entenda o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa na investiga\u00e7\u00e3o criminal - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa-na-investigacao-criminal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Entenda o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa na investiga\u00e7\u00e3o criminal - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O direito de ser ouvido e o direito de usar todos os m\u00e9todos para alcan\u00e7ar seu direito: entenda um pouco mais sobre o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa. O Contradit\u00f3rio \u00e9 o direito do r\u00e9u de ser ouvido. Por causa desse princ\u00edpio, no processo civil, a senten\u00e7a ser\u00e1 nula se o acusado n\u00e3o [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa-na-investigacao-criminal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-22T19:58:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:11:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_211105628_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1440\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa-na-investigacao-criminal\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Depositphotos_211105628_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1440,\"caption\":\"Law enforcement officer interrogating murder suspect, arrested male feels guilty\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa-na-investigacao-criminal\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa-na-investigacao-criminal\/\",\"name\":\"Entenda o princ\\u00edpio do contradit\\u00f3rio e da ampla defesa na investiga\\u00e7\\u00e3o criminal - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa-na-investigacao-criminal\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-02-22T19:58:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:11:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa-na-investigacao-criminal\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1393"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1393"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1393\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10084,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1393\/revisions\/10084"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1394"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1393"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1393"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1393"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}