{"id":1396,"date":"2021-03-15T17:22:49","date_gmt":"2021-03-15T20:22:49","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1396"},"modified":"2021-03-22T17:44:41","modified_gmt":"2021-03-22T20:44:41","slug":"1396-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/1396-2\/","title":{"rendered":"&#8220;Lei Maria da Penha&#8221;: conhe\u00e7a a hist\u00f3ria da terceira melhor lei do mundo"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1398 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Screenshot_1-1024x682.png\" alt=\"lei_maria_da_penha_claudia_seixas\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Screenshot_1-1024x682.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Screenshot_1-300x200.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Screenshot_1-768x512.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Screenshot_1.png 1139w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A defesa da mulher contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar: a hist\u00f3ria de Maria da Penha Maia Fernandes e da lei que contribui na luta pela erradica\u00e7\u00e3o dos crimes de viol\u00eancia contra a mulher, resguardando a vidas de mulheres, garantindo puni\u00e7\u00e3o para agressores e possibilitando atendimento humanizado \u00e0s v\u00edtimas.<\/p>\n<p>A Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n<p>O nome da lei \u00e9 uma homenagem a enfermeira Maria da Penha Maia Fernandes, que foi agredida pelo marido durante seis anos. Por duas vezes ele tentou assassin\u00e1-la. Na primeira com arma de fogo, deixando-a parapl\u00e9gica e, na segunda, por eletrocuss\u00e3o e afogamento. A puni\u00e7\u00e3o veio depois de 19 anos. Foram dois julgamentos e duas senten\u00e7as. No total ele teria que cumprir quase 25 anos de pena, mas o acusado ficou apenas dois anos em regime fechado.<\/p>\n<p>Durante o processo escreveu o livro \u201cSobrevivi\u2026 posso contar\u201d (1994) e fundou o \u201cInstituto Maria da Penha &#8211; IMP\u201d (2009) que estimula e contribui para a aplica\u00e7\u00e3o integral da lei, bem como monitora a implementa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento das pr\u00e1ticas de pol\u00edticas p\u00fablicas para o seu cumprimento.<\/p>\n<figure id=\"attachment_1397\" aria-describedby=\"caption-attachment-1397\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1397 size-medium\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/maria-da-penha_foto-jarbas-oliveira-scaled-e1616445638599-300x246.jpg\" alt=\"lei_maria_da_penha_claudia_seixas\" width=\"300\" height=\"246\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/maria-da-penha_foto-jarbas-oliveira-scaled-e1616445638599-300x246.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/maria-da-penha_foto-jarbas-oliveira-scaled-e1616445638599-1024x838.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/maria-da-penha_foto-jarbas-oliveira-scaled-e1616445638599-768x629.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/maria-da-penha_foto-jarbas-oliveira-scaled-e1616445638599-1536x1258.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/maria-da-penha_foto-jarbas-oliveira-scaled-e1616445638599-2048x1677.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-1397\" class=\"wp-caption-text\">Foto: Jarbas Oliveira.<\/figcaption><\/figure>\n<p>Antes da Lei Maria da Penha, as mulheres v\u00edtimas de agress\u00e3o eram amparadas pela Lei n\u00ba 9.099\/95, que regula os crimes de menor potencial ofensivo. Ou seja, quase sempre, a pena do agressor era convertida em presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 comunidade.\u00a0 A Lei n\u00ba 11.340 (Lei Maria da Penha) altera o C\u00f3digo Penal e possibilita que agressores sejam presos em flagrante ou tenham a pris\u00e3o preventiva decretada. Esses acusados tamb\u00e9m n\u00e3o poder\u00e3o mais ser punidos com penas alternativas.<\/p>\n<p>A legisla\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aumenta o tempo da deten\u00e7\u00e3o e prev\u00ea medidas que envolvam a sa\u00edda do agressor do domic\u00edlio e a proibi\u00e7\u00e3o para este se aproxime da v\u00edtima ou dos filhos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>A partir dela, os Estados s\u00e3o obrigados a garantir \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar prote\u00e7\u00e3o policial, comunicando, de imediato, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Poder Judici\u00e1rio. E s\u00e3o obrigados tamb\u00e9m a encaminhar a v\u00edtima at\u00e9 o hospital, posto de sa\u00fade ou instituto m\u00e9dico legal, fornecer transporte para a agredida e seus filhos at\u00e9 local seguro sempre que haja risco de morte.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>A Lei n\u00ba 11.340, representa o auge da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, objetiva resguardar vidas e fortalecer valores de direitos humanos. A partir dessa conquista, novas medidas foram criadas para prote\u00e7\u00e3o das mulheres perante a viol\u00eancia:<\/p>\n<ul>\n<li>Lei N\u00ba 13.104\/2015: elaborada com o objetivo de tipificar o crime de homic\u00eddio doloso contra a mulher, no C\u00f3digo Penal Brasileiro, o artigo 121, \u00a7 2o VI \u2013 contra a mulher por raz\u00f5es da condi\u00e7\u00e3o de sexo feminino;<\/li>\n<li>Inclus\u00e3o do Feminic\u00eddio no rol dos crimes hediondos, previstos na Lei 8.072\/90;<\/li>\n<li>A pena do feminic\u00eddio \u00e9 aumentada de 1\/3 at\u00e9 a metade se o crime for praticado durante a gesta\u00e7\u00e3o ou nos 3 meses posteriores ao parto, contra pessoa menor de 14 anos, maior de 60 anos ou com defici\u00eancia, ou na presen\u00e7a de descendente ou de ascendente da v\u00edtima.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Reconhecida como uma das melhores legisla\u00e7\u00f5es que buscam atacar o problema, a Lei Maria da Penha \u00e9 um elemento importante para a desnaturaliza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia como parte das rela\u00e7\u00f5es familiares.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/treze-anos-de-lei-maria-da-penha\/\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>[+ LEIA MAIS]\u00a0Treze anos de Lei Maria da Penha<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Conhe\u00e7a mais sobre a TERCEIRA MELHOR LEI DO MUNDO na quest\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica em um curso online e gratuito: \u201cDialogando sobre a Lei Maria da Penha\u201d proporciona uma abordagem introdut\u00f3ria da Lei n\u00ba 11.340, tendo como foco as estrat\u00e9gias levadas a efeito na quest\u00e3o da viol\u00eancia contra as mulheres no Brasil. O curso tem carga de 60 horas, distribu\u00eddas em tr\u00eas m\u00f3dulos. \u00c9 oferecido pelo Instituto Legislativo Brasileiro, um \u00f3rg\u00e3o do Senado Federal.<\/p>\n<p>Inscreva-se pelo link: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www12.senado.leg.br\/institucional\/omv\/menu\/participe\/curso-no-ilb?fbclid=IwAR2tsdRjXN-viIFByHbJ_7t_gtBsmUFskHxHmb7C-DrYbCr3IhNEXm2j4l0\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8\">https:\/\/www12.senado.leg.br\/&#8230;\/menu\/participe\/curso-no-ilb<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A defesa da mulher contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar: a hist\u00f3ria de Maria da Penha Maia Fernandes e da lei que contribui na luta pela erradica\u00e7\u00e3o dos crimes de viol\u00eancia contra a mulher, resguardando a vidas de mulheres, garantindo puni\u00e7\u00e3o para agressores e possibilitando atendimento humanizado \u00e0s v\u00edtimas. A Lei n\u00ba 11.340, de 7 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1398,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,198],"tags":[206,249,228,211,94,261,264,262,263],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;Lei Maria da Penha&quot;: conhe\u00e7a a hist\u00f3ria da terceira melhor lei do mundo - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/1396-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;Lei Maria da Penha&quot;: conhe\u00e7a a hist\u00f3ria da terceira melhor lei do mundo - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A defesa da mulher contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar: a hist\u00f3ria de Maria da Penha Maia Fernandes e da lei que contribui na luta pela erradica\u00e7\u00e3o dos crimes de viol\u00eancia contra a mulher, resguardando a vidas de mulheres, garantindo puni\u00e7\u00e3o para agressores e possibilitando atendimento humanizado \u00e0s v\u00edtimas. A Lei n\u00ba 11.340, de 7 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/1396-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-15T20:22:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-22T20:44:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Screenshot_1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1139\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"759\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/1396-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Screenshot_1.png\",\"width\":1139,\"height\":759,\"caption\":\"lei_maria_da_penha_claudia_seixas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/1396-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/1396-2\/\",\"name\":\"\\\"Lei Maria da Penha\\\": conhe\\u00e7a a hist\\u00f3ria da terceira melhor lei do mundo - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/1396-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-03-15T20:22:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-22T20:44:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/1396-2\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1396"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1396"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1396\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1401,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1396\/revisions\/1401"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1398"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1396"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1396"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1396"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}