{"id":1402,"date":"2021-03-22T08:58:58","date_gmt":"2021-03-22T11:58:58","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1402"},"modified":"2021-03-23T14:18:38","modified_gmt":"2021-03-23T17:18:38","slug":"dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/","title":{"rendered":"Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebe destaque no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2021"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1405 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-1024x1024.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-300x300.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-150x150.jpg 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-768x768.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Mais uma vez, enchendo a equipe de orgulho, a Dra. Cl\u00e1udia Seixas, s\u00f3cia-fundadora do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados, recebeu destaque no <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise.com\/noticias\/panoramas-analise-advocacia-e-analise-advocacia-mulher\" rel=\"noopener noreferrer\">&#8220;Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2021&#8221;<\/a>, que destaca o talento das advogadas em um recorte in\u00e9dito do anu\u00e1rio realizado pela <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise.com\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Revista An\u00e1lise Editorial<\/a>, uma das mais importantes da \u00e1rea em todo pa\u00eds.<\/p>\n<p>H\u00e1 15 anos, a Revista An\u00e1lise Editorial destaca os advogados e escrit\u00f3rios mais admirados pelos executivos jur\u00eddicos e financeiros das maiores empresas do Brasil. Este ano, para prestar uma homenagem as mulheres do direito, a publica\u00e7\u00e3o destacou apenas as advogadas presentes na pesquisa comemorativa de 15 anos da publica\u00e7\u00e3o, a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\" rel=\"noopener noreferrer\">&#8220;An\u00e1lise Advocacia 2020&#8221;, que o nosso escrit\u00f3rio e a Dra. Cl\u00e1udia Seixas tamb\u00e9m ganharam destaque<\/a>.<\/p>\n<p>Ao todo, a Dra. Cl\u00e1udia recebeu quatro destaques no levantamento que tem como premissa fomentar a participa\u00e7\u00e3o da mulher no mercado brasileiro de advocacia e trazer aos holofotes mais talentos femininos da \u00e1rea. Confira:<\/p>\n<ul>\n<li dir=\"auto\">1\u00ba lugar como advogada mais admirada do pa\u00eds na categoria A\u00e7\u00facar e \u00c1lcool<\/li>\n<li dir=\"auto\">2\u00ba lugar como advogada mais admirada do pa\u00eds na categoria Com\u00e9rcio<\/li>\n<li dir=\"auto\">2\u00ba lugar como advogada mais admirada por estado (S\u00e3o Paulo)<\/li>\n<li dir=\"auto\">3\u00ba lugar como advogada mais admirada do pa\u00eds na categoria Penal<\/li>\n<\/ul>\n<p>A divulga\u00e7\u00e3o foi feita atrav\u00e9s de um e-book, que pode ser acessado no site da revista: <a href=\"https:\/\/analise.com\/noticias\/analise-advocacia-mulher-ranking-inedito-exibe-os-destaques-femininos-do-direito\">An\u00e1lise Advocacia Mulher<\/a>.<\/p>\n<h2><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1404 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/CS_Premio_Ranking_Mulher-1-1024x1024.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/CS_Premio_Ranking_Mulher-1-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/CS_Premio_Ranking_Mulher-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/CS_Premio_Ranking_Mulher-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/CS_Premio_Ranking_Mulher-1-768x768.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/CS_Premio_Ranking_Mulher-1.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/h2>\n<h2>Entenda como \u00e9 feito o levantamento<\/h2>\n<p>O &#8220;Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2021&#8221; segue a mesma metodologia realizada para a produ\u00e7\u00e3o do &#8220;An\u00e1lise Advocacia 2020&#8221;, por\u00e9m os dados coletados para o novo ranking destacam algumas diferen\u00e7as, que podem ser consultadas na <a href=\"https:\/\/analise.com\/advocacia-mulher\/busca\">se\u00e7\u00e3o de busca<\/a>\u00a0das advogadas mais admiradas. No anu\u00e1rio original, as \u00e1reas do Direito que mais concentram indica\u00e7\u00f5es dos executivos que contratam as bancas, historicamente, s\u00e3o\u00a0C\u00edvel,\u00a0Trabalhista\u00a0e\u00a0Tribut\u00e1rio; no An\u00e1lise Advocacia Mulher, a especialidade\u00a0<a href=\"https:\/\/analise.com\/advocacia-mulher\/busca?ranking_specialty=%5b4%5d\">Contratos Empresariais<\/a>\u00a0ocupa o lugar da \u00e1rea tribut\u00e1ria. Outros destaques s\u00e3o\u00a0<a href=\"https:\/\/analise.com\/advocacia-mulher\/busca?ranking_specialty=%5b19%5d\">Previdenci\u00e1rio<\/a>, que no An\u00e1lise Advocacia aparecia com 15 profissionais e, no recorte, figura com quase 70, e\u00a0<a href=\"https:\/\/analise.com\/advocacia-mulher\/busca?ranking_specialty=%5b17%5d\">Direito Digital<\/a>, que teve a quantidade de nomes triplicada de uma publica\u00e7\u00e3o para outra.<\/p>\n<p>O e-book mostra profissionais eleitas como &#8220;Mais Admiradas&#8221; em unidades federativas (UFs) que n\u00e3o apareceram no &#8220;An\u00e1lise Advocacia 2020&#8221;, como <a href=\"https:\/\/analise.com\/advocacia-mulher\/busca?state=%5b13%5d\">Amazonas<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/analise.com\/advocacia-mulher\/busca?state=%5b51%5d\">Mato Grosso<\/a>\u00a0e\u00a0<a href=\"https:\/\/analise.com\/advocacia-mulher\/busca?state=%5b28%5d\">Sergipe<\/a>, ainda que com poucas men\u00e7\u00f5es. A hegemonia de\u00a0<a href=\"https:\/\/analise.com\/advocacia-mulher\/busca?state=%5b35%5d\">S\u00e3o Paulo<\/a>\u00a0na concentra\u00e7\u00e3o de advogadas listadas foi mantida, totalizando quase 200 nomes no ranking original e mais de 400 no novo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mais uma vez, enchendo a equipe de orgulho, a Dra. Cl\u00e1udia Seixas, s\u00f3cia-fundadora do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados, recebeu destaque no &#8220;Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2021&#8221;, que destaca o talento das advogadas em um recorte in\u00e9dito do anu\u00e1rio realizado pela Revista An\u00e1lise Editorial, uma das mais importantes da \u00e1rea em todo pa\u00eds. H\u00e1 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1405,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[198,34],"tags":[206,249,267,211,268,265,266,207],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebe destaque no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2021 - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebe destaque no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2021 - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mais uma vez, enchendo a equipe de orgulho, a Dra. Cl\u00e1udia Seixas, s\u00f3cia-fundadora do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados, recebeu destaque no &#8220;Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2021&#8221;, que destaca o talento das advogadas em um recorte in\u00e9dito do anu\u00e1rio realizado pela Revista An\u00e1lise Editorial, uma das mais importantes da \u00e1rea em todo pa\u00eds. H\u00e1 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-22T11:58:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-23T17:18:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27.jpg\",\"width\":1080,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/\",\"name\":\"Dra. Cl\\u00e1udia Seixas recebe destaque no Ranking An\\u00e1lise Advocacia Mulher 2021 - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-03-22T11:58:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-23T17:18:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1402"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1402"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1402\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1458,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1402\/revisions\/1458"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1405"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1402"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1402"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1402"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}