{"id":14696,"date":"2021-07-27T23:43:58","date_gmt":"2021-07-28T02:43:58","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=14696"},"modified":"2021-10-26T23:56:35","modified_gmt":"2021-10-27T02:56:35","slug":"reus-sao-absolvidos-do-crime-de-reducao-a-condicao-analoga-a-de-escravo-em-mg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reus-sao-absolvidos-do-crime-de-reducao-a-condicao-analoga-a-de-escravo-em-mg\/","title":{"rendered":"R\u00e9us s\u00e3o absolvidos do crime de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo em MG"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-14698 alignleft\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Conjur_Absolvicao_Reu_Claudia_Seixas.jpeg\" alt=\"Conjur_Absolvi\u00e7\u00e3o_R\u00e9u_Cl\u00e1udia_Seixas\" width=\"300\" height=\"200\" \/>O fato de as condi\u00e7\u00f5es de trabalho serem irregulares n\u00e3o demonstra\u00a0a pr\u00e1tica do crime de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo, pois para isso devem\u00a0ser comprovados os\u00a0elementos do tipo penal: a presta\u00e7\u00e3o de trabalhos for\u00e7ados, a jornada exaustiva ou a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de locomo\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de d\u00edvida com o patr\u00e3o.<\/p>\n<p>Com esse entendimento, a Vara Federal C\u00edvel e Criminal de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Para\u00edso (MG) absolveu quatro r\u00e9us acusados de incorrer na pr\u00e1tica de trabalho escravo (artigo 149 do C\u00f3digo Penal), al\u00e9m de outros il\u00edcitos penais contra a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>\n<p>No caso, dois propriet\u00e1rios de uma fazenda de caf\u00e9 e outras duas pessoas foram acusados de aliciar trabalhadores vindos da Bahia e reduzi-los \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravos, sujeitando-os a condi\u00e7\u00f5es degradantes de trabalho e restringindo sua locomo\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de d\u00edvida contra\u00edda com os empregadores.<\/p>\n<p>Segundo a den\u00fancia, 33 trabalhadores, entre eles adolescentes, foram deslocados para a fazenda, em Ibiraci (MG). Eles teriam sido instalados em alojamentos que n\u00e3o possu\u00edam condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de moradia, com ac\u00famulo inadequado de lixo no entorno da edifica\u00e7\u00e3o, m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o, higiene e aus\u00eancia de camas e arm\u00e1rios nos dormit\u00f3rios.<\/p>\n<p>Al\u00e9m disso, segundo a den\u00fancia, os trabalhadores eram obrigados a comprar\u00a0alimentos em locais previamente determinados e os respectivos valores (e tamb\u00e9m os referentes a\u00a0moradia) eram descontados dos sal\u00e1rios.<\/p>\n<p>Em sua decis\u00e3o, o juiz federal Marcelo Eduardo Rossitto Bassetto destacou que nenhum elemento provou que os trabalhadores foram recrutados especificamente para trabalhar na fazenda dos r\u00e9us. Ocorria um deslocamento anual de trabalhadores da Bahia para a colheita de caf\u00e9 em propriedades da regi\u00e3o mineira.<\/p>\n<p>Assim, para o magistrado, ainda que tenha ocorrido\u00a0contato para contrata\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para futura colheita, as condutas dos r\u00e9us n\u00e3o se enquadram no tipo penal de &#8220;recrutamento il\u00edcito dos trabalhadores&#8221;.<\/p>\n<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho, o juiz afirmou que elas n\u00e3o diferem das ordinariamente verificadas na colheita do caf\u00e9, embora houvesse viola\u00e7\u00f5es a leis trabalhistas. &#8220;Havia remunera\u00e7\u00e3o por produ\u00e7\u00e3o, trabalho em lavoura sem local para refei\u00e7\u00e3o e aus\u00eancia de banheiros na frente de trabalho&#8221;, continuou.<\/p>\n<p>Bassetto tamb\u00e9m considerou que n\u00e3o foi comprovado que a moradia dos trabalhadores era alugada pelos r\u00e9us. Segundo uma testemunha, foram os pr\u00f3prios trabalhadores que arrendaram as casas e rateavam as despesas; inclusive um dos r\u00e9us morava em uma das casas, pois trabalhava na colheita tamb\u00e9m.<\/p>\n<p>Al\u00e9m disso, segundo o juiz, n\u00e3o constam dos autos provas de que haveria a chamada &#8220;servid\u00e3o por d\u00edvida&#8221;\u00a0\u2014 endividamento dos trabalhadores decorrente da aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos. Uma testemunha, ali\u00e1s, informou que n\u00e3o havia esse desconto no sal\u00e1rio.<\/p>\n<p>Por fim, o juiz concluiu haver um conjunto de irregularidades, mas a dignidade dos trabalhadores n\u00e3o foi desrespeitada conforme exigem os tipos penais descritos na den\u00fancia, de acordo com interpreta\u00e7\u00e3o que vem sendo aplicada pelo Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o. Atuaram na defesa dos propriet\u00e1rios do s\u00edtio as advogadas: <strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<\/strong><em>.<\/em><\/p>\n<p><strong>Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/0000177-3420174013805.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a> para ler a decis\u00e3o!<br \/>\n0000177-34.2017.4.01.3805<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mat\u00e9ria: <\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2021-jul-27\/reus-sao-absolvidos-crime-reducao-condicao-analoga-escravo\" rel=\"noopener\">R\u00e9us s\u00e3o absolvidos do crime de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo em MG<\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo: <\/strong>Conjur<strong> | Portal: <\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/\" rel=\"noopener\">www.conjur.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:<\/strong>\u00a027 de julho<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O fato de as condi\u00e7\u00f5es de trabalho serem irregulares n\u00e3o demonstra\u00a0a pr\u00e1tica do crime de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo, pois para isso devem\u00a0ser comprovados os\u00a0elementos do tipo penal: a presta\u00e7\u00e3o de trabalhos for\u00e7ados, a jornada exaustiva ou a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de locomo\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de d\u00edvida com o patr\u00e3o. Com esse [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14698,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[18,13,34],"tags":[338,249,308,348,346,347],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9us s\u00e3o absolvidos do crime de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo em MG - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reus-sao-absolvidos-do-crime-de-reducao-a-condicao-analoga-a-de-escravo-em-mg\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9us s\u00e3o absolvidos do crime de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo em MG - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O fato de as condi\u00e7\u00f5es de trabalho serem irregulares n\u00e3o demonstra\u00a0a pr\u00e1tica do crime de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo, pois para isso devem\u00a0ser comprovados os\u00a0elementos do tipo penal: a presta\u00e7\u00e3o de trabalhos for\u00e7ados, a jornada exaustiva ou a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de locomo\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de d\u00edvida com o patr\u00e3o. Com esse [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reus-sao-absolvidos-do-crime-de-reducao-a-condicao-analoga-a-de-escravo-em-mg\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-28T02:43:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:56:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Conjur_Absolvicao_Reu_Claudia_Seixas.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reus-sao-absolvidos-do-crime-de-reducao-a-condicao-analoga-a-de-escravo-em-mg\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Conjur_Absolvicao_Reu_Claudia_Seixas.jpeg\",\"width\":300,\"height\":200,\"caption\":\"Conjur_Absolvi\\u00e7\\u00e3o_R\\u00e9u_Cl\\u00e1udia_Seixas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reus-sao-absolvidos-do-crime-de-reducao-a-condicao-analoga-a-de-escravo-em-mg\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reus-sao-absolvidos-do-crime-de-reducao-a-condicao-analoga-a-de-escravo-em-mg\/\",\"name\":\"R\\u00e9us s\\u00e3o absolvidos do crime de redu\\u00e7\\u00e3o a condi\\u00e7\\u00e3o an\\u00e1loga \\u00e0 de escravo em MG - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reus-sao-absolvidos-do-crime-de-reducao-a-condicao-analoga-a-de-escravo-em-mg\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-07-28T02:43:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:56:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reus-sao-absolvidos-do-crime-de-reducao-a-condicao-analoga-a-de-escravo-em-mg\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14696"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14696"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14696\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14699,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14696\/revisions\/14699"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14698"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14696"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14696"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14696"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}