{"id":14690,"date":"2021-07-27T23:36:37","date_gmt":"2021-07-28T02:36:37","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=14690"},"modified":"2021-10-26T23:43:22","modified_gmt":"2021-10-27T02:43:22","slug":"donos-de-sitio-sao-absolvidos-em-suposto-aliciamento-de-trabalhadores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/donos-de-sitio-sao-absolvidos-em-suposto-aliciamento-de-trabalhadores\/","title":{"rendered":"Donos de s\u00edtio s\u00e3o absolvidos em suposto aliciamento de trabalhadores"},"content":{"rendered":"<p>Magistrado considerou que o tipo penal concernente ao aliciamento n\u00e3o se configura pelo simples transporte irregular dos trabalhadores de outro Estado.<\/p>\n<p>Donos de s\u00edtio acusados pelo <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.mpf.mp.br\/\" rel=\"noopener\">MPF<\/a> de aliciar 33 trabalhadores s\u00e3o absolvidos em a\u00e7\u00e3o penal. Decis\u00e3o do juiz Federal Marcelo Eduardo Rossitto Bassetto, de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Para\u00edso\/MG, considerou que houve precariedade e viola\u00e7\u00e3o \u00e0s normas trabalhistas, mas a dignidade dos trabalhadores n\u00e3o foi aviltada na exig\u00eancia do tipo penal.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-14692\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Migalhas_Reus_Absolvidos_Claudia_Seixas.jpg\" alt=\"Migalhas_R\u00e9us_Absolvidos_Cl\u00e1udia_Seixas\" width=\"880\" height=\"500\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Migalhas_Reus_Absolvidos_Claudia_Seixas.jpg 880w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Migalhas_Reus_Absolvidos_Claudia_Seixas-300x170.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Migalhas_Reus_Absolvidos_Claudia_Seixas-768x436.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 880px) 100vw, 880px\" \/><\/p>\n<p>Consta nos autos que o MPF denunciou pai &#8211; que faleceu no curso do processo penal &#8211; e filho, propriet\u00e1rios de um s\u00edtio, al\u00e9m de mais duas pessoas, por supostamente aliciar 33 trabalhadores, sendo quatro adolescentes, constituindo in\u00fameros crimes contra as rela\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>\n<p>Segundo o parquet, os trabalhadores eram levados de Brumado\/BA para atuarem na colheita de caf\u00e9 em Ibiraci\/MG, sem a comunica\u00e7\u00e3o de deslocamento de obreiros e n\u00e3o foram registradas as CTPS na origem do transporte.<\/p>\n<p>Ao analisar o caso, o juiz observou depoimentos de testemunhas e considerou que improcede a imputa\u00e7\u00e3o contida na den\u00fancia.<\/p>\n<p>O magistrado ressaltou haver evidentemente precariedade dos alojamentos e viola\u00e7\u00f5es \u00e0s normas trabalhistas, mas a dignidade dos trabalhadores n\u00e3o foi aviltada na exig\u00eancia do tipo penal, a despeito da dureza da pr\u00f3pria atividade rural.<\/p>\n<p>&#8220;H\u00e1 um conjunto de irregularidades, mas a situa\u00e7\u00e3o tratada nos autos n\u00e3o se amolda aos tipos penais descritos na den\u00fancia, conforme t\u00eam sido interpretados os tipos penais.&#8221;<\/p>\n<p>Para o juiz, a mera aus\u00eancia de registro dos v\u00ednculos nas CTPS&#8217;s, de 9 dos 33 trabalhadores, n\u00e3o configura o tipo penal descrito no artigo 297, \u00a74\u00ba, do CP, pois, tendo como objeto jur\u00eddico a f\u00e9 p\u00fablica nos documentos relacionados com a previd\u00eancia social, \u00e9 imprescind\u00edvel o prop\u00f3sito direto de fraud\u00e1-la, o que n\u00e3o se demonstrou nos autos.<\/p>\n<p>&#8220;O tipo penal concernente ao aliciamento da mesma forma n\u00e3o se configura pelo simples transporte irregular dos trabalhadores de outro estado da federa\u00e7\u00e3o. As irregularidades foram resolvidas na esfera da Justi\u00e7a do Trabalho e mediante autua\u00e7\u00f5es administrativas.&#8221;<\/p>\n<p>Assim, julgou improcedente a den\u00fancia e absolveu os r\u00e9us das imputa\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>Atuaram na defesa dos propriet\u00e1rios do s\u00edtio as advogadas: <strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong> e <strong>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<\/strong>, do escrit\u00f3rio <strong>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong>.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mat\u00e9ria:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/quentes\/349188\/donos-de-sitio-sao-absolvidos-em-suposto-aliciamento-de-trabalhadores\" rel=\"noopener\">Donos de s\u00edtio s\u00e3o absolvidos em suposto aliciamento de trabalhadores<\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo:\u00a0<\/strong>Migalhas<strong>\u00a0| Portal:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/\" rel=\"noopener\">www.migalhas.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:<\/strong> 27 de julho<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Magistrado considerou que o tipo penal concernente ao aliciamento n\u00e3o se configura pelo simples transporte irregular dos trabalhadores de outro Estado. Donos de s\u00edtio acusados pelo MPF de aliciar 33 trabalhadores s\u00e3o absolvidos em a\u00e7\u00e3o penal. Decis\u00e3o do juiz Federal Marcelo Eduardo Rossitto Bassetto, de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Para\u00edso\/MG, considerou que houve precariedade e viola\u00e7\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14692,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[18,13,34],"tags":[338,341,340,345,344,343,339,342],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Donos de s\u00edtio s\u00e3o absolvidos em suposto aliciamento de trabalhadores - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/donos-de-sitio-sao-absolvidos-em-suposto-aliciamento-de-trabalhadores\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Donos de s\u00edtio s\u00e3o absolvidos em suposto aliciamento de trabalhadores - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Magistrado considerou que o tipo penal concernente ao aliciamento n\u00e3o se configura pelo simples transporte irregular dos trabalhadores de outro Estado. Donos de s\u00edtio acusados pelo MPF de aliciar 33 trabalhadores s\u00e3o absolvidos em a\u00e7\u00e3o penal. Decis\u00e3o do juiz Federal Marcelo Eduardo Rossitto Bassetto, de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Para\u00edso\/MG, considerou que houve precariedade e viola\u00e7\u00e3o [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/donos-de-sitio-sao-absolvidos-em-suposto-aliciamento-de-trabalhadores\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-28T02:36:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:43:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Migalhas_Reus_Absolvidos_Claudia_Seixas.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"880\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"500\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/donos-de-sitio-sao-absolvidos-em-suposto-aliciamento-de-trabalhadores\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Migalhas_Reus_Absolvidos_Claudia_Seixas.jpg\",\"width\":880,\"height\":500,\"caption\":\"Migalhas_R\\u00e9us_Absolvidos_Cl\\u00e1udia_Seixas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/donos-de-sitio-sao-absolvidos-em-suposto-aliciamento-de-trabalhadores\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/donos-de-sitio-sao-absolvidos-em-suposto-aliciamento-de-trabalhadores\/\",\"name\":\"Donos de s\\u00edtio s\\u00e3o absolvidos em suposto aliciamento de trabalhadores - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/donos-de-sitio-sao-absolvidos-em-suposto-aliciamento-de-trabalhadores\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-07-28T02:36:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:43:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/donos-de-sitio-sao-absolvidos-em-suposto-aliciamento-de-trabalhadores\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14690"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14690"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14690\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14694,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14690\/revisions\/14694"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14692"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14690"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14690"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14690"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}