{"id":14707,"date":"2021-09-24T00:04:45","date_gmt":"2021-09-24T03:04:45","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=14707"},"modified":"2021-10-27T00:08:19","modified_gmt":"2021-10-27T03:08:19","slug":"tj-sp-anula-sentenca-de-pronuncia-em-razao-de-excesso-de-linguagem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-sentenca-de-pronuncia-em-razao-de-excesso-de-linguagem\/","title":{"rendered":"TJ-SP anula senten\u00e7a de pron\u00fancia em raz\u00e3o de excesso de linguagem"},"content":{"rendered":"<p>Por se tratar de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria mista, a pron\u00fancia julga apenas a admissibilidade da acusa\u00e7\u00e3o, sem ingressar em quest\u00f5es de m\u00e9rito, buscando submeter o denunciado a julgamento pelo Tribunal do J\u00fari, se presentes os requisitos do artigo 413 do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>\n<p>Com base nesse entendimento, a\u00a016\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo anulou uma senten\u00e7a de pron\u00fancia em raz\u00e3o de excesso de linguagem \u2014 quando a decis\u00e3o pode influenciar o julgamento que ser\u00e1 feito pelo conselho de senten\u00e7a. Com isso, os autos devem voltar \u00e0 primeira inst\u00e2ncia para que uma nova decis\u00e3o seja proferida.<\/p>\n<p>O caso envolve um\u00a0homic\u00eddio triplamente qualificado ocorrido em 2002, quando um preso foi encontrado morto dentro de uma cela em\u00a0uma\u00a0delegacia. Dois investigadores e um carcereiro,\u00a0que estavam de plant\u00e3o no dia dos fatos,\u00a0foram acusados pelo delito.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s a pron\u00fancia, a defesa,\u00a0patrocinada pelas advogadas\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<\/strong><u>,<\/u>\u00a0recorreu ao TJ-SP, alegando\u00a0a nulidade da senten\u00e7a por excesso de linguagem, ou seja, o juiz\u00a0ingressou\u00a0na prova dos autos\u00a0a ponto de influenciar, no momento do julgamento em plen\u00e1rio, a opini\u00e3o dos jurados.<\/p>\n<p>A tese foi acolhida pelo TJ-SP, em vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime.\u00a0O relator, desembargador Newton Neves, afirmou que, nos termos do\u00a0artigo 413 do C\u00f3digo de Processo Penal, a\u00a0fundamenta\u00e7\u00e3o da pron\u00fancia deve se limitar \u00e0 indica\u00e7\u00e3o da materialidade do fato e da exist\u00eancia de ind\u00edcios suficientes de autoria ou de participa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>&#8220;No caso dos autos, todavia, observou-se ter o N. Magistrado excedido em sua fundamenta\u00e7\u00e3o, porquanto a ele caberia apenas relatar o feito, apontando os elementos da prova que indicam a presen\u00e7a da materialidade e ind\u00edcios de autoria da pr\u00e1tica do crime doloso contra a vida, bem como a ocorr\u00eancia das qualificadoras, de modo sucinto e objetivo, sem maior valora\u00e7\u00e3o quanto ao m\u00e9rito&#8221;, afirmou.<\/p>\n<p>Conforme Neves, o juiz\u00a0n\u00e3o se ateve\u00a0aos fatos e provas para mero ju\u00edzo de admissibilidade, chegando a adjetivar condutas e depoimentos, &#8220;praticamente afastando as teses defensivas&#8221;, al\u00e9m de privilegiar a\u00a0vers\u00e3o acusat\u00f3ria.<\/p>\n<p>&#8220;Assim, com a devida v\u00eania, n\u00e3o pode ser mantida a r. decis\u00e3o de pron\u00fancia como lan\u00e7ada, porquanto, ao confrontar as provas carreadas pela acusa\u00e7\u00e3o e defesas, traz impress\u00f5es, inclusive adjetivadas, aptas a influenciar o convencimento dos jurados, o que n\u00e3o se pode admitir&#8221;, concluiu o relator.<\/p>\n<p><strong>Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/excesso-linguagem.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a>\u00a0para ler o ac\u00f3rd\u00e3o<br \/>\n1001514-93.2009.8.26.0506<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mat\u00e9ria:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2021-set-24\/tj-sp-anula-sentenca-pronuncia-razao-excesso-linguagem\" rel=\"noopener\">TJ-SP anula senten\u00e7a de pron\u00fancia em raz\u00e3o de excesso de linguagem<\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo:\u00a0<\/strong>Conjur<strong>\u00a0| Portal:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/\" rel=\"noopener\">www.conjur.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:<\/strong>\u00a027 de julho<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por se tratar de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria mista, a pron\u00fancia julga apenas a admissibilidade da acusa\u00e7\u00e3o, sem ingressar em quest\u00f5es de m\u00e9rito, buscando submeter o denunciado a julgamento pelo Tribunal do J\u00fari, se presentes os requisitos do artigo 413 do C\u00f3digo de Processo Penal. Com base nesse entendimento, a\u00a016\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14708,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[18,13,34],"tags":[350,249,353,354,352,351,180],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>TJ-SP anula senten\u00e7a de pron\u00fancia em raz\u00e3o de excesso de linguagem - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-sentenca-de-pronuncia-em-razao-de-excesso-de-linguagem\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"TJ-SP anula senten\u00e7a de pron\u00fancia em raz\u00e3o de excesso de linguagem - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Por se tratar de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria mista, a pron\u00fancia julga apenas a admissibilidade da acusa\u00e7\u00e3o, sem ingressar em quest\u00f5es de m\u00e9rito, buscando submeter o denunciado a julgamento pelo Tribunal do J\u00fari, se presentes os requisitos do artigo 413 do C\u00f3digo de Processo Penal. Com base nesse entendimento, a\u00a016\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-sentenca-de-pronuncia-em-razao-de-excesso-de-linguagem\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-09-24T03:04:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T03:08:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Conjur_Decisao_Excesso_Linguagem_Claudia_Seixas.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"620\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-sentenca-de-pronuncia-em-razao-de-excesso-de-linguagem\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Conjur_Decisao_Excesso_Linguagem_Claudia_Seixas.png\",\"width\":620,\"height\":300,\"caption\":\"Conjur_Decis\\u00e3o_Excesso_Linguagem_Cl\\u00e1udia_Seixas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-sentenca-de-pronuncia-em-razao-de-excesso-de-linguagem\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-sentenca-de-pronuncia-em-razao-de-excesso-de-linguagem\/\",\"name\":\"TJ-SP anula senten\\u00e7a de pron\\u00fancia em raz\\u00e3o de excesso de linguagem - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-sentenca-de-pronuncia-em-razao-de-excesso-de-linguagem\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T03:04:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T03:08:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-sentenca-de-pronuncia-em-razao-de-excesso-de-linguagem\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14707"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14707"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14707\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14709,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14707\/revisions\/14709"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14708"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14707"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14707"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14707"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}