{"id":14868,"date":"2021-10-05T16:15:10","date_gmt":"2021-10-05T19:15:10","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=14868"},"modified":"2021-10-28T16:24:22","modified_gmt":"2021-10-28T19:24:22","slug":"como-funcionam-as-audiencias-de-custodia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-funcionam-as-audiencias-de-custodia\/","title":{"rendered":"Como funcionam as audi\u00eancias de cust\u00f3dia?"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-14871\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Audiencia_Custodia.jpg\" alt=\"CS_Audi\u00eancia_Custodia\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Audiencia_Custodia.jpg 1000w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Audiencia_Custodia-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Audiencia_Custodia-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>A audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 um ato do Direito Processual Penal que obriga o preso em flagrante a ser apresentado, em at\u00e9 24 horas, a uma autoridade judicial. O objetivo \u00e9 que o juiz assegure seus direitos fundamentais, avaliando a legalidade e at\u00e9 mesmo a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o. Agora vamos entender a rela\u00e7\u00e3o desse procedimento com os Direitos Humanos!<\/p>\n<p>A audi\u00eancia de cust\u00f3dia se fundamenta nos tratados internacionais sendo inserida na pr\u00e1tica jur\u00eddica a partir de um projeto do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ), em 2015. \u00c9 atrav\u00e9s da audi\u00eancia de cust\u00f3dia que o preso tem garantidas \u00e0 sua integridade e dignidade. Nesse procedimento, trabalham juntos:<\/p>\n<ul>\n<li>O Poder Judici\u00e1rio (na figura do juiz);<\/li>\n<li>O Poder Executivo (sob a autoridade policial);<\/li>\n<li>O Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/li>\n<li>A Defensoria P\u00fablica; e a<\/li>\n<li>Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), atrav\u00e9s dos advogados.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Agora, vamos entender como se d\u00e1 todo o processo das audi\u00eancias de cust\u00f3dia em etapas numeradas. Vamos l\u00e1!<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">1 \u2013 Pris\u00e3o do indiv\u00edduo em flagrante;<br \/>\n2 \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo \u00e0s autoridades policiais;<br \/>\n3 \u2013 Agendamento da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, com o advogado de defesa do acusado;<br \/>\n4 \u2013 Protocoliza\u00e7\u00e3o do auto de pris\u00e3o em flagrante e apresenta\u00e7\u00e3o do autuado preso ao juiz;<br \/>\n5 \u2013 In\u00edcio da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, que deve ter a presen\u00e7a do preso, do juiz, do membro da Pol\u00edcia Militar (que efetuou a pris\u00e3o) e do advogado de defesa;<br \/>\n6 \u2013 O magistrado profere uma decis\u00e3o.<\/p>\n<p>A audi\u00eancia de cust\u00f3dia traz um debate acerca de sua efetividade no \u00e2mbito jur\u00eddico e penal brasileiro. \u00c9 sempre importante lembrar da import\u00e2ncia de se resguardar os direitos humanos em sua plenitude!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 um ato do Direito Processual Penal que obriga o preso em flagrante a ser apresentado, em at\u00e9 24 horas, a uma autoridade judicial. O objetivo \u00e9 que o juiz assegure seus direitos fundamentais, avaliando a legalidade e at\u00e9 mesmo a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o. Agora vamos entender a rela\u00e7\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14871,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[126,249,248,361,362],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como funcionam as audi\u00eancias de cust\u00f3dia? - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-funcionam-as-audiencias-de-custodia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como funcionam as audi\u00eancias de cust\u00f3dia? - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 um ato do Direito Processual Penal que obriga o preso em flagrante a ser apresentado, em at\u00e9 24 horas, a uma autoridade judicial. O objetivo \u00e9 que o juiz assegure seus direitos fundamentais, avaliando a legalidade e at\u00e9 mesmo a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o. Agora vamos entender a rela\u00e7\u00e3o [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-funcionam-as-audiencias-de-custodia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-05T19:15:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-28T19:24:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Audiencia_Custodia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-funcionam-as-audiencias-de-custodia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Audiencia_Custodia.jpg\",\"width\":1000,\"height\":667,\"caption\":\"CS_Audi\\u00eancia_Custodia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-funcionam-as-audiencias-de-custodia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-funcionam-as-audiencias-de-custodia\/\",\"name\":\"Como funcionam as audi\\u00eancias de cust\\u00f3dia? - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-funcionam-as-audiencias-de-custodia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-05T19:15:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-28T19:24:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-funcionam-as-audiencias-de-custodia\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14868"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14868"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14868\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14872,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14868\/revisions\/14872"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14871"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14868"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14868"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14868"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}