{"id":14863,"date":"2021-09-15T15:59:24","date_gmt":"2021-09-15T18:59:24","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=14863"},"modified":"2021-10-28T16:12:44","modified_gmt":"2021-10-28T19:12:44","slug":"entenda-a-teoria-do-direito-penal-do-inimigo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-teoria-do-direito-penal-do-inimigo\/","title":{"rendered":"Entenda a Teoria do Direito Penal do Inimigo"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-14864 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Direito_Penal_Inimigo.jpg\" alt=\"CS_Direito_Penal_Inimigo\" width=\"999\" height=\"667\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Direito_Penal_Inimigo.jpg 999w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Direito_Penal_Inimigo-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Direito_Penal_Inimigo-768x513.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 999px) 100vw, 999px\" \/><\/p>\n<p>Sua lista de inimigos \u00e9 longa? Brincadeiras \u00e0 parte, vamos te explicar quem \u00e9 o inimigo no Direito Penal do Inimigo, teoria de G\u00fcnther Jakobs. Esse conceito de inimigo n\u00e3o \u00e9 recente e muitos fil\u00f3sofos fazem essa conceitua\u00e7\u00e3o. Para Kant, \u201co estado de natureza \u00e9 estado de guerra\u201d, de forma que a paz s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel a partir da concep\u00e7\u00e3o de pertencer ao Estado.<\/p>\n<p>Ou seja, no \u201cestado de natureza\u201d ou \u201cestado natural\u201d, os homens representam entre si amea\u00e7as m\u00fatuas. Em um Estado, a partir do controle social, espera-se que n\u00e3o haja conflitos, nem riscos \u00e0 seguran\u00e7a. Logo, se um homem permanece em \u201cestado de natureza\u201d, \u00e9 considerada leg\u00edtima qualquer a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a ele, mesmo que n\u00e3o tenha cometido nenhum delito, pois ao estar fora do Estado civilizado, esse indiv\u00edduo \u00e9 considerado uma constante amea\u00e7a \u00e0 paz.<\/p>\n<p>G\u00fcnther Jakobs afirma que deve haver dois tipos de direito: um dirigido ao cidad\u00e3o e outro ao inimigo. O fil\u00f3sofo faz distin\u00e7\u00e3o entre o que \u00e9 uma \u201cpessoa\u201d e o que \u00e9 um \u201cinimigo\u201d. Segundo ele, \u201cpessoa\u201d \u00e9 o cidad\u00e3o envolvido com a sociedade, sendo um sujeito de direito e obriga\u00e7\u00f5es.A partir disso, nasce o pressuposto de termos dois tipos de direito:<\/p>\n<p><strong>Direito Penal do Cidad\u00e3o:<\/strong> quando, e se, o sujeito violar uma norma, ele recebe a oportunidade de \u201creestabelecer\u201d a vig\u00eancia desta norma atrav\u00e9s de uma pena \u2013 mesmo sendo punido, \u00e9 tido como um cidad\u00e3o \u2013 mantendo, pelo Estado, o seu status de \u201cpessoa\u201d.<\/p>\n<p><strong>Direito Penal do Inimigo:<\/strong> reservado aos indiv\u00edduos que, pelo seu comportamento, ocupa\u00e7\u00e3o ou pr\u00e1ticas, se afastam das normas do Estado civilizado e n\u00e3o projetam seguran\u00e7a aos outros membros da sociedade. Isto \u00e9, n\u00e3o proporcionam garantia cognitiva m\u00ednima necess\u00e1ria para serem tratados como \u201cpessoa\u201d. Esse inimigo \u00e9 um perigo que deve ser combatido segundo o seu grau de periculosidade.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sua lista de inimigos \u00e9 longa? Brincadeiras \u00e0 parte, vamos te explicar quem \u00e9 o inimigo no Direito Penal do Inimigo, teoria de G\u00fcnther Jakobs. Esse conceito de inimigo n\u00e3o \u00e9 recente e muitos fil\u00f3sofos fazem essa conceitua\u00e7\u00e3o. Para Kant, \u201co estado de natureza \u00e9 estado de guerra\u201d, de forma que a paz s\u00f3 \u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14864,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[81,228,359,360],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entenda a Teoria do Direito Penal do Inimigo - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-teoria-do-direito-penal-do-inimigo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Entenda a Teoria do Direito Penal do Inimigo - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sua lista de inimigos \u00e9 longa? Brincadeiras \u00e0 parte, vamos te explicar quem \u00e9 o inimigo no Direito Penal do Inimigo, teoria de G\u00fcnther Jakobs. Esse conceito de inimigo n\u00e3o \u00e9 recente e muitos fil\u00f3sofos fazem essa conceitua\u00e7\u00e3o. Para Kant, \u201co estado de natureza \u00e9 estado de guerra\u201d, de forma que a paz s\u00f3 \u00e9 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-teoria-do-direito-penal-do-inimigo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-09-15T18:59:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-28T19:12:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Direito_Penal_Inimigo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"999\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-teoria-do-direito-penal-do-inimigo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CS_Direito_Penal_Inimigo.jpg\",\"width\":999,\"height\":667,\"caption\":\"CS_Direito_Penal_Inimigo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-teoria-do-direito-penal-do-inimigo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-teoria-do-direito-penal-do-inimigo\/\",\"name\":\"Entenda a Teoria do Direito Penal do Inimigo - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-teoria-do-direito-penal-do-inimigo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-15T18:59:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-28T19:12:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-teoria-do-direito-penal-do-inimigo\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14863"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14863"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14863\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14865,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14863\/revisions\/14865"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14864"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14863"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14863"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14863"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}