{"id":1576,"date":"2021-05-10T19:16:46","date_gmt":"2021-05-10T22:16:46","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1576"},"modified":"2021-10-05T17:00:49","modified_gmt":"2021-10-05T20:00:49","slug":"investigacao-defensiva-entenda-o-que-e-e-a-sua-regulamentacao-pela-oab","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva-entenda-o-que-e-e-a-sua-regulamentacao-pela-oab\/","title":{"rendered":"Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva: entenda o que \u00e9 e a sua regulamenta\u00e7\u00e3o pela OAB"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1588 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_254308044_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_254308044_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_254308044_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_254308044_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_254308044_xl-2015.jpg 1360w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A investiga\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 algo que pode ser considerado \u201cnovo\u201d no processo penal brasileiro. Apesar de ser consolidada em outros pa\u00edses como, por exemplo, a It\u00e1lia, no Brasil s\u00f3 come\u00e7ou a ganhar certo destaque em 2018, com a publica\u00e7\u00e3o do Provimento 188\/2018, pelo Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), que regulamentou o exerc\u00edcio da prerrogativa profissional do advogado para realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias investigat\u00f3rias para instru\u00e7\u00e3o em procedimentos administrativos e judiciais.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva\/\" rel=\"noopener\">[+] Descubra como \u00e9 feito o processo de Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva pelo time Cl\u00e1udia Seixas<\/a><\/p>\n<h2>Entenda o que \u00e9 a investiga\u00e7\u00e3o defensiva<\/h2>\n<p>Em seu Artigo 1\u00ba, o Provimento n\u00ba 188\/2018 define a investiga\u00e7\u00e3o defensiva como: \u201c[\u2026] o complexo de atividades de natureza investigat\u00f3ria desenvolvido pelo advogado, com ou sem assist\u00eancia de consultor t\u00e9cnico ou outros profissionais legalmente habilitados, em qualquer fase da persecu\u00e7\u00e3o penal, procedimento ou grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de elementos de prova destinados \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de acervo probat\u00f3rio l\u00edcito, para tutela de direito de seu constituinte\u201d.<\/p>\n<p>Sendo uma esp\u00e9cie do g\u00eanero \u201cinvestiga\u00e7\u00e3o preliminar\u201d, a investiga\u00e7\u00e3o defensiva pode ser realizada em qualquer fase da persecu\u00e7\u00e3o penal: na fase pr\u00e9-processual, na instru\u00e7\u00e3o penal, na fase recursal, na execu\u00e7\u00e3o penal ou como medida viabilizadora de revis\u00e3o criminal, e pode ser feita de diferentes maneiras.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1587 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_196566920_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_196566920_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_196566920_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_196566920_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_196566920_xl-2015.jpg 1360w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A investiga\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 um importante instrumento do advogado criminalista na preven\u00e7\u00e3o de erros jurisdicionais e pode evitar tamb\u00e9m que inocentes figurem injustamente na qualidade de investigados, minimizando, dessa forma as indesejadas injusti\u00e7as, uma vez que se amplia, com essa pr\u00e1tica, o campo de an\u00e1lise em qualquer uma das fases da persecu\u00e7\u00e3o criminal.<\/p>\n<p>Na pr\u00e1tica, a investiga\u00e7\u00e3o criminal defensiva pode colaborar para o esclarecimento dos fatos e \u00e9 um important\u00edssimo instrumento na defesa do investigado, acusado ou recorrente, pois quando confrontamos as provas processuais com o mundo real dos fatos, n\u00e3o se utilizando como base apenas pap\u00e9is e suposi\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel enxergar, com muito mais clareza, toda a narrativa de uma proposi\u00e7\u00e3o inicial supostamente il\u00edcita, de maneira que \u00e9 poss\u00edvel que, ao final da colheita de provas pela defesa, chegue-se \u00e0 conclus\u00e3o da n\u00e3o responsabilidade penal do investigado\/r\u00e9u.<\/p>\n<h2>Regulamenta\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o defensiva: o Provimento n\u00ba 188\/2018<\/h2>\n<p>Basicamente, a investiga\u00e7\u00e3o defensiva, regulamentada pelo Provimento n\u00ba 188\/2018 \u2013 de uma forma superficial \u2013 pelo Conselho Federal da OAB, pode ser definida como o complexo de dilig\u00eancias investigat\u00f3rias realizadas pelo advogado ou sob sua supervis\u00e3o quando h\u00e1 necessidade de equipe multidisciplinar de outras \u00e1reas, com o objetivo de produzir provas e com a finalidade de defender e zelar pelos interesses do envolvido.<\/p>\n<p>De outra banda, h\u00e1, ainda, a possibilidade de o advogado coordenar uma investiga\u00e7\u00e3o defensiva, tamb\u00e9m com o eventual aux\u00edlio de equipe multidisciplinar, em prol de clientes que tenham figurado como v\u00edtima para que este possa atuar, se for o caso, na qualidade de assistente de acusa\u00e7\u00e3o em futura a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p>\u00c9 importante que se diga que o Conselho Federal da OAB n\u00e3o criou uma prerrogativa para a advocacia por meio do provimento que regulamenta a investiga\u00e7\u00e3o defensiva, pois, nos limites legais, a advocacia \u00e9 livre para diligenciar ou operar conforme seja melhor para a defesa do acusado. Tanto \u00e9 que, desde sempre, advogados diligenciam e produzem a sua pr\u00f3pria prova, contraprovas, de maneira que sempre foi poss\u00edvel trazer novas provas que interessam \u00e0 busca da verdade. \u00c9 de se dizer que essa pr\u00e1tica sempre foi operada, ainda que intuitivamente, sem uma metodologia bem delineada, partindo da generalidade da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1585 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_190059534_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_190059534_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_190059534_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_190059534_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_190059534_xl-2015.jpg 1360w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Todavia, \u00e9 importante que a atividade da investiga\u00e7\u00e3o defensiva seja sim regulamentada. Hoje, h\u00e1 o Provimento da OAB, mas, <em>de lege ferenda, <\/em>uma regulamenta\u00e7\u00e3o para a sua inser\u00e7\u00e3o no ordenamento jur\u00eddico, vinculando a todos (e n\u00e3o somente a classe dos advogados) \u00e9 de suma import\u00e2ncia.<\/p>\n<p>O que se fez foi estabelecer, por meio do regulamento do Conselho da Classe dos Advogados \u2013 de forma muito mais pormenorizada e pautada no princ\u00edpio da paridade de armas (dentro dos limites legais, por \u00f3bvio) \u2013, conceitos, balizas e par\u00e2metros para a advocacia exercer a sua fun\u00e7\u00e3o investigativa, atrav\u00e9s da investiga\u00e7\u00e3o defensiva, fun\u00e7\u00e3o esta que n\u00e3o se encontra \u2013 nem nunca se encontrou \u2013 proibida em qualquer norma brasileira. Mas, \u00e9 importante que se diga, n\u00e3o se confunde com o poder de investigar que possui, no Brasil, a pol\u00edcia e o Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP).<\/p>\n<p>Disciplinou-se o que se pode fazer numa investiga\u00e7\u00e3o defensiva utilizando-se das ferramentas legais e previs\u00f5es constitucionais j\u00e1 postas, salvaguardadas em diversos princ\u00edpios constitucionais tais como, isonomia, devido processo legal, contradit\u00f3rio, ampla defesa, entre outros. E valendo-se, tamb\u00e9m, da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos que prev\u00ea, expressamente, garantias processuais m\u00ednimas, inclusive \u00e0 plena produ\u00e7\u00e3o de prova ou de elementos informativos, do direito \u00e0 atividade probat\u00f3ria, especialmente quando s\u00e3o assegurados a defesa t\u00e9cnica, o tempo e os meios necess\u00e1rios para a prepara\u00e7\u00e3o da defesa.<\/p>\n<h2>Investiga\u00e7\u00e3o defensiva: que tipo de equipe pode fazer?<\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1586 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_190062260_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_190062260_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_190062260_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_190062260_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_190062260_xl-2015.jpg 1175w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A investiga\u00e7\u00e3o defensiva pode se dar de diversas maneiras, tais como pela colheita de depoimentos; contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados para elabora\u00e7\u00e3o de laudos e exames periciais; realiza\u00e7\u00e3o de reconstitui\u00e7\u00f5es; pesquisa e obten\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou privados. A investiga\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 uma pr\u00e1tica que busca a obten\u00e7\u00e3o de provas para a resolu\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e eficaz de determinados casos.<\/p>\n<p>Ao realizar a coordena\u00e7\u00e3o deste trabalho de investiga\u00e7\u00e3o defensiva na busca de provas em favor do cliente (investigado ou processado criminalmente), \u00e9 poss\u00edvel contar com equipe multidisciplinar de colaboradores, tais como detetives particulares, peritos, t\u00e9cnicos e auxiliares de trabalhos de campo. A ideia \u00e9 fazer uma investiga\u00e7\u00e3o paralela, interna, para colher novos dados e avaliar os riscos.<\/p>\n<p>O Provimento 188\/2018 orienta os profissionais para adotarem a investiga\u00e7\u00e3o defensiva para a produ\u00e7\u00e3o de provas em habeas corpus, revis\u00e3o criminal, recursos, pedidos de instaura\u00e7\u00e3o ou trancamento de inqu\u00e9rito e resposta a uma acusa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de propostas de acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada ou de leni\u00eancia. Tamb\u00e9m deixa claro que o advogado deve preservar o sigilo das informa\u00e7\u00f5es colhidas, e acrescenta que o profissional e a equipe, se houver, n\u00e3o t\u00eam o dever de informar \u00e0 autoridade competente os fatos investigados.<\/p>\n<p>A investiga\u00e7\u00e3o defensiva vem para desempenhar um papel como mais uma ferramenta de garantia dos direitos inquestion\u00e1veis do cidad\u00e3o, e tornou-se t\u00e3o relevante que ganhou proje\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica e vem servindo como base para que outras \u00e1reas do Direito possam tomar as mesmas medidas.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva\/\" rel=\"noopener\">Clique aqui e saiba mais sobre os processos de Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva feitos pelo time Cl\u00e1udia Seixas<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A investiga\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 algo que pode ser considerado \u201cnovo\u201d no processo penal brasileiro. Apesar de ser consolidada em outros pa\u00edses como, por exemplo, a It\u00e1lia, no Brasil s\u00f3 come\u00e7ou a ganhar certo destaque em 2018, com a publica\u00e7\u00e3o do Provimento 188\/2018, pelo Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), que regulamentou o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1588,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,198],"tags":[279,282,275,280,281,276,277,278],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva: entenda o que \u00e9 e a sua regulamenta\u00e7\u00e3o pela OAB - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva-entenda-o-que-e-e-a-sua-regulamentacao-pela-oab\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva: entenda o que \u00e9 e a sua regulamenta\u00e7\u00e3o pela OAB - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A investiga\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 algo que pode ser considerado \u201cnovo\u201d no processo penal brasileiro. Apesar de ser consolidada em outros pa\u00edses como, por exemplo, a It\u00e1lia, no Brasil s\u00f3 come\u00e7ou a ganhar certo destaque em 2018, com a publica\u00e7\u00e3o do Provimento 188\/2018, pelo Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), que regulamentou o [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva-entenda-o-que-e-e-a-sua-regulamentacao-pela-oab\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-10T22:16:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T20:00:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_254308044_xl-2015.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1360\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"907\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva-entenda-o-que-e-e-a-sua-regulamentacao-pela-oab\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Depositphotos_254308044_xl-2015.jpg\",\"width\":1360,\"height\":907},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva-entenda-o-que-e-e-a-sua-regulamentacao-pela-oab\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva-entenda-o-que-e-e-a-sua-regulamentacao-pela-oab\/\",\"name\":\"Investiga\\u00e7\\u00e3o Defensiva: entenda o que \\u00e9 e a sua regulamenta\\u00e7\\u00e3o pela OAB - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva-entenda-o-que-e-e-a-sua-regulamentacao-pela-oab\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-10T22:16:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T20:00:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva-entenda-o-que-e-e-a-sua-regulamentacao-pela-oab\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1576"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1576"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1576\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12558,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1576\/revisions\/12558"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1588"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1576"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1576"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1576"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}