{"id":16259,"date":"2021-10-23T15:58:27","date_gmt":"2021-10-23T18:58:27","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=16259"},"modified":"2021-11-12T16:10:10","modified_gmt":"2021-11-12T19:10:10","slug":"stj-concede-hc-para-revogar-cautelares-impostas-a-reu-da-operacao-sevandija","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-hc-para-revogar-cautelares-impostas-a-reu-da-operacao-sevandija\/","title":{"rendered":"STJ concede HC para revogar cautelares impostas a r\u00e9u da Opera\u00e7\u00e3o Sevandija"},"content":{"rendered":"<p>Por identificar aus\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o de motivos concretos que lastreassem a manuten\u00e7\u00e3o das medidas cautelares, a 6\u00aa Turma do <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.stj.jus.br\/sites\/portalp\/Inicio\" rel=\"noopener\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ)<\/a>, por unanimidade, concedeu ordem em <em>Habeas Corpus<\/em> para revog\u00e1-las. Elas haviam sido impostas a r\u00e9u no curso de a\u00e7\u00e3o penal da Opera\u00e7\u00e3o Sevandija, deflagrada em 2016. Ele estava proibido de se ausentar da comarca sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial e devia cumprir recolhimento domiciliar noturno e nos dias de folga.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-16260 size-medium alignleft\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CS_Ministro-Rogerio-Schietti-300x200.jpg\" alt=\"CS_Ministro Rogerio Schietti\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CS_Ministro-Rogerio-Schietti-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CS_Ministro-Rogerio-Schietti.jpg 518w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>O acusado foi condenado em primeira inst\u00e2ncia \u00e0s penas de 18 anos, quatro meses e 25 dias de reclus\u00e3o, em regime inicial fechado, e quatro anos, cinco meses e dez dias de deten\u00e7\u00e3o, em regime inicial semiaberto, pela pr\u00e1tica dos delitos de organiza\u00e7\u00e3o criminosa, peculato, corrup\u00e7\u00e3o ativa e fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, estando a a\u00e7\u00e3o penal de fundo ainda pendente de julgamento dos recursos de apela\u00e7\u00e3o interpostos perante o <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.tjsp.jus.br\/\" rel=\"noopener\">Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo (TJSP)<\/a>.<\/p>\n<p>No caso, as cautelares diversas de pris\u00e3o j\u00e1 perduravam por mais de tr\u00eas anos, o que, segundo a decis\u00e3o do STJ, fez perecer os requisitos exigidos para sua decreta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Segundo o relator do HC,\u00a0ministro Rogerio Schietti, &#8220;o int\u00e9rprete e aplicador do Direito h\u00e1 de voltar seus olhos, de modo muito atento, ao que disp\u00f5e o <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.jusbrasil.com.br\/topicos\/10656127\/artigo-282-do-decreto-lei-n-3689-de-03-de-outubro-de-1941\" rel=\"noopener\">art. 282 do CPP<\/a>, particularmente os seus dois incisos do caput, que evidenciam a necessidade de que se levem em considera\u00e7\u00e3o, para a tomada de decis\u00e3o sobre uma cautelar de natureza pessoal, interesses tanto processuais quanto sociais, e tamb\u00e9m as circunst\u00e2ncias relacionadas ao sujeito passivo da medida e ao crime cometido&#8221;.<\/p>\n<p>&#8220;(&#8230;) Na hip\u00f3tese, a simples leitura dos excertos transcritos permite verificar a aus\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o de motivos concretos que lastreassem a manuten\u00e7\u00e3o das medidas em rela\u00e7\u00e3o ao paciente, uma vez que n\u00e3o foram descritos fatos concretos que denotassem o risco de o r\u00e9u reiterar na pr\u00e1tica il\u00edcita, se furtar \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal ou, de outra forma, interferir na apura\u00e7\u00e3o dos fatos \u2013 notadamente, em face do encerramento da instru\u00e7\u00e3o e da prola\u00e7\u00e3o do decreto condenat\u00f3rio. Ademais, o Ju\u00edzo singular foi claro ao reconhecer que o sentenciado sempre cumpriu as cautelares a ele impostas&#8221;, concluiu.<\/p>\n<p>A defesa foi feita pelas advogadas: <strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Naiara de Seixas Carneiro<\/strong>, do escrit\u00f3rio\u00a0<strong>Claudia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong>.\u00a0<strong>HC\u00a0629.770<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Mat\u00e9ria:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2021-out-23\/stj-revoga-cautelares-reu-condenado-operacao-sevandija\" rel=\"noopener\">STJ concede HC para revogar cautelares impostas a r\u00e9u da opera\u00e7\u00e3o sevandija<\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo:\u00a0<\/strong>Conjur<strong>\u00a0| Portal:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/\" rel=\"noopener\">www.conjur.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:<\/strong> 23 de outubro<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por identificar aus\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o de motivos concretos que lastreassem a manuten\u00e7\u00e3o das medidas cautelares, a 6\u00aa Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), por unanimidade, concedeu ordem em Habeas Corpus para revog\u00e1-las. Elas haviam sido impostas a r\u00e9u no curso de a\u00e7\u00e3o penal da Opera\u00e7\u00e3o Sevandija, deflagrada em 2016. Ele estava proibido de se [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16260,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[13,34,16],"tags":[249,179,363,57,364,366,365,38,37],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>STJ concede HC para revogar cautelares impostas a r\u00e9u da Opera\u00e7\u00e3o Sevandija - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-hc-para-revogar-cautelares-impostas-a-reu-da-operacao-sevandija\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"STJ concede HC para revogar cautelares impostas a r\u00e9u da Opera\u00e7\u00e3o Sevandija - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Por identificar aus\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o de motivos concretos que lastreassem a manuten\u00e7\u00e3o das medidas cautelares, a 6\u00aa Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), por unanimidade, concedeu ordem em Habeas Corpus para revog\u00e1-las. Elas haviam sido impostas a r\u00e9u no curso de a\u00e7\u00e3o penal da Opera\u00e7\u00e3o Sevandija, deflagrada em 2016. Ele estava proibido de se [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-hc-para-revogar-cautelares-impostas-a-reu-da-operacao-sevandija\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-23T18:58:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-12T19:10:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CS_Ministro-Rogerio-Schietti.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"518\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"345\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-hc-para-revogar-cautelares-impostas-a-reu-da-operacao-sevandija\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CS_Ministro-Rogerio-Schietti.jpg\",\"width\":518,\"height\":345,\"caption\":\"CS_Ministro Rogerio Schietti\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-hc-para-revogar-cautelares-impostas-a-reu-da-operacao-sevandija\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-hc-para-revogar-cautelares-impostas-a-reu-da-operacao-sevandija\/\",\"name\":\"STJ concede HC para revogar cautelares impostas a r\\u00e9u da Opera\\u00e7\\u00e3o Sevandija - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-hc-para-revogar-cautelares-impostas-a-reu-da-operacao-sevandija\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-23T18:58:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-12T19:10:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-hc-para-revogar-cautelares-impostas-a-reu-da-operacao-sevandija\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16259"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16259"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16259\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16261,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16259\/revisions\/16261"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16260"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16259"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16259"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16259"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}