{"id":17281,"date":"2021-11-22T17:21:56","date_gmt":"2021-11-22T20:21:56","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=17281"},"modified":"2021-11-22T17:31:32","modified_gmt":"2021-11-22T20:31:32","slug":"escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/","title":{"rendered":"Escrit\u00f3rio e Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebem 5 men\u00e7\u00f5es entre os mais admirados do pa\u00eds na 16\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Ranking An\u00e1lise 2021"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"17281\" class=\"elementor elementor-17281\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-4558b2a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"4558b2a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c477e0 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"8c477e0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-213556b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"213556b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"534\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-1024x683.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"Dra_Cl\u00e1udia_Seixas\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c443a41 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c443a41\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">O escrit\u00f3rio <b>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/b> e a <b>Dr. Cl\u00e1udia Seixas<\/b> receberam <b>cinco men\u00e7\u00f5es na 16\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Ranking An\u00e1lise 2021<\/b>. O levantamento aponta os escrit\u00f3rios e profissionais mais admirados do pa\u00eds, subdivididos em categoriais.<\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Foram mais de 1,8 mil bancas e, aproximadamente, 5,3 mil advogados citados durante a etapa de escolha para produ\u00e7\u00e3o do Ranking An\u00e1lise 2021. Entre todos os citados, o nosso escrit\u00f3rio e nossa s\u00f3cia-fundadora receberam as seguintes men\u00e7\u00f5es honrosas:<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-57d4c03 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"57d4c03\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-05af792 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"05af792\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59fc1e1 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"59fc1e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-dc4c110 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"dc4c110\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-774867e elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"774867e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2542c31 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2542c31\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><ul><li><b>4\u00ba lugar<\/b> como &#8220;Escrit\u00f3rio Mais Admirado por Especialidade na categoria Direito Penal&#8221; do pa\u00eds;<\/li><li><b>5\u00ba lugar<\/b> como &#8220;Escrit\u00f3rio Mais Admirado na categoria Especializado&#8221; do pa\u00eds;<\/li><li><b>3\u00ba lugar<\/b> como &#8220;Escrit\u00f3rio Mais Admirado por Setor Econ\u00f4mico na categoria A\u00e7\u00facar e \u00c1lcool&#8221; do Estado de S\u00e3o Paulo.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-e455e81 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"e455e81\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9295c0c elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"9295c0c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1d6e80d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1d6e80d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Dra. Cl\u00e1udia Seixas<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-02ae79e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"02ae79e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7225b3a elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"7225b3a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-561e824 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"561e824\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><ul><li><b>3\u00ba lugar<\/b> como &#8220;Advogada Mais Admirada por Setor Econ\u00f4mico na categoria A\u00e7\u00facar e \u00c1lcool&#8221; do pa\u00eds;<\/li><li><b>5\u00ba lugar<\/b> como &#8220;Advogada Mais Admirada por Especialidade na categoria Direito Penal&#8221; do pa\u00eds.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-cc92854 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"cc92854\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7186fd0 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"7186fd0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34c4fd1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"34c4fd1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">O time de especialistas do nosso escrit\u00f3rio e a Dra. Cl\u00e1udia Seixas j\u00e1 foram contemplados em levantamentos anteriores. <b>Confira as mat\u00e9rias:<\/b><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-986979b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"986979b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a068b6 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"1a068b6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-52ced9a elementor-posts--align-left elementor-grid-3 elementor-grid-tablet-2 elementor-grid-mobile-1 elementor-posts--thumbnail-top elementor-widget elementor-widget-posts\" data-id=\"52ced9a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;classic_columns&quot;:&quot;3&quot;,&quot;classic_columns_tablet&quot;:&quot;2&quot;,&quot;classic_columns_mobile&quot;:&quot;1&quot;,&quot;classic_row_gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:35,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"posts.classic\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-posts-container elementor-posts elementor-posts--skin-classic elementor-grid\">\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-4608 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mais-lidos category-na-midia tag-analise-editorial tag-claudia-seixas-sociedade-de-advogados tag-interior-do-estado-de-sao-paulo tag-interior-sp tag-ranking-analise-advocacia-regional tag-revista-analise-editorial tag-sao-paulo tag-sp\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"Ranking An\u00e1lise Cl\u00e1udia Seixas\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-300x300.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-1024x1024.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-150x150.png 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-768x768.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tCl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \u00e9 considerado o n\u00ba 1 em Direito Penal pelo Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__meta-data\">\n\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-date\">\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tRead More \u00bb\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-1402 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mais-lidos category-na-midia tag-claudia-seixas tag-claudia-seixas-sociedade-de-advogados tag-destaque tag-dra-claudia-seixas tag-premio tag-ranking-analise-advocacia-mulher tag-ranking-analise-advocacia-mulher-2021 tag-revista-analise\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-300x300.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-300x300.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-150x150.jpg 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-768x768.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tDra. Cl\u00e1udia Seixas recebe destaque no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2021\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__meta-data\">\n\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-date\">\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tRead More \u00bb\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-1254 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-artigo category-mais-lidos category-na-midia tag-advogada-mais-admirada tag-analise-advocacia-2020 tag-claudia-seixas tag-dra-claudia-seixas tag-escritorio-mais-admirado tag-homenagem tag-revista-analise\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img width=\"300\" height=\"212\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-300x212.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"Dra_Cl\u00e1udia_Seixas\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-300x212.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-1024x724.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-768x543.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-1536x1085.png 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-2048x1447.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tDra. Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 reconhecida como uma das advogadas criminais mais admiradas do pa\u00eds pela Revista An\u00e1lise\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__meta-data\">\n\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-post-date\">\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tRead More \u00bb\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-5a23a2e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"5a23a2e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe93619 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"fe93619\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-693a119 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"693a119\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Entenda como \u00e9 feito o levantamento<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-ff0f631 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"ff0f631\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6bd6ea6 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"6bd6ea6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b26955 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3b26955\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Para a realiza\u00e7\u00e3o da 16\u00aa edi\u00e7\u00e3o do anu\u00e1rio, a equipe da An\u00e1lise Editorial realizou a pesquisa entre os dias 1\u00b0 de julho e 10 de setembro. Foram feitas 990 entrevistas e os participantes responderam a um question\u00e1rio espec\u00edfico sobre a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de advocacia no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais de 1,8 mil bancas e 5,3 mil profissionais foram citados durante o levantamento e, aplicados os devidos crit\u00e9rios metodol\u00f3gicos, foram eleitos os Mais Admirados integrando os rankings e as listas de 19 especialidades do Direito, 39 setores econ\u00f4micos e 20 estados e o Distrito Federal.\u00a0<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-e1a7a56 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"e1a7a56\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a7b19cf elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"a7b19cf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a7b343 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5a7b343\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><b>Informa\u00e7\u00f5es:\u00a0<\/b><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise.com\/noticias\/admiracoes-evolucoes-e-dados-16-anos-de-analise-advocacia-no-universo-juridico-brasileiro\" rel=\"noopener\">An\u00e1lise Editorial<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados e a Dr. Cl\u00e1udia Seixas receberam cinco men\u00e7\u00f5es<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":17287,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[370,206,367,209,368,369],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Escrit\u00f3rio e Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebem 5 men\u00e7\u00f5es entre os mais admirados do pa\u00eds na 16\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Ranking An\u00e1lise 2021 - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Foram mais de 1,8 mil bancas e 5,3 mil advogados citados na etapa de escolha. Clique e confira todas as categorias que o nosso time foi destaque!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Escrit\u00f3rio e Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebem 5 men\u00e7\u00f5es entre os mais admirados do pa\u00eds na 16\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Ranking An\u00e1lise 2021 - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Foram mais de 1,8 mil bancas e 5,3 mil advogados citados na etapa de escolha. Clique e confira todas as categorias que o nosso time foi destaque!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-22T20:21:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-22T20:31:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Dra_Cl\\u00e1udia_Seixas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/\",\"name\":\"Escrit\\u00f3rio e Dra. Cl\\u00e1udia Seixas recebem 5 men\\u00e7\\u00f5es entre os mais admirados do pa\\u00eds na 16\\u00aa edi\\u00e7\\u00e3o do Ranking An\\u00e1lise 2021 - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-22T20:21:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-22T20:31:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Foram mais de 1,8 mil bancas e 5,3 mil advogados citados na etapa de escolha. Clique e confira todas as categorias que o nosso time foi destaque!\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17281"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17281"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17281\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17292,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17281\/revisions\/17292"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17287"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17281"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17281"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17281"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}