{"id":1770,"date":"2021-05-14T18:41:08","date_gmt":"2021-05-14T21:41:08","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1770"},"modified":"2021-10-26T23:08:00","modified_gmt":"2021-10-27T02:08:00","slug":"lewandowski-minora-pena-de-condenado-por-trafico-de-drogas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lewandowski-minora-pena-de-condenado-por-trafico-de-drogas\/","title":{"rendered":"Lewandowski minora pena de condenado por tr\u00e1fico de drogas"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1771 size-full\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/https__img1.migalhas.uol_.com_.br__SL__gf_base__SL__empresas__SL__MIGA__SL__imagens__SL__2021__SL__05__SL__14__SL__a5aa98d7-509c-480a-90ef-64dd516d41c4.jpg._PROC_CP75.jpg\" alt=\"\" width=\"880\" height=\"498\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/https__img1.migalhas.uol_.com_.br__SL__gf_base__SL__empresas__SL__MIGA__SL__imagens__SL__2021__SL__05__SL__14__SL__a5aa98d7-509c-480a-90ef-64dd516d41c4.jpg._PROC_CP75.jpg 880w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/https__img1.migalhas.uol_.com_.br__SL__gf_base__SL__empresas__SL__MIGA__SL__imagens__SL__2021__SL__05__SL__14__SL__a5aa98d7-509c-480a-90ef-64dd516d41c4.jpg._PROC_CP75-300x170.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/https__img1.migalhas.uol_.com_.br__SL__gf_base__SL__empresas__SL__MIGA__SL__imagens__SL__2021__SL__05__SL__14__SL__a5aa98d7-509c-480a-90ef-64dd516d41c4.jpg._PROC_CP75-768x435.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 880px) 100vw, 880px\" \/><\/p>\n<p>Em decis\u00e3o monocr\u00e1tica, o ministro do STF\u00a0<strong>Ricardo Lewandowski<\/strong>\u00a0negou seguimento a ordem de HC impetrada ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da condena\u00e7\u00e3o, mas concedeu a ordem de of\u00edcio para aplicar a atenuante prevista no par\u00e1grafo 4\u00ba, do artigo 33 da lei\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2004-2006\/2006\/lei\/l11343.htm\" rel=\"noopener\">11.343\/06<\/a>.\u00a0S. Exa. considerou que n\u00e3o ficou comprovada a liga\u00e7\u00e3o do paciente com o crime organizado.<\/p>\n<p><strong>O caso<\/strong><\/p>\n<p>O r\u00e9u foi preso em flagrante e posteriormente denunciado pela pr\u00e1tica do delito de tr\u00e1fico de drogas em a\u00e7\u00e3o penal que tramitou perante a comarca de Ribeir\u00e3o Preto\/SP, por ter em dep\u00f3sito a quantia aproximada de 3,7 quilos de maconha.<\/p>\n<p>Em primeira inst\u00e2ncia, o acusado foi condenado \u00e0 pena de 7 anos e 6 meses de reclus\u00e3o em regime fechado, sendo o \u00e9dito condenat\u00f3rio chancelado TJ\/SP no bojo de recurso de apela\u00e7\u00e3o interposto pela defesa.<\/p>\n<p>Com o advento do tr\u00e2nsito em julgado da condena\u00e7\u00e3o, impetrou-se ordem de HC perante o STJ, a qual n\u00e3o foi conhecida, ensejando a impetra\u00e7\u00e3o de novo writ ao STF.<\/p>\n<p>Distribu\u00eddo o rem\u00e9dio heroico ao ministro Lewandowski, este entendeu:<\/p>\n<p><em>&#8220;A quantidade de entorpecente foi isoladamente utilizada como elemento para presumir a liga\u00e7\u00e3o do paciente com o crime organizado e, assim, negar-lhe o direito \u00e0 minorante&#8221;<\/em>, bem como, que\u00a0<em>&#8220;n\u00e3o ficou comprovado o seu real envolvimento com o crime organizado, n\u00e3o podendo a quantidade de droga apreendida, embora n\u00e3o pequena, impedir a aplica\u00e7\u00e3o da causa especial de redu\u00e7\u00e3o de pena prevista no art. 33, \u00a7 4\u00b0&#8221;.<\/em><\/p>\n<p>Arrematando, ainda, que, a seu ver,\u00a0<em>&#8220;as inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias n\u00e3o apresentaram fundamenta\u00e7\u00e3o id\u00f4nea, apta a justificar o afastamento da aplica\u00e7\u00e3o da causa especial de diminui\u00e7\u00e3o de pena prevista no art. 33, \u00a7 4\u00b0, da Lei 11.343\/2006&#8243; [&#8230;] concedo a ordem, t\u00e3o somente para determinar ao ju\u00edzo competente que aplique, no novo c\u00e1lculo da pena, a referida causa especial de diminui\u00e7\u00e3o, na fra\u00e7\u00e3o de 2\/3&#8221;.<\/em><\/p>\n<p>Com a determina\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o da minorante em sua fra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima &#8211; dois ter\u00e7os da reprimenda -, a pena do r\u00e9u foi reduzida de 7 anos e meio para 2 anos e 6 meses. E, considerando que o r\u00e9u respondeu ao processo preso, este foi posto em liberdade imediatamente ap\u00f3s a comunica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o ao ju\u00edzo da Execu\u00e7\u00e3o Penal, por j\u00e1 ter cumprido integralmente a san\u00e7\u00e3o imposta.<\/p>\n<p>Impetraram o habeas corpus os advogados<strong>\u00a0Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>,\u00a0<strong>Naiara de Seixas Carneiro<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Jos\u00e9 Francisco Porto Bobadilla<\/strong>, do escrit\u00f3rio<strong>\u00a0Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Processo: \u00a0HC 566.977<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mat\u00e9ria:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/quentes\/345517\/lewandowski-minora-pena-de-condenado-por-trafico-de-drogas\" rel=\"noopener\">Lewandowski minora pena de condenado por tr\u00e1fico de drogas<\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo: <\/strong>Migalhas <strong>| Portal: <\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/\" rel=\"noopener\">www.migalhas.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:\u00a0<\/strong>14 de maio de 2021<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Em decis\u00e3o monocr\u00e1tica, o ministro do STF\u00a0Ricardo Lewandowski\u00a0negou seguimento a ordem de HC impetrada ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da condena\u00e7\u00e3o, mas concedeu a ordem de of\u00edcio para aplicar a atenuante prevista no par\u00e1grafo 4\u00ba, do artigo 33 da lei\u00a011.343\/06.\u00a0S. Exa. considerou que n\u00e3o ficou comprovada a liga\u00e7\u00e3o do paciente com o crime organizado. O [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1771,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24,13,34,16],"tags":[239,283,57,83,192,43,284],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lewandowski minora pena de condenado por tr\u00e1fico de drogas - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lewandowski-minora-pena-de-condenado-por-trafico-de-drogas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lewandowski minora pena de condenado por tr\u00e1fico de drogas - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Em decis\u00e3o monocr\u00e1tica, o ministro do STF\u00a0Ricardo Lewandowski\u00a0negou seguimento a ordem de HC impetrada ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da condena\u00e7\u00e3o, mas concedeu a ordem de of\u00edcio para aplicar a atenuante prevista no par\u00e1grafo 4\u00ba, do artigo 33 da lei\u00a011.343\/06.\u00a0S. Exa. considerou que n\u00e3o ficou comprovada a liga\u00e7\u00e3o do paciente com o crime organizado. O [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lewandowski-minora-pena-de-condenado-por-trafico-de-drogas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-14T21:41:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:08:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/https__img1.migalhas.uol_.com_.br__SL__gf_base__SL__empresas__SL__MIGA__SL__imagens__SL__2021__SL__05__SL__14__SL__a5aa98d7-509c-480a-90ef-64dd516d41c4.jpg._PROC_CP75.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"880\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"498\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lewandowski-minora-pena-de-condenado-por-trafico-de-drogas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/https__img1.migalhas.uol_.com_.br__SL__gf_base__SL__empresas__SL__MIGA__SL__imagens__SL__2021__SL__05__SL__14__SL__a5aa98d7-509c-480a-90ef-64dd516d41c4.jpg._PROC_CP75.jpg\",\"width\":880,\"height\":498},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lewandowski-minora-pena-de-condenado-por-trafico-de-drogas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lewandowski-minora-pena-de-condenado-por-trafico-de-drogas\/\",\"name\":\"Lewandowski minora pena de condenado por tr\\u00e1fico de drogas - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lewandowski-minora-pena-de-condenado-por-trafico-de-drogas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-14T21:41:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:08:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lewandowski-minora-pena-de-condenado-por-trafico-de-drogas\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1770"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1770"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1770\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1773,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1770\/revisions\/1773"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1771"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1770"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1770"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1770"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}