{"id":1774,"date":"2021-05-14T18:47:56","date_gmt":"2021-05-14T21:47:56","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=1774"},"modified":"2021-10-26T23:07:13","modified_gmt":"2021-10-27T02:07:13","slug":"stj-anula-condenacao-por-trafico-apos-interceptacao-telefonica-ilegal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-anula-condenacao-por-trafico-apos-interceptacao-telefonica-ilegal\/","title":{"rendered":"STJ anula condena\u00e7\u00e3o por tr\u00e1fico ap\u00f3s intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica ilegal"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-1775 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/migalhas_1.jpg\" alt=\"\" width=\"880\" height=\"489\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/migalhas_1.jpg 880w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/migalhas_1-300x167.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/migalhas_1-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 880px) 100vw, 880px\" \/><\/p>\n<p>A 6\u00aa turma do STJ reconheceu ilicitude de provas obtidas por meio da quebra do sigilo telef\u00f4nico, bem como de todas as que delas decorreram e, consequentemente, anulou o processo. Para o colegiado, a decis\u00e3o que decretou a quebra do sigilo foi carente de fundamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>A paciente foi condenada \u00e0 pena de 10 anos de reclus\u00e3o, em regime inicial fechado, pela pr\u00e1tica dos crimes de tr\u00e1fico e associa\u00e7\u00e3o ao tr\u00e1fico. A defesa aduz a nulidade absoluta do feito, porquanto foi autorizada intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica em decis\u00f5es desprovidas de fundamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Em decis\u00e3o monocr\u00e1tica, o ministro Rog\u00e9rio Schietti considerou que a decis\u00e3o de primeiro grau, embora relativamente sucinta, foi lastreada em minucioso relat\u00f3rio de an\u00e1lise criminal elaborado pelo Gaeco. Portanto, denegou a ordem.<\/p>\n<p>A defesa interp\u00f4s agravo regimental contra a decis\u00e3o sustentando que o requerimento de quebra de sigilo n\u00e3o se encontrava em conformidade na lei 9.296\/96, ao contr\u00e1rio do afirmado na decis\u00e3o agravada e que o pedido de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica foi a primeira dilig\u00eancia investigat\u00f3ria pleiteada ap\u00f3s den\u00fancia an\u00f4nima desprovida de qualquer documento.<\/p>\n<p>Ao analisar a mat\u00e9ria, Schietti ressaltou que no relat\u00f3rio do Gaeco consta que as informa\u00e7\u00f5es foram recebidas por pessoa que n\u00e3o quis se identificar por temer repres\u00e1lias, tendo em vista que o namorado da paciente \u00e9 rec\u00e9m egresso do sistema prisional e membro da organiza\u00e7\u00e3o criminosa denominada PCC.<\/p>\n<p>No entanto, o ministro salientou que a partir de um minucioso cotejo entre os argumentos expostos no agravo e tudo o mais que consta dos autos, reviu a compreens\u00e3o inicial.<\/p>\n<p>Para S. Exa., \u00e9 poss\u00edvel depreender que, embora o relat\u00f3rio elaborado pelo Gaeco haja descrito a situa\u00e7\u00e3o objeto da investiga\u00e7\u00e3o, a decis\u00e3o que decretou a quebra do sigilo telef\u00f4nico est\u00e1 absolutamente carente de fundamenta\u00e7\u00e3o concreta e, em nenhum momento, nem sequer fez refer\u00eancia aos argumentos mencionados no relat\u00f3rio.<\/p>\n<p><em>&#8220;Com efeito, a decis\u00e3o que determinou a quebra do sigilo telef\u00f4nico da recorrente nem sequer indicou e qualificou o nome dos indiv\u00edduos objeto da investiga\u00e7\u00e3o; tamb\u00e9m n\u00e3o disse nada acerca dos fatos que cercaram a dilig\u00eancia. Da mesma forma, n\u00e3o demonstrou, de maneira detalhada, o porqu\u00ea da imprescindibilidade da medida.&#8221;<\/em><\/p>\n<p>Dessa forma, deu provimento ao agravo para reconhecer a ilicitude das provas obtidas por meio da quebra do sigilo telef\u00f4nico, bem como de todas as que delas decorreram e, consequentemente, anular o processo, sem preju\u00edzo de oferecimento de nova den\u00fancia, desde que amparada em elementos informativos regularmente obtidos.<\/p>\n<p>A turma seguiu o voto do relator \u00e0 unanimidade.<\/p>\n<p>Os advogados\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Antonio Milad Labaki Neto<\/strong>, do escrit\u00f3rio\u00a0<strong>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong>, atuam no caso.<\/p>\n<p><strong>Processo:\u00a0 HC 566.977<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mat\u00e9ria:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/quentes\/345559\/stj-anula-condenacao-por-trafico-apos-interceptacao-telefonica-ilegal\" rel=\"noopener\">STJ anula condena\u00e7\u00e3o por tr\u00e1fico ap\u00f3s intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica ilegal<\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo:\u00a0<\/strong>Migalhas\u00a0<strong>| Portal:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/\" rel=\"noopener\">www.migalhas.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:\u00a0<\/strong>14 de maio de 2021<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A 6\u00aa turma do STJ reconheceu ilicitude de provas obtidas por meio da quebra do sigilo telef\u00f4nico, bem como de todas as que delas decorreram e, consequentemente, anulou o processo. Para o colegiado, a decis\u00e3o que decretou a quebra do sigilo foi carente de fundamenta\u00e7\u00e3o. A paciente foi condenada \u00e0 pena de 10 anos de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1775,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[22,13,34],"tags":[239,283,286,287,38,285],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>STJ anula condena\u00e7\u00e3o por tr\u00e1fico ap\u00f3s intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica ilegal - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-anula-condenacao-por-trafico-apos-interceptacao-telefonica-ilegal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"STJ anula condena\u00e7\u00e3o por tr\u00e1fico ap\u00f3s intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica ilegal - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A 6\u00aa turma do STJ reconheceu ilicitude de provas obtidas por meio da quebra do sigilo telef\u00f4nico, bem como de todas as que delas decorreram e, consequentemente, anulou o processo. Para o colegiado, a decis\u00e3o que decretou a quebra do sigilo foi carente de fundamenta\u00e7\u00e3o. A paciente foi condenada \u00e0 pena de 10 anos de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-anula-condenacao-por-trafico-apos-interceptacao-telefonica-ilegal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-14T21:47:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:07:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/migalhas_1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"880\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"489\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-anula-condenacao-por-trafico-apos-interceptacao-telefonica-ilegal\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/migalhas_1.jpg\",\"width\":880,\"height\":489},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-anula-condenacao-por-trafico-apos-interceptacao-telefonica-ilegal\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-anula-condenacao-por-trafico-apos-interceptacao-telefonica-ilegal\/\",\"name\":\"STJ anula condena\\u00e7\\u00e3o por tr\\u00e1fico ap\\u00f3s intercepta\\u00e7\\u00e3o telef\\u00f4nica ilegal - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-anula-condenacao-por-trafico-apos-interceptacao-telefonica-ilegal\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-14T21:47:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:07:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-anula-condenacao-por-trafico-apos-interceptacao-telefonica-ilegal\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1774"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1774"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1774\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1776,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1774\/revisions\/1776"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1775"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1774"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1774"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1774"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}