{"id":19903,"date":"2022-01-14T18:31:37","date_gmt":"2022-01-14T21:31:37","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=19903"},"modified":"2022-01-31T11:56:49","modified_gmt":"2022-01-31T14:56:49","slug":"conheca-as-4-velocidades-do-direito-penal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-as-4-velocidades-do-direito-penal\/","title":{"rendered":"Conhe\u00e7a as 4 velocidades do Direito Penal"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"19903\" class=\"elementor elementor-19903\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-ac1e162 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"ac1e162\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0063df5 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"0063df5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-41d12fd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"41d12fd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"787\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Claudia_Seixas_Velocidades_Direito_Penal-1024x1007.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"Cl\u00e1udia_Seixas_Velocidades_Direito_Penal\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Claudia_Seixas_Velocidades_Direito_Penal-1024x1007.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Claudia_Seixas_Velocidades_Direito_Penal-300x295.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Claudia_Seixas_Velocidades_Direito_Penal-768x756.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Claudia_Seixas_Velocidades_Direito_Penal-1536x1511.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Claudia_Seixas_Velocidades_Direito_Penal.jpg 1984w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-acdb71d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"acdb71d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63267df elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"63267df\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6f61e14 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6f61e14\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>A\u00a0<b>Teoria\u00a0das Velocidades do Direito Penal<\/b>,\u00a0proposta por\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.amazon.com.br\/Livros-Mar%C3%ADa-Silva-S%C3%A1nchez-Jes%C3%BAs\/s?rh=n%3A6740748011%2Cp_27%3AMar%C3%ADa+Silva+S%C3%A1nchez+Jes%C3%BAs\" rel=\"noopener\">Silva S\u00e1nchez<\/a>, parte da ideia de que o\u00a0Direito Penal\u00a0possui,\u00a0em seu interior, dois conjuntos, diferentes\u00a0de crimes:\u00a0o primeiro,\u00a0com infra\u00e7\u00f5es penais culminando em penas privativas de liberdade (n\u00facleo);\u00a0e\u00a0o segundo, com il\u00edcitos ligados a g\u00eaneros mais pr\u00f3ximos do\u00a0administrativo e de suas san\u00e7\u00f5es, em que se culminaria multas,\u00a0penas privativas de direitos, entre outras.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-b4319b7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"b4319b7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-95ff029 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"95ff029\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-054a364 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"054a364\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Entenda as quatro velocidades do Direito Penal:<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-3aa7dba elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"3aa7dba\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-81e6c4c elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"81e6c4c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f032b29 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f032b29\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><strong>Velocidades I e II:<\/strong> direitos, garantias e novas formas de penaliza\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.<br \/><strong>Velocidades III e IV:<\/strong> o Direito Penal do Inimigo e o Tribunal Penal Internacional.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-5229d6e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"5229d6e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-025b632 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"025b632\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-03be3aa elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"03be3aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Primeira Velocidade do Direito Penal<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-e6aa1fc elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"e6aa1fc\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-527d436 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"527d436\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-00204b6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"00204b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: justify;\">Ligada diretamente aos direitos e garantias constitucionais como a ampla defesa, o contradit\u00f3rio, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem-se que o estado \u00e9 mais lento em disciplinar a condena\u00e7\u00e3o de crimes, com uma maior extens\u00e3o do julgamento e aplica\u00e7\u00e3o da pena, que resulta na restri\u00e7\u00e3o da liberdade do r\u00e9u.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou seja, a \u201cPrimeira Velocidade do Direito Penal\u201d \u00e9 marcada pela aplica\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade, ao mesmo tempo que garante ao indiv\u00edduo seus direitos e garantias fundamentais<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8397678 elementor-button-info elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8397678\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa-na-investigacao-criminal\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-readme\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">SAIBA MAIS SOBRE O PRINC\u00cdPIO DO CONTRADIT\u00d3RIO E DA AMPLA DEFESA<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a0b457a elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"a0b457a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-385a27f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"385a27f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f980880 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"f980880\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-685bc95 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"685bc95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Segunda Velocidade do Direito Penal<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-dcc89e3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"dcc89e3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c73b855 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"c73b855\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a967ab6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a967ab6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Nesta, experimenta-se uma forma diferente de penaliza\u00e7\u00e3o do il\u00edcito. N\u00e3o h\u00e1 necessidade e aplicabilidade de liberdade do agente, apenas a aplica\u00e7\u00e3o de medidas alternativas.<\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Na \u201cSegunda Velocidade do Direito Penal\u201d \u00e9 poss\u00edvel falar de uma flexibiliza\u00e7\u00e3o do sistema penal, marcada pelo afastamento de penas que restrinjam o bem jur\u00eddico da liberdade humana, mas tamb\u00e9m pela maior celeridade do processo e relativiza\u00e7\u00e3o das regras processuais.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-4532163 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"4532163\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bbdfbbc elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"bbdfbbc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6fe76b2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6fe76b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Terceira Velocidade do Direito Penal<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-9411c94 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"9411c94\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9778594 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"9778594\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-47aeb48 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"47aeb48\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">O Direito do Inimigo \u00e9 um direito de emerg\u00eancia. O \u201cinimigo\u201d seria aquele que, cognitivamente, n\u00e3o aceita se submeter \u00e0s regras do conv\u00edvio social.<\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, nasce uma divis\u00e3o do direito penal. \u00a0Ao \u201cCidad\u00e3o\u201d aplica-se as normas penais respeitando direitos e garantias constitucionais. Ao \u201cInimigo\u201d haveria a flexibiliza\u00e7\u00e3o das garantias presentes na Carta Magna.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e174a5a elementor-button-info elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"e174a5a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-a-teoria-do-direito-penal-do-inimigo\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-readme\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">ENTENDA MELHOR A TEORIA DO DIREITO PENAL DO INIMIGO<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-55b8a1c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"55b8a1c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fd3064 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"2fd3064\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ef7a232 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ef7a232\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quarta Velocidade do Direito Penal<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-0686924 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"0686924\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a7842f7 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"a7842f7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9c30aa7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9c30aa7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Tal velocidade est\u00e1 ligada ao <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/ambitojuridico.com.br\/edicoes\/revista-166\/o-direito-internacional-penal\/#:~:text=O%20Direito%20Internacional%20Penal%20%C3%A9,Tribunal%20Penal%20Internacional%20(TPI).\" rel=\"noopener\">Direito Penal Internacional<\/a> e \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o mundial de conflitos. Ou seja, aqui tem-se a figura do <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.politize.com.br\/tribunal-penal-internacional\/\" rel=\"noopener\">Tribunal Penal Internacional (TPI)<\/a>.<\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Formado por 18 ju\u00edzes, com 9 anos de mandato. O TPI julga os crimes de lesa \u00e0 humanidade, como o genoc\u00eddio, o crime de guerra, entre outros.<\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.politize.com.br\/artigo-5\/jurisdicao-do-tribunal-penal-internacional\/\" rel=\"noopener\">Tratado de Ades\u00e3o ao TPI<\/a> iniciou sua vig\u00eancia em 2002, com a assinatura do <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto\/2002\/d4388.htm\" rel=\"noopener\">Decreto 4388\/02<\/a>, sendo posteriormente incorpora\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal pela <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/constituicao\/emendas\/emc\/emc45.htm\" rel=\"noopener\">Emenda 45\/2004<\/a>.<\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Por ser de \u00e2mbito Penal Internacional, encontra-se muito ligado a pol\u00edtica e a movimentos de seletividade, desrespeitando certas regras, deixando de lado, inclusive, garantias materiais e processuais dos acusados.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A\u00a0Teoria\u00a0das Velocidades do Direito Penal,\u00a0proposta por\u00a0Silva S\u00e1nchez, parte da ideia de que o\u00a0Direito Penal\u00a0possui,\u00a0em seu interior, dois conjuntos, diferentes\u00a0de crimes:\u00a0o primeiro,\u00a0com infra\u00e7\u00f5es penais culminando em penas privativas de liberdade (n\u00facleo);\u00a0e\u00a0o segundo, com il\u00edcitos ligados a g\u00eaneros mais pr\u00f3ximos do\u00a0administrativo e de suas san\u00e7\u00f5es, em que se culminaria multas,\u00a0penas privativas de direitos, entre outras. Entenda as [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":19905,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[372,249,228,371],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conhe\u00e7a as 4 velocidades do Direito Penal - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A teoria das 4 Velocidades do Direito Penal parte da ideia de que o Direito Penal possui 2 conjuntos de crimes. Leia o artigo e saiba mais.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-as-4-velocidades-do-direito-penal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conhe\u00e7a as 4 velocidades do Direito Penal - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A teoria das 4 Velocidades do Direito Penal parte da ideia de que o Direito Penal possui 2 conjuntos de crimes. Leia o artigo e saiba mais.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-as-4-velocidades-do-direito-penal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-14T21:31:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-31T14:56:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Claudia_Seixas_Velocidades_Direito_Penal.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1984\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1952\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-as-4-velocidades-do-direito-penal\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Claudia_Seixas_Velocidades_Direito_Penal.jpg\",\"width\":1984,\"height\":1952,\"caption\":\"Cl\\u00e1udia_Seixas_Velocidades_Direito_Penal\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-as-4-velocidades-do-direito-penal\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-as-4-velocidades-do-direito-penal\/\",\"name\":\"Conhe\\u00e7a as 4 velocidades do Direito Penal - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-as-4-velocidades-do-direito-penal\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-01-14T21:31:37+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-31T14:56:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A teoria das 4 Velocidades do Direito Penal parte da ideia de que o Direito Penal possui 2 conjuntos de crimes. Leia o artigo e saiba mais.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-as-4-velocidades-do-direito-penal\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19903"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19903"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19903\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19915,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19903\/revisions\/19915"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/19905"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19903"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19903"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19903"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}