{"id":210182,"date":"2023-12-11T19:18:28","date_gmt":"2023-12-11T22:18:28","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=210182"},"modified":"2024-03-07T19:19:24","modified_gmt":"2024-03-07T22:19:24","slug":"claudia-seixas-e-o-5-escritorio-mais-admirado-do-pais-em-penal-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/5-escritorio-mais-admirado-do-pais","title":{"rendered":"Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 o 5\u00b0 escrit\u00f3rio mais admirado do pa\u00eds em Penal!"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-173852 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/08_11_2023_CS_fotos_17-04-2023-38-1024x1024.jpg\" alt=\"5\u00b0 escrit\u00f3rio mais admirado do pa\u00eds\" width=\"800\" height=\"800\" \/><\/p>\n<p>O\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise.com\/publicacoes\" rel=\"noopener\"><strong>Ranking An\u00e1lise Advocacia<\/strong><\/a>\u00a0\u00e9 o levantamento mais relevante do mercado jur\u00eddico brasileiro. Nele, h\u00e1 o ranqueamento dos servi\u00e7os prestados em diversas \u00e1reas do direito, identificando os profissionais e institui\u00e7\u00f5es mais admiradas do setor.<\/p>\n<p>Em 2023, o escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados ficou em 5\u00ba lugar como o mais admirado do Brasil na categoria \u201cespecializado\u201d.<\/p>\n<p>Al\u00e9m do reconhecimento nacional, tamb\u00e9m recebemos destaque regional, como um dos escrit\u00f3rios mais admirados por UF\/SP.<\/p>\n<p>A escolha do Ranking An\u00e1lise Advocacia \u00e9 pautada por meio de <strong>vota\u00e7\u00e3o das maiores empresas e executivos <\/strong>do pa\u00eds, e, por isso, aparecer entre os melhores \u00e9 uma conquista e tanto!<\/p>\n<h2>Pr\u00eamios anteriores da Cl\u00e1udia Seixas:<\/h2>\n<p>N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 destaque no Ranking An\u00e1lise. Em 2020, o escrit\u00f3rio ficou em 2\u00ba lugar como o mais admirado por setor econ\u00f4mico\/ A\u00e7\u00facar e \u00c1lcool. Al\u00e9m disso, em 2023, as nossas s\u00f3cias foram destaque no Ranking An\u00e1lise Mulher.<\/p>\n<p>A Dr.\u00aa Cl\u00e1udia Seixas, fundadora do escrit\u00f3rio, foi destaque em 4 categorias, enquanto sua filha, que tamb\u00e9m \u00e9 s\u00f3cia do escrit\u00f3rio, a Dr.\u00aa Naiara Seixas, logo em sua primeira apari\u00e7\u00e3o individual no ranking ficou em destaque em 2 categorias.<\/p>\n<p>+ Leia mais.\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-e-naiara-seixas-ranking-analise-mulher\" rel=\"noopener\">Dr.\u00aas Cl\u00e1udia e Naiara Seixas no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2023!<\/a><\/p>\n<p>\u00c9 sempre um orgulho aparecer em um ranking como esse. \u00c9 um indicativo de que n\u00f3s, como um escrit\u00f3rio de advocacia, estamos no caminho certo. Haja orgulho deste time!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O\u00a0Ranking An\u00e1lise Advocacia\u00a0\u00e9 o levantamento mais relevante do mercado jur\u00eddico brasileiro. Nele, h\u00e1 o ranqueamento dos servi\u00e7os prestados em diversas \u00e1reas do direito, identificando os profissionais e institui\u00e7\u00f5es mais admiradas do setor. Em 2023, o escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados ficou em 5\u00ba lugar como o mais admirado do Brasil na categoria \u201cespecializado\u201d. Al\u00e9m [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":173860,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[206,441,228,368],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 o 5\u00b0 escrit\u00f3rio mais admirado do pa\u00eds em Penal! - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O n\u00famero de casos de ass\u00e9dio sexual ou moral no Brasil \u00e9 muito grande. Veja um dos caminhos que a sua empresa pode seguir para prevenir esse crime.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/5-escritorio-mais-admirado-do-pais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 o 5\u00b0 escrit\u00f3rio mais admirado do pa\u00eds em Penal! - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O n\u00famero de casos de ass\u00e9dio sexual ou moral no Brasil \u00e9 muito grande. Veja um dos caminhos que a sua empresa pode seguir para prevenir esse crime.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/5-escritorio-mais-admirado-do-pais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-12-11T22:18:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-07T22:19:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/08_11_2023_CS_fotos_17-04-2023-38-1-scaled-e1702326071127.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1843\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/5-escritorio-mais-admirado-do-pais\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/08_11_2023_CS_fotos_17-04-2023-38-1-scaled-e1702326071127.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1843,\"caption\":\"5\\u00b0 escrit\\u00f3rio mais admirado do pa\\u00eds\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/5-escritorio-mais-admirado-do-pais\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/5-escritorio-mais-admirado-do-pais\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas \\u00e9 o 5\\u00b0 escrit\\u00f3rio mais admirado do pa\\u00eds em Penal! - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/5-escritorio-mais-admirado-do-pais\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-12-11T22:18:28+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-07T22:19:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"O n\\u00famero de casos de ass\\u00e9dio sexual ou moral no Brasil \\u00e9 muito grande. Veja um dos caminhos que a sua empresa pode seguir para prevenir esse crime.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/5-escritorio-mais-admirado-do-pais\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/210182"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=210182"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/210182\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":210217,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/210182\/revisions\/210217"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/173860"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=210182"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=210182"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=210182"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}