{"id":2171,"date":"2021-05-21T11:54:03","date_gmt":"2021-05-21T14:54:03","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=2171"},"modified":"2021-10-26T23:05:03","modified_gmt":"2021-10-27T02:05:03","slug":"ministro-do-stj-anula-provas-obtidas-em-interceptacao-telefonica-irregular","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ministro-do-stj-anula-provas-obtidas-em-interceptacao-telefonica-irregular\/","title":{"rendered":"Ministro do STJ anula provas obtidas em intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica irregular"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-2172 alignleft\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/grampo-telefonico-e1621608760150.jpeg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"232\" \/>Por considerar que haveria car\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o para a quebra de sigilo telef\u00f4nico, o ministro\u00a0Rogerio Schietti Cruz, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,\u00a0reconheceu a nulidade de\u00a0provas, obtidas por meio de intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, que levaram uma mulher \u00e0 pris\u00e3o.<\/p>\n<p>No caso, promotores do\u00a0Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco) de Franca (SP) apresentaram relat\u00f3rio de an\u00e1lise criminal contendo informa\u00e7\u00f5es recebidas por uma fonte n\u00e3o identificada. Segundo a pe\u00e7a,\u00a0um membro do Primeiro Comando da Capital (PCC), rec\u00e9m egresso do sistema prisional, estaria novamente praticando atividades relacionadas \u00e0 fac\u00e7\u00e3o e comercializando drogas, com apoio de sua namorada.<\/p>\n<p>O Gaeco pediu a intercepta\u00e7\u00e3o dos terminais telef\u00f4nicos do casal, o que foi deferido em primeiro\u00a0grau. A medida foi prorrogada sucessivamente. Com as informa\u00e7\u00f5es obtidas, a mulher foi condenada a dez anos de reclus\u00e3o em regime inicial fechado, mais multa. No julgamento, a nulidade do feito foi afastada, o que tamb\u00e9m ocorreu na segunda inst\u00e2ncia.<\/p>\n<p>Em primeira an\u00e1lise, o pr\u00f3prio\u00a0Schietti Cruz considerou que a decis\u00e3o de primeiro grau seria leg\u00edtima e baseada em relat\u00f3rio minucioso. Por\u00e9m, ap\u00f3s interposi\u00e7\u00e3o de agravo regimental pela defesa da mulher, o ministro reviu seu entendimento.<\/p>\n<p>Segundo o magistrado, a decis\u00e3o que decretou a quebra de sigilo telef\u00f4nico sequer\u00a0fez refer\u00eancia aos argumentos mencionados no relat\u00f3rio do Gaeco, nem mesmo indicou ou qualificou o nome dos indiv\u00edduos investigados. A \u00fanica justificativa para a imprescindibilidade da medida teria sido a simples not\u00edcia de que um suspeito de tr\u00e1fico de drogas estaria usando uma linha telef\u00f4nica.<\/p>\n<p>&#8220;Na verdade, tal decis\u00e3o \u2014\u00a0proferida em car\u00e1ter absolutamente<br \/>\ngen\u00e9rico \u2014 serviria a qualquer procedimento investigat\u00f3rio, sendo incapaz, portanto, de suprir os requisitos constitucional e legal de necessidade de fundamenta\u00e7\u00e3o da cautela&#8221;, destacou o ministro. Ainda segundo ele, as decis\u00f5es de prorroga\u00e7\u00e3o da medida tamb\u00e9m n\u00e3o foram devidamente fundamentadas.<\/p>\n<p>Com isso, o processo que condenou a agravante foi anulado. O magistrado ainda determinou o relaxamento da cust\u00f3dia da acusada por excesso de prazo.<\/p>\n<p>Os advogados respons\u00e1veis pela defesa foram\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Antonio Milad Labaki Neto<\/strong>, do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados.<\/p>\n<p><strong>Processo: HC 566.977<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mat\u00e9ria:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2021-mai-14\/ministro-stj-anula-provas-obtidas-interceptacao-telefonica-irregular\" rel=\"noopener\">Ministro do STJ anula provas obtidas em intercepta\u00e7\u00e3o irregular telef\u00f4nica<\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo: <\/strong>Consultor Jur\u00eddico (Conjur)<strong> | Portal:<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.conjur.com.br\" rel=\"noopener\">www.conjur.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:\u00a0<\/strong>14 de maio<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por considerar que haveria car\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o para a quebra de sigilo telef\u00f4nico, o ministro\u00a0Rogerio Schietti Cruz, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,\u00a0reconheceu a nulidade de\u00a0provas, obtidas por meio de intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, que levaram uma mulher \u00e0 pris\u00e3o. No caso, promotores do\u00a0Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco) de Franca (SP) apresentaram relat\u00f3rio [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2172,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[22,13,34],"tags":[289,288,290,291,292,38],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ministro do STJ anula provas obtidas em intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica irregular - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ministro-do-stj-anula-provas-obtidas-em-interceptacao-telefonica-irregular\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ministro do STJ anula provas obtidas em intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica irregular - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Por considerar que haveria car\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o para a quebra de sigilo telef\u00f4nico, o ministro\u00a0Rogerio Schietti Cruz, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,\u00a0reconheceu a nulidade de\u00a0provas, obtidas por meio de intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, que levaram uma mulher \u00e0 pris\u00e3o. No caso, promotores do\u00a0Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco) de Franca (SP) apresentaram relat\u00f3rio [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ministro-do-stj-anula-provas-obtidas-em-interceptacao-telefonica-irregular\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-21T14:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:05:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/grampo-telefonico-e1621608760150.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"232\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ministro-do-stj-anula-provas-obtidas-em-interceptacao-telefonica-irregular\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/grampo-telefonico-e1621608760150.jpeg\",\"width\":300,\"height\":232},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ministro-do-stj-anula-provas-obtidas-em-interceptacao-telefonica-irregular\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ministro-do-stj-anula-provas-obtidas-em-interceptacao-telefonica-irregular\/\",\"name\":\"Ministro do STJ anula provas obtidas em intercepta\\u00e7\\u00e3o telef\\u00f4nica irregular - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ministro-do-stj-anula-provas-obtidas-em-interceptacao-telefonica-irregular\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-21T14:54:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:05:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ministro-do-stj-anula-provas-obtidas-em-interceptacao-telefonica-irregular\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2171"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2171"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2171\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2173,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2171\/revisions\/2173"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2172"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2171"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2171"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2171"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}