{"id":22741,"date":"2022-02-03T08:00:49","date_gmt":"2022-02-03T11:00:49","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=22741"},"modified":"2022-02-03T10:49:29","modified_gmt":"2022-02-03T13:49:29","slug":"conheca-o-sistema-unico-de-seguranca-publica-susp","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-o-sistema-unico-de-seguranca-publica-susp\/","title":{"rendered":"Conhe\u00e7a o Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SUSP)"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"22741\" class=\"elementor elementor-22741\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-3a9fe53 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"3a9fe53\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-464a6a1 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"464a6a1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d4bcbc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9d4bcbc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"534\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/CS-ppolicia-susp-1024x683.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"CS-ppolicia-susp\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/CS-ppolicia-susp-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/CS-ppolicia-susp-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/CS-ppolicia-susp-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/CS-ppolicia-susp.jpg 1110w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ad757c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3ad757c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>O novo Sistema de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.justica.gov.br\/news\/collective-nitf-content-1544705396.44\" rel=\"noopener\"><strong>Seguran\u00e7a P\u00fablica, chamado\u00a0Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SUSP)<\/strong><\/a> foi implementado pela <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2015-2018\/2018\/lei\/L13675.htm\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: bolder;\">Lei n\u00ba 13.675\/2018<\/span><\/a>, que entrou em vigor no dia 12 de julho de 2018, e que, al\u00e9m do SUSP, cria a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.gov.br\/pt-br\/noticias\/justica-e-seguranca\/2021\/09\/plano-nacional-de-seguranca-publica-e-defesa-social-e-atualizado-com-contribuicoes-da-sociedade-e-de-orgaos-publicos\" rel=\"noopener\"><strong>Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social (PNSPDS)<\/strong><\/a>, com o objetivo de preservar a ordem p\u00fablica e a incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, por meio de atua\u00e7\u00e3o conjunta, coordenada, sist\u00eamica e integrada dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica e defesa social da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, em articula\u00e7\u00e3o com a sociedade.<\/p><p>Ou seja, a partir da cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica as <strong>pol\u00edcias civis, militares e Federal, corpos de bombeiros, as secretarias de seguran\u00e7a e as guardas municipais ser\u00e3o integrados para atuar de forma cooperativa<\/strong>.\u00a0As opera\u00e7\u00f5es combinadas podem ser ostensivas, investigativas, de intelig\u00eancia ou mistas e contar com apoio de outros \u00f3rg\u00e3os.<\/p><p>A Seguran\u00e7a P\u00fablica \u00e9 um dever do Estado com objetivo de garantir a ordem. Mas voc\u00ea sabe &#8220;quem cuida do qu\u00ea?&#8221;<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a5733b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1a5733b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Qual o papel de cada Pol\u00edcia prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal?<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-3cc88b5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"3cc88b5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e17720 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"4e17720\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-409db71 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"409db71\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><strong>POL\u00cdCIA FEDERAL:<\/strong> organizada e mantida pela Uni\u00e3o, se dedica EXCLUSIVAMENTE a apurar infra\u00e7\u00f5es penais que atentem contra interesses da Uni\u00e3o, al\u00e9m de infra\u00e7\u00f5es de repercuss\u00e3o interestadual ou tamb\u00e9m internacional. Atua na preven\u00e7\u00e3o ao tr\u00e1fico de drogas, exerce as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia mar\u00edtima, aeroportu\u00e1ria de fronteiras, e judici\u00e1ria da Uni\u00e3o investigando e recolhendo provas para processos que sejam de compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal.<\/p><p><strong>POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL:<\/strong> organizada e mantida pela Uni\u00e3o, \u00e9 respons\u00e1vel pelo patrulhamento ostensivo de estradas e vias federais da na\u00e7\u00e3o. As fun\u00e7\u00f5es englobam a fiscaliza\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego e impedimento de crimes no tr\u00e2nsito, assim como a apreens\u00e3o, quando necess\u00e1rio, de cargas irregulares ou ilegais, evitando o contrabando e o tr\u00e1fico entre fronteiras.<\/p><p><strong>POL\u00cdCIA CIVIL:<\/strong> dirigida por delegados de pol\u00edcia, \u00e9 respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a p\u00fablica da comunidade em si, prevenindo e investigando infra\u00e7\u00f5es penais, desde que n\u00e3o sejam infra\u00e7\u00f5es militares ou de compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal.<\/p><p>Est\u00e1 subordinada a exercer quaisquer fun\u00e7\u00f5es para os Governadores dos Estados e Distrito Federal.<\/p><p><strong>POL\u00cdCIA MILITAR:<\/strong> cabe a ela a preserva\u00e7\u00e3o ostensiva da ordem p\u00fablica, protegendo o cidad\u00e3o, a sociedade e os bens p\u00fablicos para diminuir conflitos e garantir a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p><strong>CORPO DE BOMBEIRO MILITAR:<\/strong> \u00e9 respons\u00e1vel pela defesa Civil, preven\u00e7\u00e3o e combate de inc\u00eandios. Al\u00e9m de buscas, salvamentos e socorros.<\/p><p style=\"padding-left: 40px;\"><em>Policiais Militares e Bombeiros Militares s\u00e3o for\u00e7as auxiliares e reservas do Ex\u00e9rcito.<\/em><\/p><p><strong>POL\u00cdCIA PENAL:<\/strong> respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia, ordem e seguran\u00e7a dos estabelecimentos penais.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O novo Sistema de Seguran\u00e7a P\u00fablica, chamado\u00a0Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SUSP) foi implementado pela Lei n\u00ba 13.675\/2018, que entrou em vigor no dia 12 de julho de 2018, e que, al\u00e9m do SUSP, cria a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social (PNSPDS), com o objetivo de preservar a ordem p\u00fablica e a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":22747,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[249,379,375,376,374,378,377,380,373],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conhe\u00e7a o Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SUSP) - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Implementado pela Lei n\u00ba 13.675\/2018, o objetivo do SUSP \u00e9 fazer as pol\u00edcias atuarem de forma cooperativa e sist\u00eamica. Saiba mais no artigo!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-o-sistema-unico-de-seguranca-publica-susp\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conhe\u00e7a o Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SUSP) - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Implementado pela Lei n\u00ba 13.675\/2018, o objetivo do SUSP \u00e9 fazer as pol\u00edcias atuarem de forma cooperativa e sist\u00eamica. Saiba mais no artigo!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-o-sistema-unico-de-seguranca-publica-susp\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-03T11:00:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-03T13:49:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/CS-ppolicia-susp.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1110\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"740\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-o-sistema-unico-de-seguranca-publica-susp\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/CS-ppolicia-susp.jpg\",\"width\":1110,\"height\":740,\"caption\":\"CS-ppolicia-susp\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-o-sistema-unico-de-seguranca-publica-susp\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-o-sistema-unico-de-seguranca-publica-susp\/\",\"name\":\"Conhe\\u00e7a o Sistema \\u00danico de Seguran\\u00e7a P\\u00fablica (SUSP) - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-o-sistema-unico-de-seguranca-publica-susp\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-02-03T11:00:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-03T13:49:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Implementado pela Lei n\\u00ba 13.675\/2018, o objetivo do SUSP \\u00e9 fazer as pol\\u00edcias atuarem de forma cooperativa e sist\\u00eamica. Saiba mais no artigo!\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-o-sistema-unico-de-seguranca-publica-susp\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22741"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22741"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22741\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":22752,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22741\/revisions\/22752"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/22747"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22741"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=22741"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=22741"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}