{"id":230,"date":"2011-05-13T21:39:13","date_gmt":"2011-05-14T00:39:13","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=125"},"modified":"2020-09-25T12:24:40","modified_gmt":"2020-09-25T15:24:40","slug":"da-desnecessidade-do-indiciamento-apos-o-recebimento-da-denuncia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-desnecessidade-do-indiciamento-apos-o-recebimento-da-denuncia\/","title":{"rendered":"Da Desnecessidade do Indiciamento Ap\u00f3s o Recebimento da Den\u00fancia"},"content":{"rendered":"<p>Indiciamento \u00e9 ato de imputar a determinada pessoa, a pr\u00e1tica de um fato pun\u00edvel no inqu\u00e9rito policial, bastando para tanto que haja ind\u00edcios razo\u00e1veis da autoria, e n\u00e3o certeza. Representa o resultado concreto da converg\u00eancia de ind\u00edcios que apontem determinada pessoa como praticante de ato tido pela legisla\u00e7\u00e3o penal como t\u00edpico, antijur\u00eddico e culp\u00e1vel. Com indiciamento, todas as investiga\u00e7\u00f5es passam a se concentrar sobre a pessoa do indiciado, que passa a ser o \u201ccentro das aten\u00e7\u00f5es\u201d de toda investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>O indiciamento n\u00e3o \u00e9 ato arbitr\u00e1rio, ao contr\u00e1rio, para ser levado a efeito, a autoridade deve possuir ind\u00edcios fortes que garantam a liga\u00e7\u00e3o entre o indiv\u00edduo e a conduta penal, n\u00e3o podendo escolher entre indiciar ou n\u00e3o o suspeito, devendo, para tanto, preencher as condi\u00e7\u00f5es exigidas por lei. Somente assim o indiciamento do indiv\u00edduo n\u00e3o configurar\u00e1, a princ\u00edpio, constrangimento ilegal.<\/p>\n<p>O Delegado de Pol\u00edcia somente proceder\u00e1 ao indiciamento do investigado ap\u00f3s fundamentado despacho nos autos, conforme disp\u00f5e o artigo 5\u00ba, da portaria n\u00ba 18 da Delegacia Geral de Pol\u00edcia, de 25 de novembro de 1998. O indiciamento inclui ainda a colheita de dados sobre a sua vida pregressa e a identifica\u00e7\u00e3o datilosc\u00f3pica (se este n\u00e3o for civilmente identificado) se o indiciado estiver presente. Se ausente, o indiciamento se faz de maneira indireta, mediante colheita de dados de fontes diversas a que a autoridade possa recorrer.<\/p>\n<p>Nossos doutrinadores e juristas, concluem que o ato de indiciamento s\u00f3 pode ser realizado no curso do inqu\u00e9rito policial, e que inexistindo nesta \u201cfase\u201d, torna-se desnecess\u00e1rio se o acusado restou denunciado.<\/p>\n<p>Hoje em dia, muitos Promotores de Justi\u00e7a quando oferecem a den\u00fancia, v\u00eam solicitando o retorno dos autos do processo a Delegacia de Policia para a formaliza\u00e7\u00e3o do indiciamento do acusado, tendo seu pedido deferido pelo MM. Juiz de Direito ao receber a\u00a0exordial.<br \/>\nAo receber a den\u00fancia, geralmente o Magistrado solicita a juntada das folhas de antecedentes criminais do acusado, e designa data para o interrogat\u00f3rio do mesmo. De posse de tais certid\u00f5es e ao ser interrogado, fornecer\u00e1 ao ju\u00edzo as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias a constar de seus registros.<\/p>\n<p>As informa\u00e7\u00f5es que prestar\u00e1 junto ao ju\u00edzo s\u00e3o as mesmas que forneceria a autoridade policial, justificando assim, a desnecessidade de ser indiciado ap\u00f3s o recebimento da den\u00fancia, que nenhum preju\u00edzo acarretar\u00e1 ao Estado.<\/p>\n<p>A finalidade do indiciamento \u00e9 declarar um mero suspeito\u00a0como sendo prov\u00e1vel autor do fato infringente da norma penal, e tal finalidade j\u00e1 foi devidamente alcan\u00e7ada com o recebimento da den\u00fancia, por meio do qual o fato em quest\u00e3o constar\u00e1 dos registros criminais.<\/p>\n<p>Nossos Tribunais, v\u00eam decidindo brilhantemente pela n\u00e3o necessidade da realiza\u00e7\u00e3o do ato de indiciamento extempor\u00e2neo, ou seja, ap\u00f3s o recebimento da den\u00fancia.<b><i>\u00a0<\/i><\/b><b><i>\u201cProcesso Penal. Art. 1\u00ba, inciso III da <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l8137.htm\">Lei 8137\/90<\/a>. Indiciamento do acusado ap\u00f3s recebimento da den\u00fancia. Desnecessidade. Com o recebimento da den\u00fancia n\u00e3o mais se justifica a determina\u00e7\u00e3o do indiciamento do acusado (precedentes). Writ concedido\u201d<\/i><\/b>\u00a0(HC 32.027-SP (2003\/0215223-0), <a href=\"http:\/\/www.stj.jus.br\/sites\/portalp\/Inicio\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a<\/a>, Relator Ministro Felix Fisher, DJU 31\/05\/04).<\/p>\n<figure id=\"attachment_762\" aria-describedby=\"caption-attachment-762\" style=\"width: 800px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-762\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/felix_fisher-1-300x200.jpg\" alt=\"felix_fisher -Indiciamento Ap\u00f3s o Recebimento da Den\u00fancia\" width=\"800\" height=\"532\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/felix_fisher-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/felix_fisher-1.jpg 463w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-762\" class=\"wp-caption-text\">Foto: Gustavo Lima<\/figcaption><\/figure>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Portanto, insistir no ato de indiciamento ap\u00f3s o recebimento da den\u00fancia, ou quando o acusado j\u00e1 forneceu ao ju\u00edzo as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias a constar dos registro p\u00fablicos, \u00e9 agir com arbitrariedade e abuso da autoridade, configurando constrangimento ilegal e violando os direitos a liberdade, honra e presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de nosso pa\u00eds.<\/p>\n<p align=\"right\"><strong>Ana Carolina Garcia\u00a0Bliza\u00a0de Oliveira<\/strong><\/p>\n<p align=\"right\">Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Indiciamento \u00e9 ato de imputar a determinada pessoa, a pr\u00e1tica de um fato pun\u00edvel no inqu\u00e9rito policial, bastando para tanto que haja ind\u00edcios razo\u00e1veis da autoria, e n\u00e3o certeza. Representa o resultado concreto da converg\u00eancia de ind\u00edcios que apontem determinada pessoa como praticante de ato tido pela legisla\u00e7\u00e3o penal como t\u00edpico, antijur\u00eddico e culp\u00e1vel. Com [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":762,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[36,35,39,38,37],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Da Desnecessidade do Indiciamento Ap\u00f3s o Recebimento da Den\u00fancia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira a desnecessidade do indiciamento ap\u00f3s o recebimento da den\u00fancia no nosso blog.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-desnecessidade-do-indiciamento-apos-o-recebimento-da-denuncia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Da Desnecessidade do Indiciamento Ap\u00f3s o Recebimento da Den\u00fancia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira a desnecessidade do indiciamento ap\u00f3s o recebimento da den\u00fancia no nosso blog.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-desnecessidade-do-indiciamento-apos-o-recebimento-da-denuncia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-14T00:39:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-25T15:24:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/felix_fisher-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"463\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"308\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-desnecessidade-do-indiciamento-apos-o-recebimento-da-denuncia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/felix_fisher-1.jpg\",\"width\":463,\"height\":308,\"caption\":\"Foto: Gustavo Lima\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-desnecessidade-do-indiciamento-apos-o-recebimento-da-denuncia\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-desnecessidade-do-indiciamento-apos-o-recebimento-da-denuncia\/\",\"name\":\"Da Desnecessidade do Indiciamento Ap\\u00f3s o Recebimento da Den\\u00fancia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-desnecessidade-do-indiciamento-apos-o-recebimento-da-denuncia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-14T00:39:13+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-25T15:24:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira a desnecessidade do indiciamento ap\\u00f3s o recebimento da den\\u00fancia no nosso blog.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-desnecessidade-do-indiciamento-apos-o-recebimento-da-denuncia\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/230"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=230"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":764,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/230\/revisions\/764"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/762"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=230"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=230"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}