{"id":239,"date":"2014-03-21T15:43:16","date_gmt":"2014-03-21T18:43:16","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=239"},"modified":"2020-09-30T12:20:26","modified_gmt":"2020-09-30T15:20:26","slug":"interceptacao-telefonica-o-calcanhar-de-aquiles-dos-operadores-do-direito","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/interceptacao-telefonica-o-calcanhar-de-aquiles-dos-operadores-do-direito\/","title":{"rendered":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica: o calcanhar de aquiles dos operadores do Direito"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-802 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_344835438_xl-2015-1024x540.jpg\" alt=\"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica\" width=\"800\" height=\"422\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_344835438_xl-2015-1024x540.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_344835438_xl-2015-300x158.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_344835438_xl-2015-768x405.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_344835438_xl-2015-1536x810.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_344835438_xl-2015-2048x1080.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A preocupa\u00e7\u00e3o com a colheita de provas no processo penal n\u00e3o \u00e9 nova. Advogados militantes nesta \u00e1rea se deparam, quase que diariamente, com investiga\u00e7\u00f5es que possuem provas que foram colhidas desrespeitando os mandamentos constitucionais. Provas colhidas no afogadilho. Provas colhidas sem que houvesse preocupa\u00e7\u00e3o com o amanh\u00e3, com o futuro da a\u00e7\u00e3o penal que se sustentar\u00e1 nelas.<\/p>\n<p>Por isso de tempos em tempos as Cortes Superiores anulam anos e anos de investiga\u00e7\u00f5es que, se fossem realizadas corretamente, poderiam servir de suped\u00e2neo para condena\u00e7\u00f5es criminais.<\/p>\n<p>Nesta seara, um meio de prova que normalmente \u00e9 o calcanhar de aquiles dos operadores do Direito s\u00e3o as intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas. Isso porque ao mesmo tempo que esse meio de prova \u00e9 atualmente o mais utilizado pelas autoridades policiais, \u00e9 tamb\u00e9m o que gera mais nulidade nas investiga\u00e7\u00f5es, pois raramente se respeita as regas previstas na Lei n.\u00ba 9.296\/96, que regulamenta este procedimento.<\/p>\n<p>Diferentemente do que preceitua a lei, normalmente, os di\u00e1logos transcritos na integra s\u00e3o somente aqueles que interessam o \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio; as intercepta\u00e7\u00f5es duram por anos a fio e n\u00e3o se limitam h\u00e1 15 dias, prorrog\u00e1veis por mais 15, caso seja necess\u00e1rio e, mais, o que se v\u00ea na pr\u00e1tica \u00e9 a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica ser utilizada como o primeiro meio de prova, diferentemente do que preceitua a lei acima mencionada.<\/p>\n<p>Nesta seara, recentemente o Superior Tribunal de Justi\u00e7a anulou uma Opera\u00e7\u00e3o deflagrada pela Pol\u00edcia Federal, pois, espantosamente, n\u00e3o havia nos autos a integralidade das intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas e telem\u00e1ticas realizadas, provas estas que foram deletadas<a href=\"#sdfootnote1sym\"><sup>1<\/sup><\/a>.<\/p>\n<p>Conforme bem exposto pela Ministra Relatora, as provas produzidas em intercepta\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem servir apenas aos interesses do \u00f3rg\u00e3o acusador e que \u00e9 imprescind\u00edvel a preserva\u00e7\u00e3o de sua integralidade, sem a qual fica inviabilizado o exerc\u00edcio da ampla defesa.<\/p>\n<p>Apesar de o Superior Tribunal de Justi\u00e7a n\u00e3o entender necess\u00e1ria \u00e0 transcri\u00e7\u00e3o integral dos di\u00e1logos interceptados, entendimento com o qual n\u00e3o se perfilha, fato \u00e9 que \u00e9 obrigat\u00f3rio que a integralidade desses e dos e-mails interceptados, seja mantida, ainda que em meio digital, meio este, ali\u00e1s, que a defesa dever\u00e1 ter acesso amplo e irrestrito.<\/p>\n<p>Esse precedente veio em boa hora, pois serviu para demonstrar, uma vez mais, que as Cortes Superiores est\u00e3o atentas para a realidade das investiga\u00e7\u00f5es e a forma com que as provas s\u00e3o colhidas. E, mais, ele tamb\u00e9m mostra que mais importante do que anos de investiga\u00e7\u00f5es \u00e9 o respeito aos princ\u00edpios constitucionais t\u00e3o caros em um Estado Democr\u00e1tico de Direito.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">S\u00f3cia do Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas<\/p>\n<div><span style=\"font-size: small;\"><a href=\"#sdfootnote1anc\">1<\/a><sup>\u0002<\/sup> HC n.\u00ba 160.662, Relatora Ministra Assussete Magalh\u00e3es<\/span><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A preocupa\u00e7\u00e3o com a colheita de provas no processo penal n\u00e3o \u00e9 nova. Advogados militantes nesta \u00e1rea se deparam, quase que diariamente, com investiga\u00e7\u00f5es que possuem provas que foram colhidas desrespeitando os mandamentos constitucionais. Provas colhidas no afogadilho. Provas colhidas sem que houvesse preocupa\u00e7\u00e3o com o amanh\u00e3, com o futuro da a\u00e7\u00e3o penal que se [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":802,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[81,80,82],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica: o calcanhar de aquiles dos operadores do Direito<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A preocupa\u00e7\u00e3o com a colheita de provas no processo penal n\u00e3o \u00e9 nova. Confira artigo sobre a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/interceptacao-telefonica-o-calcanhar-de-aquiles-dos-operadores-do-direito\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica: o calcanhar de aquiles dos operadores do Direito\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A preocupa\u00e7\u00e3o com a colheita de provas no processo penal n\u00e3o \u00e9 nova. Confira artigo sobre a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/interceptacao-telefonica-o-calcanhar-de-aquiles-dos-operadores-do-direito\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-03-21T18:43:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-30T15:20:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_344835438_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1350\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/interceptacao-telefonica-o-calcanhar-de-aquiles-dos-operadores-do-direito\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_344835438_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1350,\"caption\":\"Intercepta\\u00e7\\u00e3o telef\\u00f4nica\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/interceptacao-telefonica-o-calcanhar-de-aquiles-dos-operadores-do-direito\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/interceptacao-telefonica-o-calcanhar-de-aquiles-dos-operadores-do-direito\/\",\"name\":\"Intercepta\\u00e7\\u00e3o telef\\u00f4nica: o calcanhar de aquiles dos operadores do Direito\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/interceptacao-telefonica-o-calcanhar-de-aquiles-dos-operadores-do-direito\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-03-21T18:43:16+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-30T15:20:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A preocupa\\u00e7\\u00e3o com a colheita de provas no processo penal n\\u00e3o \\u00e9 nova. Confira artigo sobre a intercepta\\u00e7\\u00e3o telef\\u00f4nica.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/interceptacao-telefonica-o-calcanhar-de-aquiles-dos-operadores-do-direito\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/239"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=239"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/239\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":803,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/239\/revisions\/803"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/802"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=239"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=239"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=239"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}