{"id":246,"date":"2014-03-26T00:52:44","date_gmt":"2014-03-26T03:52:44","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=246"},"modified":"2020-09-30T12:27:38","modified_gmt":"2020-09-30T15:27:38","slug":"a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica\/","title":{"rendered":"A pena e seus objetivos: an\u00e1lise te\u00f3rica e cr\u00edtica"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-805 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1024x685.jpg\" alt=\"A pena e seus objetivos: an\u00e1lise te\u00f3rica e cr\u00edtica\" width=\"800\" height=\"535\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1024x685.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-300x201.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-768x514.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1536x1028.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-2048x1371.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A pena, efeito direto do <i>jus puniendi<\/i> estatal, h\u00e1 muito tem levado te\u00f3ricos do direito a debaterem seus fins e natureza.<\/p>\n<p>Tr\u00eas correntes se formaram ao longo dos anos, qual sejam, a teoria absoluta, a teoria relativa e a teoria mista ou da uni\u00e3o.<\/p>\n<p>A primeira teoria tem como fundamento da pena a exig\u00eancia da Justi\u00e7a, ou seja, pune-se o agente porque cometeu o crime. Dessa forma, busca-se compensar o mal causado pela a\u00e7\u00e3o do infrator, com a imposi\u00e7\u00e3o de um castigo. Para tal Escola Cl\u00e1ssica, a pena \u00e9 puramente retributiva.<\/p>\n<p>A segunda teoria vislumbra na pena sua finalidade pr\u00e1tica, qual seja, a preven\u00e7\u00e3o. A pena tem, portanto, um car\u00e1ter intimidat\u00f3rio. Tal corrente \u00e9 basicamente adotada pela Escola Positivista que, nela, enxerga o meio de defesa social adaptado \u00e0 personalidade do agente.<\/p>\n<p>Na terceira teoria, a mista, como o pr\u00f3prio nome evidencia, fundiram-se as duas correntes anteriores. Passou-se a entender que a pena, por sua natureza, \u00e9 retributiva, tem seu aspecto moral, mas sua finalidade \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 a preven\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m um misto de educa\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o<b>.<\/b><br \/>\nCom o movimento de pol\u00edtica criminal humanista, passou-se a atribuir outra perspectiva sobre a finalidade da pena, n\u00e3o mais entendida como expia\u00e7\u00e3o ou retribui\u00e7\u00e3o de culpa, mas como instrumento de ressocializa\u00e7\u00e3o do condenado.<\/p>\n<p>De acordo com a Legisla\u00e7\u00e3o P\u00e1tria vigente, a pena cont\u00e9m varias caracter\u00edsticas, ou seja, legalidade, personalidade, proporcionalidade e inderrogabilidade.<\/p>\n<p>A primeira caracter\u00edstica \u00e9 apontada pelo art. 1\u00ba do CP, e nada mais \u00e9 do que o princ\u00edpio do <i>nulla poena sine lege.<\/i><\/p>\n<p>A segunda caracter\u00edstica tem car\u00e1ter proibitivo, ou seja, veda a possibilidade de estender-se a pena a terceiros e \u00e9 expressa pelo art. 5\u00ba, XLV da CF.<\/p>\n<p>A terceira caracter\u00edstica denota a proporcionalidade entre o crime e a pena; cada crime, portanto, deve ser reprimido com uma san\u00e7\u00e3o proporcional ao mal por ele causado. No entanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dissociar tal caracter\u00edstica do princ\u00edpio da individualiza\u00e7\u00e3o da pena.<br \/>\nA \u00faltima caracter\u00edstica, a inderrogabilidade, prev\u00ea que praticado o delito, a imposi\u00e7\u00e3o da pena deve ser certa e a pena deve ser cumprida. No entanto, tal caracter\u00edstica \u00e9 abrandada em diversas situa\u00e7\u00f5es, tais como, a suspens\u00e3o condicional, o perd\u00e3o judicial, a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e etc.<\/p>\n<p>Para alguns doutrinadores, por\u00e9m, como \u00e9 o caso do catedr\u00e1tico da Universidade de Bonn, G\u00fcnther Jakobs, a pena \u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o da realidade das normas de uma sociedade.<\/p>\n<p>Pela \u00f3tica de Jakobs, a pena tem car\u00e1ter de privar o infrator da possibilidade de agir no plano social.<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/Temporary%20Internet%20Files\/Content.Outlook\/C0ZJV3P4\/Artigo%20-%20A%20pena%20e%20seus%20objetivos%20pronto.docx#_ftn1\">[1]<\/a><\/p>\n<p>A pena \u00e9, portanto, a confirma\u00e7\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o da sociedade. Uma confirma\u00e7\u00e3o perante todos. Uma preven\u00e7\u00e3o geral positiva.<\/p>\n<p>Para Jakobs, a pena significa, portanto, a perman\u00eancia da realidade normativa sem modifica\u00e7\u00e3o. Raz\u00e3o pela qual, para o citado doutrinador alem\u00e3o, a teoria mista n\u00e3o prevalece, uma vez que a retribui\u00e7\u00e3o da culpabilidade deslegitima a preven\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Ocorre, por\u00e9m, que o funcionalismo sist\u00eamico de Jakobs, ainda que decorrente de brilhante estudo do catedr\u00e1tico alem\u00e3o, n\u00e3o prospera de acordo com tantos outros doutrinadores (Miguel Reale, Roxin, Zaffaroni, Welzel, etc.), que preferem vislumbrar na pena as caracter\u00edsticas de preven\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o do condenado.<\/p>\n<p>\u00d3bvio, contudo, \u00e9 que no Brasil n\u00e3o vemos na pena os resultados de preven\u00e7\u00e3o ou de ressocializa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>A falta de \u00e9tica e de educa\u00e7\u00e3o que fazem nosso \u00edndice de desenvolvimento humano (IDH) amargar entre os piores do mundo levam o pa\u00eds rumo \u00e0 selvageria, e as penas aos criminosos passam a ser aplicadas no meio da rua, onde suspeitos amarrados a postes s\u00e3o torturados pela popula\u00e7\u00e3o que, cansada de esperar pelo Estado, tomou para si o <i>jus puniendi<\/i>.<\/p>\n<p>O engodo de nossa pol\u00edtica repressiva \u00e9 evidente. Cada dia mais e mais leis penais, sempre mais severas, ganham espa\u00e7o em nossos manuais e ganham espa\u00e7o na m\u00eddia populista (que continua clamando por mais dureza), sem que com isso tenhamos uma sens\u00edvel redu\u00e7\u00e3o nos \u00edndices de criminalidade.<\/p>\n<p>O encarceramento massivo promovido pelo exagerado n\u00famero de leis penais severas e a crescente onda de se fazer justi\u00e7a com as pr\u00f3prias m\u00e3os ao inv\u00e9s de reduzir a criminalidade, t\u00eam nos mostrado o oposto, al\u00e9m de demonstrar que o Brasil caminha, ou continua caminhando, na contram\u00e3o da civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Por mais pessimista que essa an\u00e1lise possa parecer, fato \u00e9 que, caso o Pa\u00eds continue da forma como est\u00e1, sem investimentos relevantes em educa\u00e7\u00e3o e infraestrutura, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil vislumbrar a pena atingir seus objetivos e, ao inv\u00e9s de preven\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o, teremos mais reincid\u00eancia.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\"><strong>Tadeu Teixeira Theodoro<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\">Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/Temporary%20Internet%20Files\/Content.Outlook\/C0ZJV3P4\/Artigo%20-%20A%20pena%20e%20seus%20objetivos%20pronto.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> JAKOBS, G\u00fcnther, <b>Teoria da pena e Su\u00edcidio e homic\u00eddio a pedido<\/b><i>, <\/i>Cole\u00e7\u00e3o estudos de direito pena, volume 3, 1<sup>a<\/sup>\u00a0 ed. brasileira. Tradu\u00e7\u00e3o de Maur\u00edcio Ant\u00f4nio Ribeiro Lopes. S\u00e3o Paulo, Manole, 2003.<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A pena, efeito direto do jus puniendi estatal, h\u00e1 muito tem levado te\u00f3ricos do direito a debaterem seus fins e natureza. Tr\u00eas correntes se formaram ao longo dos anos, qual sejam, a teoria absoluta, a teoria relativa e a teoria mista ou da uni\u00e3o. A primeira teoria tem como fundamento da pena a exig\u00eancia da [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":805,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[85,84,83],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A pena e seus objetivos: an\u00e1lise te\u00f3rica e cr\u00edtica - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A pena, efeito direto do jus puniendi estatal, h\u00e1 muito tem levado te\u00f3ricos do direito a debaterem seus fins e natureza. Clique para ler.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A pena e seus objetivos: an\u00e1lise te\u00f3rica e cr\u00edtica - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A pena, efeito direto do jus puniendi estatal, h\u00e1 muito tem levado te\u00f3ricos do direito a debaterem seus fins e natureza. Clique para ler.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-03-26T03:52:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-30T15:27:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1714\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_24076091_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1714,\"caption\":\"A pena e seus objetivos: an\\u00e1lise te\\u00f3rica e cr\\u00edtica\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica\/\",\"name\":\"A pena e seus objetivos: an\\u00e1lise te\\u00f3rica e cr\\u00edtica - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-03-26T03:52:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-30T15:27:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A pena, efeito direto do jus puniendi estatal, h\\u00e1 muito tem levado te\\u00f3ricos do direito a debaterem seus fins e natureza. Clique para ler.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/246"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=246"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/246\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":807,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/246\/revisions\/807"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/805"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=246"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=246"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=246"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}