{"id":254,"date":"2014-10-03T13:00:43","date_gmt":"2014-10-03T16:00:43","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=254"},"modified":"2020-09-30T12:40:53","modified_gmt":"2020-09-30T15:40:53","slug":"a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio\/","title":{"rendered":"A Teoria da Cegueira Deliberada e sua aplica\u00e7\u00e3o no Direito P\u00e1trio"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-809 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_72328013_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Teoria da Cegueira Deliberada \" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_72328013_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_72328013_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_72328013_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_72328013_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_72328013_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo publicou em 15\/04\/2014, Ac\u00f3rd\u00e3o<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/XCDGKEXS\/c%20-%20A%20Teoria%20da%20Cegueira%20Deliberada%20e%20sua%20aplica%C3%A7%C3%A3o%20no%20Direito%20P%C3%A1trio.docx#_ftn1\">[1]<\/a> no qual aplicou-se a chamada \u00a0\u00a0\u201cTeoria da Cegueira Deliberada\u201d, tamb\u00e9m conhecida como \u201cWillful Blindness Doctrine\u201d (Doutrina da cegueira intencional), \u201cOstrich Instructions\u201d (Instru\u00e7\u00f5es de avestruz), \u201cConscious Avoidance Doctrine\u201d (Doutrina do ato de ignor\u00e2ncia consciente), entre outros nomes.<\/p>\n<p>Trata-se de teoria desenvolvida pela Suprema Corte dos Estados Unidos, que a tem aplicado em situa\u00e7\u00f5es nas quais o agente finge n\u00e3o enxergar a ilicitude da proced\u00eancia de bens, direito e valores com a inten\u00e7\u00e3o deliberada de auferir vantagens.<\/p>\n<p>Trata-se de uma met\u00e1fora que compara o agente p\u00fablico ao\u00a0 avestruz, que enterra sua cabe\u00e7a na terra para n\u00e3o tomar conhecimento de algo que ocorre ao seu redor, no caso do agente, a natureza ou extens\u00e3o do il\u00edcito em curso.<\/p>\n<p>No caso enfrentado pelo e. Tribunal de Justi\u00e7a paulista, os desembargadores entenderam ser o caso de manter a condena\u00e7\u00e3o de ex-prefeito por improbidade administrativa, nos seguintes termos:<\/p>\n<blockquote><p>\n<i>\u201cNa verdade, o caracterizado superfaturamento da contrata\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o posto em disputa iniciou a partir da realiza\u00e7\u00e3o do Termo de Parceria (fls. 111\/112), em valor muito superior ao praticado pela empresa anterior (fls. 133\/136), para efetivar o mesmo servi\u00e7o, por\u00e9m, sem demonstrar o atingimento das gloriosas metas a que tinha se comprometido. (&#8230;)<\/i><br \/>\n<i>Guardadas as devidas propor\u00e7\u00f5es, \u00e9 evidente, em tempo de exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica e not\u00f3ria pelo julgamento televisionado ao vivo da A\u00e7\u00e3o Penal 470 pelo Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal, em que de forma corajosa e destemida o Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o se encolheu, frente aos muitos interesses envolvidos, na condena\u00e7\u00e3o de criminosos que estavam a praticar infra\u00e7\u00f5es penais (corrup\u00e7\u00e3o passiva, ativa, lavagem de dinheiro) e, nesta ocasi\u00e3o, uma determinada teoria foi suscitada pelo sempre profundo Ministro Celso de Mello, e que poder\u00e1 ser agora aventada neste caso concreto, qual seja TEORIA DA CEGUEIRA DELIBERADA (&#8230;)<\/i><\/p>\n<p><i>Ainda que esta teoria tenha sua incid\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica de il\u00edcitos penais, mais especificamente em rela\u00e7\u00e3o ao crime de lavagem de dinheiro, tal como fez o eminente Ministro Celso de Mello em recent\u00edssimo julgamento acima mencionado, j\u00e1 foi ela tamb\u00e9m reconhecida em rela\u00e7\u00e3o aos crimes eleitorais, bem como naquele famoso caso do furto ao Banco Central em Fortaleza. Por outro lado, \u00e9, em rela\u00e7\u00e3o ao il\u00edcito administrativo praticado neste caso concreto, perfeitamente adequada a sua incid\u00eancia, na medida em que os corr\u00e9us fingiram n\u00e3o perceber o superfaturamento praticado com a nova contrata\u00e7\u00e3o por interm\u00e9dio de Termo de Parceria, com objetivo \u00fanico de lesar o patrim\u00f4nio p\u00fablico, n\u00e3o havendo agora como se beneficiarem da pr\u00f3pria torpeza. (&#8230;).\u201d<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>Foi a primeira vez \u2013 ao que se tem conhecimento \u2013 que o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo aplicou tal teoria, seguindo o exemplo do Supremo Tribunal Federal. No entanto, para que ocorra a aplica\u00e7\u00e3o da Teoria da Cegueira Deliberada, \u00e9 necess\u00e1rio que o agente tenha conhecimento de que os bens, direitos ou valores sejam provenientes de crimes e, ainda, que tenha agido de modo indiferente a esse conhecimento, e tal evid\u00eancia deve restar minimamente comprovada nos autos.<\/p>\n<p>Com isso, sua aplica\u00e7\u00e3o busca punir aquele que se coloca, de modo intencional, em estado de ignor\u00e2ncia ou desconhecimento para n\u00e3o saber com detalhes as circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas de uma situa\u00e7\u00e3o suspeita, o que demanda ao menos a exist\u00eancia de um contexto probat\u00f3rio neste sentido. Em outras palavras, o Judici\u00e1rio dever\u00e1 aplicar tal teoria com parcim\u00f4nia, sob pena de se resvalar na odiosa responsabilidade penal objetiva.<\/p>\n<p>Por esta raz\u00e3o, a aplica\u00e7\u00e3o da teoria recebeu e recebe in\u00fameras cr\u00edticas, por permitir, muitas vezes, que ocorra uma condena\u00e7\u00e3o criminal em casos nos quais o Estado falhe na produ\u00e7\u00e3o de provas com rela\u00e7\u00e3o ao real conhecimento do r\u00e9u sobre uma situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica suspeita.<\/p>\n<p>Nesse sentido, ABRAMOWITZ &amp; BOHRER (2007) apontam que a doutrina da <i>conscious avoidance<\/i>, tamb\u00e9m conhecida como <i>willful blindness<\/i> ou ignor\u00e2ncia deliberada (<i>deliberate ignorance<\/i>) permite que haja uma condena\u00e7\u00e3o criminal nos casos em que o Estado falha na produ\u00e7\u00e3o de provas acerca do real conhecimento do r\u00e9u sobre uma situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica suspeita. Tal doutrina afirma que, apesar do acusado n\u00e3o ter conhecimento dos fatos, essa falta de conhecimento deve-se \u00e0 pr\u00e1tica de atos afirmativos de sua parte para evitar a descoberta de uma situa\u00e7\u00e3o suspeita. Em outras palavras, a doutrina da cegueira deliberada permite que se presuma o conhecimento do acusado nos casos em que n\u00e3o h\u00e1 prova concreta do seu real envolvimento com a situa\u00e7\u00e3o suspeita. Dessa forma, o r\u00e9u pode ser condenado, apesar de n\u00e3o ter o real conhecimento da atividade criminosa. Por fim, os autores alertam que \u201ca doutrina da <i>conscious avoidance<\/i> cria o risco de que o j\u00fari condene o r\u00e9u simplesmente porque acredita que o acusado n\u00e3o tenha se esfor\u00e7ado suficientemente para saber a verdade sobre os fatos\u201d.<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/XCDGKEXS\/c%20-%20A%20Teoria%20da%20Cegueira%20Deliberada%20e%20sua%20aplica%C3%A7%C3%A3o%20no%20Direito%20P%C3%A1trio.docx#_ftn2\">[2]<\/a><\/p>\n<p>Em raz\u00e3o do pensamento acima citado, h\u00e1 uma forte tend\u00eancia da suprema Corte americana para se evitar o uso abusivo da teoria. Os ju\u00edzes ponderaram que a teoria da cegueira deliberada n\u00e3o pode ser aplicada a todo e qualquer caso de suposto desconhecimento.<\/p>\n<p>Para que a teoria seja aplicada tr\u00eas requisitos fundamentais devem ser analisados, segundo prop\u00f5e Ramon Ragu\u00e9s i Vall\u00e8s<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/XCDGKEXS\/c%20-%20A%20Teoria%20da%20Cegueira%20Deliberada%20e%20sua%20aplica%C3%A7%C3%A3o%20no%20Direito%20P%C3%A1trio.docx#_ftn3\">[3]<\/a>, quais sejam:<\/p>\n<p>&#8211; Suspeita justificada do sujeito sobre a concorr\u00eancia de sua conduta \u00e0 atividade. \u00c9 o agente que deixa de obter essa consci\u00eancia voluntariamente, pode haver casos, inclusive, em que o agente cria barreiras ao conhecimento para n\u00e3o obter o conhecimento pleno do que suspeita;<\/p>\n<p>&#8211; Disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es que possam aclarar o conhecimento do agente. Nesse caso, documentos, provas e ind\u00edcios devem estar ao alcance do indiv\u00edduo de tal modo, que ele possa concluir que o crime seria facilmente descoberto. Para que a teoria da cegueira deliberada possa ser aplicada deve haver voluntariedade e inten\u00e7\u00e3o de se manter na ignor\u00e2ncia, quando h\u00e1 possibilidade de se obter o conhecimento;<\/p>\n<p>&#8211; H\u00e1, por fim, um terceiro requisito, subjetivo, citado por Ragu\u00e9s i Vall\u00e8s, que \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o do estado de ignor\u00e2ncia visando a prote\u00e7\u00e3o do agente da descoberta do delito e futura condena\u00e7\u00e3o, de tal modo que sempre poder\u00e1 alegar que nada sabia a respeito.<\/p>\n<p>Ragu\u00e9s resume os requisitos acima da seguinte maneira: \u201cEm s\u00edntese, a cegueira deliberada somente \u00e9 equiparada ao dolo eventual nos casos de cria\u00e7\u00e3o consciente e volunt\u00e1ria de barreiras que evitem o conhecimento de ind\u00edcios sobre a proveni\u00eancia il\u00edcita de bens, nos quais o agente represente a possibilidade da evita\u00e7\u00e3o recair sobre atos de lavagem de dinheiro\u201d.<\/p>\n<p>Baseado no que foi exposto, conclui, com muita propriedade, Andr\u00e9 Lu\u00eds Callegari e Ariel Barazzetti Weber, entendimento do qual, concorda-se, a preocupa\u00e7\u00e3o para que uma conduta culposa n\u00e3o seja punida como se dolosa fosse &#8211; principalmente no que tange ao dolo eventual no delito de lavagem de dinheiro, por n\u00e3o ser pac\u00edfico na doutrina -, utilizando, para tanto, a cegueira deliberada. Desafio a ser enfrentado pela doutrina e pelo judici\u00e1rio brasileiro.<\/p>\n<p align=\"right\">\u00a0 <i>Ana Maria Fernandes Ballan da Costa<br \/>\n<\/i><b>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/b><\/p>\n<div><\/div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/XCDGKEXS\/c%20-%20A%20Teoria%20da%20Cegueira%20Deliberada%20e%20sua%20aplica%C3%A7%C3%A3o%20no%20Direito%20P%C3%A1trio.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> Apela\u00e7\u00e3o 0009252-56.2010.8.26.0073 . TJ\/SP \u2013 Relator Reou\u00e7as de Carvalho, 09\/04\/2014.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/XCDGKEXS\/c%20-%20A%20Teoria%20da%20Cegueira%20Deliberada%20e%20sua%20aplica%C3%A7%C3%A3o%20no%20Direito%20P%C3%A1trio.docx#_ftnref2\">[2]<\/a> CABRAL, Bruno Fonteneli. Breves coment\u00e1rios sobre a teoria da cegueira deliberada (wilfull blindness doctrine). Apud, ABRAMOWITZ, Elkan Abramowitz &amp; BOHRER, Barry A. Conscious Avoidance: A Substitute for Actual Knowledge? New York Law Journal. Dispon\u00edvel em: http :\/\/www.maglaw.com\/publications\/data\/00130\/_res\/id=sa_File1\/07005070001Morvillo.pdf. Acesso em: 27 mar. 2012. Retirado do site www.jus.com.br, acesso em 10 de maio de 2014 .<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/XCDGKEXS\/c%20-%20A%20Teoria%20da%20Cegueira%20Deliberada%20e%20sua%20aplica%C3%A7%C3%A3o%20no%20Direito%20P%C3%A1trio.docx#_ftnref3\">[3]<\/a> CALLEGARI, Andr\u00e9 Lu\u00eds e WEBER, Ariel Barazzetti. Lavagem de Dinheiro. S\u00e3o Paulo, ed. Atlas, 2014, p. 93-100. Apud, RAGU\u00c9S i VALL\u00c8S Ram\u00f3n. La responsabilidad penal del testaferro en delitos cometidos atrav\u00e9s de sociedades mercantiles: problemas de imputaci\u00f3n subjetiva. InDret. Revista para el An\u00e1lisis del Derrecho, Barcelona, n\u00ba 3, jul. 2008. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.raco.cat\/index.php\/InDret\/article\/viewFile\/124290\/172263. Acesso em:19 set. 2012<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo publicou em 15\/04\/2014, Ac\u00f3rd\u00e3o[1] no qual aplicou-se a chamada \u00a0\u00a0\u201cTeoria da Cegueira Deliberada\u201d, tamb\u00e9m conhecida como \u201cWillful Blindness Doctrine\u201d (Doutrina da cegueira intencional), \u201cOstrich Instructions\u201d (Instru\u00e7\u00f5es de avestruz), \u201cConscious Avoidance Doctrine\u201d (Doutrina do ato de ignor\u00e2ncia consciente), entre outros nomes. Trata-se de teoria desenvolvida pela Suprema [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":809,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[87,86],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Teoria da Cegueira Deliberada e sua aplica\u00e7\u00e3o no Direito P\u00e1trio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo publicou em 15\/04\/2014, Ac\u00f3rd\u00e3o no qual aplicou-se a chamada \u201cTeoria da Cegueira Deliberada\u201d.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Teoria da Cegueira Deliberada e sua aplica\u00e7\u00e3o no Direito P\u00e1trio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo publicou em 15\/04\/2014, Ac\u00f3rd\u00e3o no qual aplicou-se a chamada \u201cTeoria da Cegueira Deliberada\u201d.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-10-03T16:00:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-30T15:40:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_72328013_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_72328013_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Teoria da Cegueira Deliberada\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio\/\",\"name\":\"A Teoria da Cegueira Deliberada e sua aplica\\u00e7\\u00e3o no Direito P\\u00e1trio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-10-03T16:00:43+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-30T15:40:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"O Tribunal de Justi\\u00e7a do Estado de S\\u00e3o Paulo publicou em 15\/04\/2014, Ac\\u00f3rd\\u00e3o no qual aplicou-se a chamada \\u201cTeoria da Cegueira Deliberada\\u201d.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/254"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=254"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/254\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":810,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/254\/revisions\/810"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/809"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=254"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=254"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=254"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}