{"id":257,"date":"2014-10-03T14:00:40","date_gmt":"2014-10-03T17:00:40","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=257"},"modified":"2020-10-02T15:01:02","modified_gmt":"2020-10-02T18:01:02","slug":"a-quebra-do-sigilo-bancario-diretamente-pelo-fisco-diversos-posicionamentos-que-gera-enorme-inseguranca-juridica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-quebra-do-sigilo-bancario-diretamente-pelo-fisco-diversos-posicionamentos-que-gera-enorme-inseguranca-juridica\/","title":{"rendered":"A Quebra Do Sigilo Banc\u00e1rio Diretamente Pelo Fisco: Diversos Posicionamentos Que Gera Enorme Inseguran\u00e7a Jur\u00eddica"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-814 size-large aligncenter\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_88851266_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Quebra Do Sigilo Banc\u00e1rio\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_88851266_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_88851266_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_88851266_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_88851266_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_88851266_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A mat\u00e9ria relativa \u00e0 quebra de sigilo banc\u00e1rio mediante requisi\u00e7\u00e3o direita da autoridade fiscal a institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias enseja minuciosa reflex\u00e3o, inclusive sob o enfoque das garantias constitucionais da inviolabilidade da intimidade e a privacidade.<\/p>\n<p>\u00c9 comum, sen\u00e3o dizer corriqueiro, o cidad\u00e3o se deparar na condi\u00e7\u00e3o de r\u00e9u em a\u00e7\u00e3o penal decorrente da quebra de sigilo banc\u00e1rio requisitada diretamente pela <a href=\"https:\/\/www.gov.br\/receitafederal\/pt-br\">Receita Federal<\/a> \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>\n<p>Para tanto, a Receita Federal, utiliza como fundamento legal para tal proceder o artigo 6\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 105\/2011 que disp\u00f4s sobre a possibilidade do fisco requisitar diretamente \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras os informes e movimenta\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias dos cidad\u00e3os. N\u00e3o podemos esquecer que a citada lei revogou expressamente o artigo 38 da <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l4595.htm\">Lei n\u00ba 4.595\/64<\/a>, que autorizava a quebra de sigilo banc\u00e1rio apenas por meio de requerimento judicial.<\/p>\n<p>N\u00e3o se desconhece que as garantias constitucionais da intimidade e privacidade n\u00e3o s\u00e3o absolutas, tampouco ilimitadas.<\/p>\n<p>Todavia, em um Estado que se pensa Democr\u00e1tico de Direito, os poderes encontram limites nos direitos fundamentais estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Assim \u00e9 que como princ\u00edpio protetivo da dignidade do cidad\u00e3o a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece como inviol\u00e1vel \u201c<i>a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas<\/i>\u201d (art. 5\u00ba, inciso X, CF), bem como a inviolabilidade do \u201d<i>sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial<\/i>\u201d (art. 5\u00ba, inciso XII, CF).<\/p>\n<p>Nesse passo, \u00e9 que surge a cl\u00e1ssica discuss\u00e3o se a requisi\u00e7\u00e3o de dados banc\u00e1rios promovida diretamente pelos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores a institui\u00e7\u00f5es financeiras violam as garantias constitucionais acima especificadas.<\/p>\n<p>Sabe-se que os Tribunais n\u00e3o adotam um \u00fanico entendimento sobre a mat\u00e9ria, embora o col. Supremo Tribunal Federal, no Recurso Extraordin\u00e1rio n\u00ba 389.808<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/XCDGKEXS\/MAT%C3%89RIA%20-%20QUEBRA%20SIGILO%20-%20RECEITA%20FEDERAL%20(2).docx#_ftn1\">[1]<\/a> &#8211; atrav\u00e9s do controle concentrado de constitucionalidade com efic\u00e1cia entre as partes -, tenha deliberado no sentido da inconstitucionalidade da norma que permite o Fisco obter das institui\u00e7\u00f5es financeiras dados banc\u00e1rios, pois afronta os incisos X e XII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>\n<p>Oportuno lembrar que h\u00e1 a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade em tr\u00e2mite perante o Supremo Tribunal Federal questionando os dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 105\/2001 e que ainda aguardam julgamento.<\/p>\n<p>Recentemente o e. Superior Tribunal de Justi\u00e7a, quando do julgamento do Recurso em Habeas Corpus n\u00ba 41.532<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/XCDGKEXS\/MAT%C3%89RIA%20-%20QUEBRA%20SIGILO%20-%20RECEITA%20FEDERAL%20(2).docx#_ftn2\">[2]<\/a>, da relatoria do Ministro Sebasti\u00e3o Reis Junior, filiando-se ao precedente proferido pelo STF, decidiu que os dados obtidos pela Receita Federal com fundamento no artigo 6\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 105\/2011, mediante requisi\u00e7\u00e3o direta \u00e0s institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, sem a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial, n\u00e3o podem ser utilizados no processo penal, sobretudo para iniciar uma a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p>Todavia, apesar da exist\u00eancia de precedentes favor\u00e1veis a nulidade dos processos em que ocorreu a quebra do sigilo diretamente pela Receita Federal, fato \u00e9 que diversos Tribunais n\u00e3o adotam este posicionamento. Nesse sentido, de modo exemplificativo, pode-se citar: TRF 3\u00aa Regi\u00e3o: RESE n\u00ba 0003521-58.2013.403.6181, Rel. Des. Cec\u00edlia Mello; DJ. 20\/02\/2014; HC n\u00ba 0020783-71.2012.403.0000, Rel. Des. Jos\u00e9 Lunardelli, DJ. 18\/02\/2014; HC n\u00ba 0021409-56.2013.403.0000, Rel. Des. Andr\u00e9 Nekatschalow, DJ. 20\/01\/2014, dentre outros.<\/p>\n<p>Fato \u00e9 que, enquanto n\u00e3o haja uma decis\u00e3o definitiva acerca da constitucionalidade ou n\u00e3o da citada lei, principalmente com o julgamento das a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade pela Suprema Corte, de modo a vincular os \u00f3rg\u00e3os Estatais, os r\u00e9us em a\u00e7\u00f5es penais que ocorreu a quebra do sigilo sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial ficam \u00e0 merc\u00ea de diversos posicionamentos, o que gera enorme inseguran\u00e7a que dever\u00e1 ser absolutamente banida em um Estado Democr\u00e1tico de Direito.<\/p>\n<p align=\"right\">Andr\u00e9 Santos Rocha da Silva<\/p>\n<p align=\"right\"><strong>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong><\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/XCDGKEXS\/MAT%C3%89RIA%20-%20QUEBRA%20SIGILO%20-%20RECEITA%20FEDERAL%20(2).docx#_ftnref1\">[1]<\/a> DJ. 10\/05\/2011.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Eduardo\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/XCDGKEXS\/MAT%C3%89RIA%20-%20QUEBRA%20SIGILO%20-%20RECEITA%20FEDERAL%20(2).docx#_ftnref2\">[2]<\/a> DJ. 28\/02\/2014.<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A mat\u00e9ria relativa \u00e0 quebra de sigilo banc\u00e1rio mediante requisi\u00e7\u00e3o direita da autoridade fiscal a institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias enseja minuciosa reflex\u00e3o, inclusive sob o enfoque das garantias constitucionais da inviolabilidade da intimidade e a privacidade. \u00c9 comum, sen\u00e3o dizer corriqueiro, o cidad\u00e3o se deparar na condi\u00e7\u00e3o de r\u00e9u em a\u00e7\u00e3o penal decorrente da quebra de sigilo [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":814,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[63,89],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Quebra Do Sigilo Banc\u00e1rio Diretamente Pelo Fisco<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A quebra de sigilo banc\u00e1rio mediante requisi\u00e7\u00e3o direita da autoridade fiscal a institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias enseja minuciosa reflex\u00e3o.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-quebra-do-sigilo-bancario-diretamente-pelo-fisco-diversos-posicionamentos-que-gera-enorme-inseguranca-juridica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Quebra Do Sigilo Banc\u00e1rio Diretamente Pelo Fisco\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A quebra de sigilo banc\u00e1rio mediante requisi\u00e7\u00e3o direita da autoridade fiscal a institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias enseja minuciosa reflex\u00e3o.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-quebra-do-sigilo-bancario-diretamente-pelo-fisco-diversos-posicionamentos-que-gera-enorme-inseguranca-juridica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-10-03T17:00:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T18:01:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_88851266_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-quebra-do-sigilo-bancario-diretamente-pelo-fisco-diversos-posicionamentos-que-gera-enorme-inseguranca-juridica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Depositphotos_88851266_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Quebra Do Sigilo Banc\\u00e1rio\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-quebra-do-sigilo-bancario-diretamente-pelo-fisco-diversos-posicionamentos-que-gera-enorme-inseguranca-juridica\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-quebra-do-sigilo-bancario-diretamente-pelo-fisco-diversos-posicionamentos-que-gera-enorme-inseguranca-juridica\/\",\"name\":\"A Quebra Do Sigilo Banc\\u00e1rio Diretamente Pelo Fisco\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-quebra-do-sigilo-bancario-diretamente-pelo-fisco-diversos-posicionamentos-que-gera-enorme-inseguranca-juridica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-10-03T17:00:40+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T18:01:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A quebra de sigilo banc\\u00e1rio mediante requisi\\u00e7\\u00e3o direita da autoridade fiscal a institui\\u00e7\\u00f5es banc\\u00e1rias enseja minuciosa reflex\\u00e3o.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-quebra-do-sigilo-bancario-diretamente-pelo-fisco-diversos-posicionamentos-que-gera-enorme-inseguranca-juridica\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/257"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=257"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/257\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":816,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/257\/revisions\/816"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/814"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=257"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=257"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=257"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}