{"id":26150,"date":"2022-03-04T11:09:58","date_gmt":"2022-03-04T14:09:58","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=26150"},"modified":"2022-03-04T11:14:03","modified_gmt":"2022-03-04T14:14:03","slug":"dra-naiara-seixas-e-nomeada-membro-do-conselho-de-prerrogativas-da-oab","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-nomeada-membro-do-conselho-de-prerrogativas-da-oab\/","title":{"rendered":"Dra. Naiara Seixas \u00e9 nomeada membro do Conselho de Prerrogativas da OAB"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"26150\" class=\"elementor elementor-26150\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-108792a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"108792a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-00ab67b elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"00ab67b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca49902 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ca49902\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-26152\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CLAUDIA-SEIXAS-NAIARA-SEIXAS-669x1024.jpg\" alt=\"CLAUDIA-SEIXAS-NAIARA-SEIXAS-OAB\" width=\"425\" height=\"650\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CLAUDIA-SEIXAS-NAIARA-SEIXAS-669x1024.jpg 669w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CLAUDIA-SEIXAS-NAIARA-SEIXAS-196x300.jpg 196w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CLAUDIA-SEIXAS-NAIARA-SEIXAS-768x1175.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CLAUDIA-SEIXAS-NAIARA-SEIXAS-1004x1536.jpg 1004w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CLAUDIA-SEIXAS-NAIARA-SEIXAS-1339x2048.jpg 1339w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CLAUDIA-SEIXAS-NAIARA-SEIXAS-scaled.jpg 1674w\" sizes=\"(max-width: 425px) 100vw, 425px\" \/>A <strong>Dra. Naiara Seixas<\/strong>, s\u00f3cia-fundadora do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados, foi nomeada <strong>membro do Conselho de Prerrogativas da Ordem dos Advogados do Brasil (<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.oabsp.org.br\/\" rel=\"noopener\">OAB<\/a>)<\/strong>, na \u00faltima quarta-feira, dia 23 de fevereiro.<\/p><p>A nomea\u00e7\u00e3o acompanha a nova gest\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o que representa os advogados enquanto classe profissional.<\/p><p>Eleita no dia 25 de novembro, a criminalista\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/g1.globo.com\/sp\/sao-paulo\/noticia\/2021\/11\/26\/quem-e-patricia-vanzolini-primeira-mulher-eleita-presidente-da-oab.ghtml\" rel=\"noopener\">Patr\u00edcia Vanzolini \u00e9 a primeira mulher a ocupar o cargo\u00a0<\/a>de presidente da OAB em 90 anos de hist\u00f3ria da Ordem.<\/p><p>Muito feliz com a nomea\u00e7\u00e3o, Naiara deposita toda sua confian\u00e7a na nova gest\u00e3o e pontua seu empenho para exercer o cargo de conselheira.<\/p><p>&#8220;Esse \u00e9 o primeiro cargo que eu assumo dentro da OAB e me orgulho muito. Acredito muito nessa gest\u00e3o, na nova presidente, e, certamente, a Comiss\u00e3o de Prerrogativas far\u00e1 um \u00f3timo trabalho&#8221;, afirma.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e7fc1c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3e7fc1c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Saiba mais sobre a Dra. Naiara Seixas<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fac4eef elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fac4eef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>A <strong>Dra. Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/strong> \u00e9 filha da nossa s\u00f3cia-fundadora, Dra. Cl\u00e1udia Seixas, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/\" rel=\"noopener\">reconhecida nacionalmente como a 4\u00aa advogada mais admirada do pa\u00eds em Direito Criminal<\/a>. E \u00e9 como diz o ditado: \u201cfilha de peixe\u2026\u201d.<\/p><p>Rec\u00e9m-nomeada conselheira da OAB, a Dra. Naiara Seixas tamb\u00e9m coleciona t\u00edtulos e representa outras institui\u00e7\u00f5es. Veja:<\/p><ul><li style=\"list-style-type: none;\"><ul><li>Formada em Direito pela <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.faap.br\/\" rel=\"noopener\">Faculdade Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP)<\/a>;<\/li><li>P\u00f3s-graduada em Direito Penal Econ\u00f4mico pela <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/crescimento.fgv.br\/\" rel=\"noopener\">Faculdade Get\u00falio Vargas (FGV)<\/a>;<\/li><li>P\u00f3s-graduada em Direito Penal Econ\u00f4mico e Europeu pela <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.uc.pt\/\" rel=\"noopener\">Universidade de Coimbra<\/a>\/<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.ibccrim.org.br\/\" rel=\"noopener\">IBCCRIM<\/a>;<\/li><li>Curso de extens\u00e3o em Compliance Criminal pela <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pucrs.br\/direito\/\" rel=\"noopener\">Escola de Direito da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul<\/a>;<\/li><li>Professora convidada da <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.faap.br\/\" rel=\"noopener\">Faculdade de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP)<\/a>;<\/li><li>Frequentou o curso de Direitos Fundamentais da Faculdade de Direito da <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.uc.pt\/\" rel=\"noopener\">Universidade de Coimbra<\/a> em parceria com o <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.ibccrim.org.br\/\" rel=\"noopener\">Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM)<\/a>;<\/li><li>Monitoria de Pr\u00e1tica de Processo Penal com a professora Naila Nucci na <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.faap.br\/\" rel=\"noopener\">Faculdade Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP)<\/a>;<\/li><li>Membro do <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.ibccrim.org.br\/\" rel=\"noopener\">Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM)<\/a>;<\/li><li>Membro do Conselho de Prerrogativas da <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.oabsp.org.br\/\" rel=\"noopener\">Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)<\/a>;<\/li><li>Associada ao <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/iddd.org.br\/\" rel=\"noopener\">Instituto de Defesa do Direito de Defesa (IDDD)<\/a>;<\/li><li>S\u00f3cia do escrit\u00f3rio Carla Dom\u00eanico Sociedade de Advogados;<\/li><li>Membro do escrit\u00f3rio Toron, Torihara e Szafir.<\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Dra. Naiara Seixas, s\u00f3cia-fundadora do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados, foi nomeada membro do Conselho de Prerrogativas da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), na \u00faltima quarta-feira, dia 23 de fevereiro. A nomea\u00e7\u00e3o acompanha a nova gest\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o que representa os advogados enquanto classe profissional. Eleita no dia 25 de novembro, a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":26162,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34,16],"tags":[249,381,384,382,383,280,281],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dra. Naiara Seixas \u00e9 nomeada membro do Conselho de Prerrogativas da OAB - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Dra. Naiara Seixas \u00e9 filha da 4\u00aa advogada mais admirada do pa\u00eds em Direito Criminal, Dra. Cl\u00e1udia Seixas. Leia e saiba mais sobre a nomea\u00e7\u00e3o.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-nomeada-membro-do-conselho-de-prerrogativas-da-oab\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dra. Naiara Seixas \u00e9 nomeada membro do Conselho de Prerrogativas da OAB - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dra. Naiara Seixas \u00e9 filha da 4\u00aa advogada mais admirada do pa\u00eds em Direito Criminal, Dra. Cl\u00e1udia Seixas. Leia e saiba mais sobre a nomea\u00e7\u00e3o.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-nomeada-membro-do-conselho-de-prerrogativas-da-oab\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-04T14:09:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:14:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/NAIARA-SEIXAS-OAB-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2341\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2560\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-nomeada-membro-do-conselho-de-prerrogativas-da-oab\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/NAIARA-SEIXAS-OAB-scaled.jpg\",\"width\":2341,\"height\":2560},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-nomeada-membro-do-conselho-de-prerrogativas-da-oab\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-nomeada-membro-do-conselho-de-prerrogativas-da-oab\/\",\"name\":\"Dra. Naiara Seixas \\u00e9 nomeada membro do Conselho de Prerrogativas da OAB - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-nomeada-membro-do-conselho-de-prerrogativas-da-oab\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-03-04T14:09:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:14:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Dra. Naiara Seixas \\u00e9 filha da 4\\u00aa advogada mais admirada do pa\\u00eds em Direito Criminal, Dra. Cl\\u00e1udia Seixas. Leia e saiba mais sobre a nomea\\u00e7\\u00e3o.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-nomeada-membro-do-conselho-de-prerrogativas-da-oab\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26150"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=26150"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26150\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":26160,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26150\/revisions\/26160"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/26162"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=26150"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=26150"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=26150"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}