{"id":262,"date":"2011-11-15T00:01:28","date_gmt":"2011-11-15T03:01:28","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=40"},"modified":"2020-09-25T12:32:48","modified_gmt":"2020-09-25T15:32:48","slug":"teste","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/teste\/","title":{"rendered":"Da Aplica\u00e7\u00e3o Do Procedimento Ordin\u00e1rio Previsto No C\u00f3digo De Processo Penal Nos Crimes Eleitorais"},"content":{"rendered":"<p>Os advogados Maria Cl\u00e1udia de Seixas, R\u00e9gis\u00a0Galino\u00a0e Nicholas Carvalho impetraram ordem de habeas corpus junto ao Egr\u00e9gio Supremo Tribunal Federal pleiteando o contradit\u00f3rio pr\u00e9vio nos crimes eleitorais.<\/p>\n<p>No caso concreto, o ilustre Juiz Eleitoral da 203\u00aa Zona Eleitoral de Viradouro\/SP deixou de aplicar o\u00a0pr\u00e9-contradit\u00f3rio, bem como o interrogat\u00f3rio dos acusados ao final da instru\u00e7\u00e3o criminal, ao argumento de que a legisla\u00e7\u00e3o eleitoral tem procedimento especial o que afasta o procedimento comum do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>\n<p>O\u00a0pr\u00e9-contradit\u00f3rio foi institu\u00eddo pela <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2007-2010\/2008\/lei\/l11719.htm#:~:text=Altera%20dispositivos%20do%20Decreto%2DLei,mutatio%20libelli%20e%20aos%20procedimentos.\">Lei 11.719\/2008<\/a>, que alterou substancialmente o <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del3689.htm\">C\u00f3digo de Processo Penal<\/a>, no qual o acusado em sede de resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o pode alegar as suas raz\u00f5es de natureza formal ou material, al\u00e9m de oferecer justifica\u00e7\u00f5es, de produzir documentos, de especificar as provas pretendidas e de arrolar testemunhas. Ademais, a nova lei determinou que o ato de interrogat\u00f3rio fosse realizado ao final da instru\u00e7\u00e3o criminal.<\/p>\n<p>Nota-se, por evidente, que o legislador ordin\u00e1rio buscou salvaguardar o princ\u00edpio constitucional do contradit\u00f3rio, ampla defesa e presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. Dessa forma, no in\u00edcio do processo-crime, h\u00e1 possibilidade do julgador rejeitar liminarmente a den\u00fancia ou absolver sumariamente o acusado, e, com isso, afastar todo o tr\u00e2mite da instru\u00e7\u00e3o criminal desde ent\u00e3o fadada pelo insucesso.<\/p>\n<p>O eminente Ministro Celso de Mello, diante da tese levantada pela defesa e o perigo da demora no julgamento definitivo do habeas corpus impetrado, determinou a suspens\u00e3o do andamento do processo e sustou os efeitos da senten\u00e7a anteriormente proferida.<\/p>\n<p>Nas palavras do eminente Ministro Celso de Mello, \u201ca exig\u00eancia de fiel observ\u00e2ncia das formas processuais estabelecidas em lei, notadamente quando institu\u00eddas em favor do acusado, representa, no \u00e2mbito das persecu\u00e7\u00f5es penais, uma inestim\u00e1vel garantia de liberdade, pois n\u00e3o se pode desconhecer, considerada a pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia desta Suprema Corte, que o processo penal configura expressivo instrumento constitucional de salvaguarda das liberdades individuais do r\u00e9u, contra quem n\u00e3o se presume provada qualquer acusa\u00e7\u00e3o penal\u201d.<\/p>\n<p>De todo o exposto, estes defensores rendem homenagens ao eminente Ministro Celso de Mello por, mais uma vez, com propriedade, assegurar o contido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.<\/p>\n<figure id=\"attachment_766\" aria-describedby=\"caption-attachment-766\" style=\"width: 800px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-766 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/edit_fcpzzb_abr_241020196141-1024x613.jpg\" alt=\"celso de mello\" width=\"800\" height=\"479\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/edit_fcpzzb_abr_241020196141-1024x613.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/edit_fcpzzb_abr_241020196141-300x179.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/edit_fcpzzb_abr_241020196141-768x459.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/edit_fcpzzb_abr_241020196141.jpg 1170w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-766\" class=\"wp-caption-text\">Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom\/Ag\u00eancia Brasil<\/figcaption><\/figure>\n<p><a href=\"http:\/\/www.claudiaseixas.adv.br\/artigos\/Liminar_deferida_STF_HC_107795_Marilandy_Ricardo_Rabello.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Clique aqui<\/a>\u00a0para ver a \u00edntegra da decis\u00e3o do Ministro Celso de Mello.<\/p>\n<p>Ribeir\u00e3o Preto, 15 de novembro de 2011.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Os advogados Maria Cl\u00e1udia de Seixas, R\u00e9gis\u00a0Galino\u00a0e Nicholas Carvalho impetraram ordem de habeas corpus junto ao Egr\u00e9gio Supremo Tribunal Federal pleiteando o contradit\u00f3rio pr\u00e9vio nos crimes eleitorais. No caso concreto, o ilustre Juiz Eleitoral da 203\u00aa Zona Eleitoral de Viradouro\/SP deixou de aplicar o\u00a0pr\u00e9-contradit\u00f3rio, bem como o interrogat\u00f3rio dos acusados ao final da instru\u00e7\u00e3o criminal, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":766,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[41,42,40],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Procedimento Ordin\u00e1rio Previsto No C\u00f3digo De Processo Penal Nos Crimes Eleitorais<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Os advogados Maria Cl\u00e1udia de Seixas, R\u00e9gis\u00a0Galino\u00a0e Nicholas Carvalho impetraram ordem de habeas corpus junto ao Egr\u00e9gio Supremo Tribunal Federal pleiteando o contradit\u00f3rio pr\u00e9vio nos crimes eleitorais.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/teste\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Procedimento Ordin\u00e1rio Previsto No C\u00f3digo De Processo Penal Nos Crimes Eleitorais\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Os advogados Maria Cl\u00e1udia de Seixas, R\u00e9gis\u00a0Galino\u00a0e Nicholas Carvalho impetraram ordem de habeas corpus junto ao Egr\u00e9gio Supremo Tribunal Federal pleiteando o contradit\u00f3rio pr\u00e9vio nos crimes eleitorais.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/teste\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-15T03:01:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-25T15:32:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/edit_fcpzzb_abr_241020196141.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1170\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"700\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/teste\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/edit_fcpzzb_abr_241020196141.jpg\",\"width\":1170,\"height\":700,\"caption\":\"Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom\/Ag\\u00eancia Brasil\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/teste\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/teste\/\",\"name\":\"Procedimento Ordin\\u00e1rio Previsto No C\\u00f3digo De Processo Penal Nos Crimes Eleitorais\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/teste\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-15T03:01:28+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-25T15:32:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Os advogados Maria Cl\\u00e1udia de Seixas, R\\u00e9gis\\u00a0Galino\\u00a0e Nicholas Carvalho impetraram ordem de habeas corpus junto ao Egr\\u00e9gio Supremo Tribunal Federal pleiteando o contradit\\u00f3rio pr\\u00e9vio nos crimes eleitorais.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/teste\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/262"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=262"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/262\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":767,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/262\/revisions\/767"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/766"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=262"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=262"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=262"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}