{"id":263,"date":"2013-03-19T20:58:26","date_gmt":"2013-03-19T23:58:26","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=86"},"modified":"2020-09-25T12:56:58","modified_gmt":"2020-09-25T15:56:58","slug":"aborto-e-anencefalia-consideracoes-sobre-o-julgamento-do-stf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aborto-e-anencefalia-consideracoes-sobre-o-julgamento-do-stf\/","title":{"rendered":"Aborto e Anencefalia \u2013 Considera\u00e7\u00f5es sobre o julgamento do STF"},"content":{"rendered":"<p>Nos \u00faltimos dias o <a href=\"http:\/\/portal.stf.jus.br\/\">Supremo Tribunal Federal<\/a> foi novamente o centro das aten\u00e7\u00f5es, pois colocou em pauta para julgamento a discuss\u00e3o relativa \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, do aborto de anenc\u00e9falos.<\/p>\n<p>Mais do que an\u00e1lise jur\u00eddica, o julgamento gerou muita expectativa por parte de seguimentos religiosos, ONGs contra o aborto e profissionais da medicina.<\/p>\n<p>A quest\u00e3o foi amplamente debatida na sess\u00e3o colegiada do STF e ao final, por maioria de votos, o aborto de\u00a0anenc\u00e9falos\u00a0n\u00e3o foi considerada pr\u00e1tica ilegal. \u00c9 o que se extrai do julgamento da Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental 54.<\/p>\n<p>A pol\u00eamica residia na possibilidade de reconhecimento do direito da gestante de n\u00e3o levar a gravidez a diante, desde que fosse imposs\u00edvel a vida extrauterina e nesse caso n\u00e3o seria necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para realiza\u00e7\u00e3o do procedimento.<\/p>\n<p>A Procuradoria Geral da Rep\u00fablica emitiu parecer asseverando que a impossibilidade de sobreviv\u00eancia de vida extra uterina j\u00e1 \u00e9 um grande sofrimento para a gestante e seus familiares e cerce\u00e1-la de n\u00e3o dar continuidade a essa gesta\u00e7\u00e3o, s\u00f3 tende a agravar ainda mais seu sofrimento e abalo psicol\u00f3gico.<\/p>\n<p>Nesse caso, o entendimento da Procuradoria foi o de que cabe a gestante a escolha de levar ou n\u00e3o a gravidez at\u00e9 o fim, devendo ser visto como conduta at\u00edpica o aborto, pois n\u00e3o lesa os bens preservados pela lei, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 vida em potencial, tratando-se de natimorto cerebral.<\/p>\n<p>Por sua vez, o Ministro Marco Aur\u00e9lio, relator do caso, abriu suas considera\u00e7\u00f5es, dizendo n\u00e3o ser caso que possa ser entendido como aborto eug\u00eanico, pois n\u00e3o se enquadraria no conceito da eugenia que pressup\u00f5e vida extrauterina e foge aos padr\u00f5es morais aceitos (defici\u00eancia f\u00edsica como p\u00e9s tortos, aus\u00eancia de membros, sexo d\u00fabio,\u00a0etc).<\/p>\n<p>A anencefalia \u00e9 definida na literatura m\u00e9dica como a m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o fetal cong\u00eanita por defeito do fechamento do tubo neural durante a gesta\u00e7\u00e3o, de modo que o feto n\u00e3o apresenta os hemisf\u00e9rios cerebrais e o c\u00f3rtex, havendo apenas res\u00edduo do tronco encef\u00e1lico, o que inviabiliza a vida extrauterina.<\/p>\n<p>Na vis\u00e3o do ilustre Ministro Relator, o tema envolve a dignidade humana e n\u00e3o haveria justificativa capaz de compelir a mulher a se submeter a tal situa\u00e7\u00e3o. Por outro lado, o relator deixou claro que o Estado n\u00e3o \u00e9 religioso e nem tampouco ateu. \u00c9, isto sim, NEUTRO e sob esse aspecto a quest\u00e3o posta n\u00e3o pode ser analisada sob a influencia de quest\u00f5es morais, religiosas ou \u00e9ticas.<\/p>\n<p>O voto do Ministro Relator foi extremamente baseado em posturas e conceitos m\u00e9dicos, trazendo inclusive o diagn\u00f3stico de anencefalia como aus\u00eancia de cerebelo e tronco cerebral, al\u00e9m da aus\u00eancia de est\u00edmulos dolorosos.<br \/>\nNoutro giro, h\u00e1 clara contraposi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em face da condi\u00e7\u00e3o cerebral, ou seja, aus\u00eancia de batimentos\u00a0c\u00e1rdio- respirat\u00f3rios e atividade el\u00e9trica\/metab\u00f3lica cerebral.<\/p>\n<p>Continuando em seu voto, o Relator disse que n\u00e3o se cuida de vida em potencial, mas de morte segura. O direito tutela a vida e circunst\u00e2ncias de morte e ainda lembrou do caso Marcela que era feto com c\u00e9rebro que apresentava defici\u00eancia, mas com condi\u00e7\u00f5es de vida extra uterina ainda que prec\u00e1rias. Esse caso n\u00e3o era diagn\u00f3stico de anencefalia.<\/p>\n<p>Com o reconhecimento do direito de escolha da mulher de levar ou n\u00e3o uma gesta\u00e7\u00e3o a diante, torna-se ainda mais importante um diagn\u00f3stico de certeza da anencefalia, o que certamente implicar\u00e1 em melhorias de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos profissionais e dos recursos dos locais envolvidos nessa avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>N\u00e3o se desconhece que esta quest\u00e3o, mesmo que j\u00e1 julgada pelo STF, gerar\u00e1, ainda, in\u00fameros debates. Se por um lado h\u00e1 pessoas que entendem que at\u00e9 mesmo por raz\u00f5es espirituais o aborto n\u00e3o deveria ter sido admitido nesses casos de anencefalia, h\u00e1 pessoas que partilham do entendimento do relator do caso da ADPF 54 e pensam que manter o feto para poss\u00edvel doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os nesse caso, \u00e9 coisificar a mulher, ou seja, trata-la como objeto para atingir um fim.<\/p>\n<p>O tema movimentou a opini\u00e3o p\u00fablica nos \u00faltimos dias, mas vale a reflex\u00e3o lan\u00e7ada pelo Ministro Relator: \u201cgerar um filho para enterra-lo fere a dignidade da mulher\u201d.<\/p>\n<p>Nas palavras da relatoria, o feto \u00e9 um cidad\u00e3o na\u00a0anti-sala da vida civil e mesmo sem a previs\u00e3o legal do C\u00f3digo Penal de 1940, n\u00e3o parece l\u00f3gico que os dispositivos existentes tutelem tal situa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Nesse contexto, o julgamento privilegiou o direito de escolha da mulher, analisando a quest\u00e3o por aspectos eminentemente jur\u00eddicos e t\u00e9cnicos, n\u00e3o prevalecendo qualquer pensamento religioso ou posturas morais que parte da opini\u00e3o p\u00fablica sustenta.<\/p>\n<p>Como disse o pr\u00f3prio Ministro Relator, n\u00e3o respeitar a vontade da mulher nesse caso \u00e9 realmente \u201ccoisific\u00e1-la\u201d, pois se \u00e9 evidente a aus\u00eancia de vida extra uterina, levar a gravidez durante os nove meses s\u00f3 teria uma raz\u00e3o: acalentar o cora\u00e7\u00e3o da m\u00e3e movida por sentimento ou convic\u00e7\u00e3o religiosa de que gerar o filho com anencefalia fa\u00e7a parte de alguma miss\u00e3o que Deus lhe reservou.<\/p>\n<p>Ainda, este tema tamb\u00e9m dever\u00e1 ser pensado e analisado sob uma outra \u00f3tica, qual seja, a possibilidade de erros de diagn\u00f3stico da anencefalia. Reside a\u00ed o alerta ou temor de grande parte das pessoas que discordam do aborto.<\/p>\n<p>\u00c9 necess\u00e1rio deixar bem claro o conceito m\u00e9dico de anencefalia, que de forma inequ\u00edvoca atesta aus\u00eancia de vida extrauterina. O temor no diagn\u00f3stico falho \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o aos casos em que a vida extrauterina seria poss\u00edvel ainda que em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias.<\/p>\n<p>Em outras palavras, h\u00e1 receio de que seja fechado um diagn\u00f3stico de anencefalia, com a consequente antecipa\u00e7\u00e3o terap\u00eautica do parto em situa\u00e7\u00f5es que haveria a m\u00ednima possibilidade de vida extrauterina.<\/p>\n<p>A nosso ver, o julgamento da ADPF 54 foi determinante para a discuss\u00e3o sobre in\u00edcio da vida e circunst\u00e2ncias de morte em contraposi\u00e7\u00e3o a Princ\u00edpios Constitucionais e Direitos Fundamentais e as situa\u00e7\u00f5es cotidianas certamente depender\u00e3o de complementos e an\u00e1lises pormenorizadas de todos detalhes que envolvem o aborto nesses casos.<\/p>\n<p>Portanto, o julgamento da ADPF 54 reconheceu como at\u00edpica a conduta de antecipa\u00e7\u00e3o terap\u00eautica do parto, quando tratar-se de situa\u00e7\u00e3o de anencefalia, desde que essa condi\u00e7\u00e3o seja inequ\u00edvoca e diagnosticada por profissional devidamente capacitado.<\/p>\n<p>Significa dizer que nos casos em que a anencefalia for certa e devidamente diagnosticada, a gestante n\u00e3o depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para antecipar o parto, deixando a sua livre escolha levar ou n\u00e3o a gesta\u00e7\u00e3o at\u00e9 o fim.<\/p>\n<p align=\"right\"><b>M\u00f4nica Santiago O<\/b><b>liveira<\/b><b>\u00a0A<\/b><b>maral<\/b><b>\u00a0Carvalho<\/b><\/p>\n<p align=\"right\">Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nos \u00faltimos dias o Supremo Tribunal Federal foi novamente o centro das aten\u00e7\u00f5es, pois colocou em pauta para julgamento a discuss\u00e3o relativa \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, do aborto de anenc\u00e9falos. Mais do que an\u00e1lise jur\u00eddica, o julgamento gerou muita expectativa por parte de seguimentos religiosos, ONGs contra o aborto e profissionais da medicina. A quest\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":769,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[44,46,45,43,47],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aborto e Anencefalia \u2013 Considera\u00e7\u00f5es sobre o julgamento do STF<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira a pauta sobre a relativa \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, do aborto de anenc\u00e9falos no Supremo Tribunal Federal.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aborto-e-anencefalia-consideracoes-sobre-o-julgamento-do-stf\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aborto e Anencefalia \u2013 Considera\u00e7\u00f5es sobre o julgamento do STF\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira a pauta sobre a relativa \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, do aborto de anenc\u00e9falos no Supremo Tribunal Federal.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aborto-e-anencefalia-consideracoes-sobre-o-julgamento-do-stf\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-03-19T23:58:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-25T15:56:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/pexels-pixabay-40568-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aborto-e-anencefalia-consideracoes-sobre-o-julgamento-do-stf\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/pexels-pixabay-40568-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Aborto e Anencefalia \\u2013 Considera\\u00e7\\u00f5es sobre o julgamento do STF\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aborto-e-anencefalia-consideracoes-sobre-o-julgamento-do-stf\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aborto-e-anencefalia-consideracoes-sobre-o-julgamento-do-stf\/\",\"name\":\"Aborto e Anencefalia \\u2013 Considera\\u00e7\\u00f5es sobre o julgamento do STF\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aborto-e-anencefalia-consideracoes-sobre-o-julgamento-do-stf\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-03-19T23:58:26+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-25T15:56:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira a pauta sobre a relativa \\u00e0 autoriza\\u00e7\\u00e3o, ou n\\u00e3o, do aborto de anenc\\u00e9falos no Supremo Tribunal Federal.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aborto-e-anencefalia-consideracoes-sobre-o-julgamento-do-stf\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/263"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=263"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/263\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":770,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/263\/revisions\/770"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/769"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=263"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=263"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=263"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}