{"id":264,"date":"2013-03-19T21:11:21","date_gmt":"2013-03-20T00:11:21","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=98"},"modified":"2020-09-25T13:15:48","modified_gmt":"2020-09-25T16:15:48","slug":"lei-12-40311-nao-tao-novas-alternativas-a-prisao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-12-40311-nao-tao-novas-alternativas-a-prisao\/","title":{"rendered":"Lei 12.403\/11.  N\u00e3o t\u00e3o novas alternativas \u00e0 pris\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p>Entra em vig\u00eancia dia 4 de julho pr\u00f3ximo a <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_Ato2011-2014\/2011\/Lei\/L12403.htm\">Lei 12.403\/11<\/a>, que, dentre outras inova\u00e7\u00f5es, instituiu quando deve ser aplicada e quais s\u00e3o as medidas cautelares. Trata-se, pois, de uma alternativa \u00e0 pris\u00e3o provis\u00f3ria.<\/p>\n<p>Assim, pode o juiz aplicar medida cautelar quando houver necessidade para aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, investiga\u00e7\u00e3o ou instru\u00e7\u00e3o criminal, e, nos casos expressamente previstos, evitar a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es penais ou, ainda, adequa\u00e7\u00e3o da medida \u00e0 gravidade do crime, circunst\u00e2ncias do fato e condi\u00e7\u00f5es pessoais do indiciado ou acusado.<\/p>\n<p>Dessa forma, tais medidas podem ser decretadas no curso do inqu\u00e9rito policial ou do processo crime, pelo juiz, de of\u00edcio ou a requerimento das partes, ou, se em fase de inqu\u00e9rito, por representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial ou requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>\n<p>No caso de descumprida a obriga\u00e7\u00e3o imposta na medida cautelar, o juiz, de of\u00edcio ou mediante requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do assistente de acusa\u00e7\u00e3o ou querelante, poder\u00e1 substituir a medida, impondo outra cumulada, ou, em \u00faltimo caso, decretar a pris\u00e3o preventiva.<br \/>\nO juiz poder\u00e1, ainda, revogar a medida cautelar ou substitu\u00ed-la quando verificar a falta de motivos para que esta subsista, bem como voltar a decret\u00e1-la novamente se sobrevierem novos motivos.<\/p>\n<p>Ressalvados os casos de urg\u00eancia ou de perigo de inefic\u00e1cia da medida, uma das novidades \u00e9 o juiz determinar a intima\u00e7\u00e3o da parte contr\u00e1ria para manifestar, ou seja, antes de decretar a medida cautelar tem-se por firmado o pr\u00e9-contradit\u00f3rio.<br \/>\nImportante registrar que a medida cautelar pode ser aplicada isoladamente, ou cumulativamente, e, apenas ser\u00e1 decretada a pris\u00e3o preventiva quando n\u00e3o for cab\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o por medida cautelar.<\/p>\n<p>Superada tais coloca\u00e7\u00f5es iniciais, explicitamos quais s\u00e3o as medidas cautelares:<\/p>\n<ul>\n<li>(i) pris\u00e3o domiciliar;<\/li>\n<li>(ii) comparecimento peri\u00f3dico em ju\u00edzo, no prazo e nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo juiz, para informar e justificar suas atividades;<\/li>\n<li>(iii) proibi\u00e7\u00e3o de acesso ou frequ\u00eancia a determinados lugares, quando, por circunst\u00e2ncias relacionadas ao fato, deva o indiciado ou acusado permanecer distante desses locais para evitar o risco de novas infra\u00e7\u00f5es;<\/li>\n<li>(iv) proibi\u00e7\u00e3o de manter contato com pessoa determinada, quando, por circunst\u00e2ncias relacionadas ao fato, deva o indiciado ou acusado dela permanecer distante;<\/li>\n<li>(v) proibi\u00e7\u00e3o de ausentar-se da Comarca, quando a perman\u00eancia seja conveniente ou necess\u00e1ria para a investiga\u00e7\u00e3o ou instru\u00e7\u00e3o;<\/li>\n<li>(vi) recolhimento domiciliar no per\u00edodo noturno e nos dias de folga, quando o investigado ou acusado tenha resid\u00eancia e trabalho fixos;<\/li>\n<li>(vii) suspens\u00e3o do exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou de atividade de natureza econ\u00f4mica ou financeira, quando houver justo receio de sua utiliza\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es penais;<\/li>\n<li>(viii) interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria do acusado nas hip\u00f3teses de crimes praticados com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, quando os peritos conclu\u00edrem ser inimput\u00e1vel ou semi-imput\u00e1vel e houver risco de reitera\u00e7\u00e3o;<\/li>\n<li>(ix) fian\u00e7a, nas infra\u00e7\u00f5es que a admitem, para assegurar o comparecimento a atos do processo, evitar a obstru\u00e7\u00e3o do seu andamento ou em caso de resist\u00eancia injustificada \u00e0 ordem de pris\u00e3o;<\/li>\n<li>(x) monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Enfim, vamos ter pela frente, dois meses, para que possa o Judici\u00e1rio se adequar a tais medidas, algumas delas, diga-se de passagem, inovadoras, outras n\u00e3o, pois j\u00e1 existentes como, por exemplo, nas condi\u00e7\u00f5es da liberdade provis\u00f3ria, no sursis, no livramento condicional, bem como na <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l9099.htm\">Lei 9.099\/95<\/a>, no que tange as medidas despenalizadoras.<\/p>\n<p>Haver\u00e1 necessidade da fiscaliza\u00e7\u00e3o de tais medidas, o que demandar\u00e1 maior n\u00famero de pessoas do Judici\u00e1rio. Todavia, a inten\u00e7\u00e3o, naqueles casos em que couber medidas cautelares, \u00e9 encarcerar o investigado ou acusado apenas em \u00faltimo caso, e, dessa forma, reduzir sobremaneira a lota\u00e7\u00e3o nos Centros de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria, Pres\u00eddios e at\u00e9 mesmo nas Delegacias de Pol\u00edcia.<\/p>\n<p align=\"right\"><b>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/b><\/p>\n<p align=\"right\">Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entra em vig\u00eancia dia 4 de julho pr\u00f3ximo a Lei 12.403\/11, que, dentre outras inova\u00e7\u00f5es, instituiu quando deve ser aplicada e quais s\u00e3o as medidas cautelares. Trata-se, pois, de uma alternativa \u00e0 pris\u00e3o provis\u00f3ria. Assim, pode o juiz aplicar medida cautelar quando houver necessidade para aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, investiga\u00e7\u00e3o ou instru\u00e7\u00e3o criminal, e, nos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":772,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[48,50,49,51],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lei 12.403\/11: n\u00e3o t\u00e3o novas alternativas \u00e0 pris\u00e3o<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Dentre outras inova\u00e7\u00f5es, a Lei 12.403\/11 instituiu quando deve ser aplicada e quais s\u00e3o as medidas cautelares.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-12-40311-nao-tao-novas-alternativas-a-prisao\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lei 12.403\/11: n\u00e3o t\u00e3o novas alternativas \u00e0 pris\u00e3o\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dentre outras inova\u00e7\u00f5es, a Lei 12.403\/11 instituiu quando deve ser aplicada e quais s\u00e3o as medidas cautelares.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-12-40311-nao-tao-novas-alternativas-a-prisao\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-03-20T00:11:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-25T16:15:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_8230119_xl-2015.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2174\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2000\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-12-40311-nao-tao-novas-alternativas-a-prisao\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_8230119_xl-2015.jpg\",\"width\":2174,\"height\":2000,\"caption\":\"Lei 12.403\/11\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-12-40311-nao-tao-novas-alternativas-a-prisao\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-12-40311-nao-tao-novas-alternativas-a-prisao\/\",\"name\":\"Lei 12.403\/11: n\\u00e3o t\\u00e3o novas alternativas \\u00e0 pris\\u00e3o\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-12-40311-nao-tao-novas-alternativas-a-prisao\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-03-20T00:11:21+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-25T16:15:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Dentre outras inova\\u00e7\\u00f5es, a Lei 12.403\/11 instituiu quando deve ser aplicada e quais s\\u00e3o as medidas cautelares.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-12-40311-nao-tao-novas-alternativas-a-prisao\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/264"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=264"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/264\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":773,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/264\/revisions\/773"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/772"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=264"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=264"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=264"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}