{"id":265,"date":"2013-03-19T21:26:05","date_gmt":"2013-03-20T00:26:05","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=112"},"modified":"2020-10-19T18:26:58","modified_gmt":"2020-10-19T21:26:58","slug":"regras-para-o-indulto-natalino-decreto-7-42010","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/regras-para-o-indulto-natalino-decreto-7-42010\/","title":{"rendered":"Regras para o Indulto Natalino \u2013 Decreto 7.420\/10"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-778 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-1024x768.jpg\" alt=\"Indulto Natalino \u2013 Decreto 7.420\/10\" width=\"800\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-300x225.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-768x576.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Ap\u00f3s estudo do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria, todo o final de ano, o Presidente da Rep\u00fablica, utilizando das prerrogativas que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal lhe confere pelo artigo 84, inciso XII, emite decreto presidencial concedendo indulto natalino \u00e0s pessoas condenadas.<\/p>\n<p>Indulto \u00e9 o perd\u00e3o da pena imposta em senten\u00e7a, \u00e9 uma esp\u00e9cie de ren\u00fancia estatal do direito de punir do Estado, ou seja, \u00e9 uma causa extintiva da punibilidade, conforme disp\u00f5e o artigo 107, inciso II, do <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del2848compilado.htm\">C\u00f3digo Penal<\/a>.<\/p>\n<p>Para o Supremo Tribunal Federal, o indulto se revela como instrumento de pol\u00edtica criminal de que disp\u00f5e o Presidente da Rep\u00fablica, decis\u00e3o esta sujeita apenas ao crit\u00e9rio de conveni\u00eancia e oportunidade.<\/p>\n<p>Frisa-se que o decreto presidencial de indulto deve se enquadrar as normas pr\u00e9-estabelecidas pelo Conselho Nacional de Pol\u00edtica Criminal e trata-se de um ato pol\u00edtico e estritamente discricion\u00e1rio do Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>\n<p>Em s\u00edntese, o Decreto de indulto n\u00ba. 7.420\/2010, publicado no \u00faltimo dia 31 de dezembro de 2010, beneficiar\u00e1 condenados \u00e0 pena inferior a oito anos e n\u00e3o superior a doze anos, desde que tenha cumprido um ter\u00e7o ou metade da reprimenda imposta se reincidente, seja em regime fechado ou semi-aberto, at\u00e9 25 de dezembro de 2010.<\/p>\n<p>O benef\u00edcio tamb\u00e9m se estende aos condenados que tenham completados 60 ou 70 anos de idade; aos condenados que tenha cumprido ininterruptamente quinze anos de pena; aos condenados \u00e0 pena de multa; aos condenados acometidos de doen\u00e7as; aos condenados submetidos \u00e0 medida de seguran\u00e7a; aos condenados \u00e0 pena n\u00e3o privativa de liberdade, dentre outros. Frisa-se que para cada situa\u00e7\u00e3o acima elencada h\u00e1 por necess\u00e1rio o cumprimento de fra\u00e7\u00e3o da pena, ora elencada no referido decreto.<\/p>\n<p>Embora referido benef\u00edcio se estende a diversos condenados, temos que tal n\u00e3o alcan\u00e7am as pessoas condenadas aos delitos de tortura, terrorismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas, aos crimes hediondos, aos crimes definidos do C\u00f3digo Penal Militar, dentre outros elencados nos incisos do artigo 8\u00ba do Decreto 7.420\/10.<\/p>\n<p>Pois bem, para concess\u00e3o de indulto, al\u00e9m da possibilidade de ser concedido de of\u00edcio, a requerimento do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, por proposta da Autoridade Administrativa ou do Conselho Penitenci\u00e1rio, cada um dos condenados que se encaixar no rol de requisitos do decreto presidencial, dever\u00e1 formular pedido ao Juiz que, caber\u00e1 analisar e decidir se este atende as condi\u00e7\u00f5es previstas no decreto presidencial.<\/p>\n<p>Assim, estando presentes os requisitos do decreto de indulto, o Juiz declarar\u00e1 extinta a punibilidade, juntando aos autos c\u00f3pia do decreto presidencial.<\/p>\n<p>Cumpre esclarecer, por fim, que o indulto extingue a pena do condenado que se encontra em condi\u00e7\u00f5es de merecimento, no entanto, mesmo com a extin\u00e7\u00e3o por meio do indulto, tem-se que os efeitos do delito praticado permanecem, de forma que o condenado n\u00e3o retornar\u00e1 a condi\u00e7\u00e3o de prim\u00e1rio.<\/p>\n<p align=\"right\"><b>Andr\u00e9 Santos Rocha da Silva<\/b><\/p>\n<p align=\"right\">Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s estudo do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria, todo o final de ano, o Presidente da Rep\u00fablica, utilizando das prerrogativas que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal lhe confere pelo artigo 84, inciso XII, emite decreto presidencial concedendo indulto natalino \u00e0s pessoas condenadas. Indulto \u00e9 o perd\u00e3o da pena imposta em senten\u00e7a, \u00e9 uma esp\u00e9cie de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":778,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[55,54,56],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Regras para o Indulto Natalino \u2013 Decreto 7.420\/10 - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Clique para ler artigo sobre regras para o Indulto Natalino do Decreto 7.420\/10.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/regras-para-o-indulto-natalino-decreto-7-42010\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Regras para o Indulto Natalino \u2013 Decreto 7.420\/10 - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Clique para ler artigo sobre regras para o Indulto Natalino do Decreto 7.420\/10.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/regras-para-o-indulto-natalino-decreto-7-42010\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-03-20T00:26:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-19T21:26:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/regras-para-o-indulto-natalino-decreto-7-42010\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_56060277_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1920,\"caption\":\"Indulto Natalino \\u2013 Decreto 7.420\/10\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/regras-para-o-indulto-natalino-decreto-7-42010\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/regras-para-o-indulto-natalino-decreto-7-42010\/\",\"name\":\"Regras para o Indulto Natalino \\u2013 Decreto 7.420\/10 - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/regras-para-o-indulto-natalino-decreto-7-42010\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-03-20T00:26:05+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-19T21:26:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Clique para ler artigo sobre regras para o Indulto Natalino do Decreto 7.420\/10.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/regras-para-o-indulto-natalino-decreto-7-42010\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/265"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=265"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/265\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1083,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/265\/revisions\/1083"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=265"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=265"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=265"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}