{"id":266,"date":"2013-03-24T13:21:57","date_gmt":"2013-03-24T16:21:57","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=144"},"modified":"2020-09-25T13:53:04","modified_gmt":"2020-09-25T16:53:04","slug":"a-tentativa-de-se-restringir-a-impetracao-de-habeas-corpus-e-a-insubsistencia-dos-argumentos-utilizados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-tentativa-de-se-restringir-a-impetracao-de-habeas-corpus-e-a-insubsistencia-dos-argumentos-utilizados\/","title":{"rendered":"A tentativa de se restringir a impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus e a insubsist\u00eancia dos argumentos utilizados"},"content":{"rendered":"<p>De tempos em tempos os operadores do direito penal brasileiro lidam com novos posicionamentos doutrin\u00e1rios e jurisprudenciais que, muitas vezes, afetam de forma contundente a\u00e7\u00f5es penais em andamento. O \u00faltimo e mais relevante, sem sombra alguma de d\u00favidas, \u00e9 aquele que visa limitar a utiliza\u00e7\u00e3o e impetra\u00e7\u00e3o de <i>habeas corpus<\/i>.<\/p>\n<p>Este posicionamento, adotado primeiramente pela 1\u00ba Turma do Supremo Tribunal Federal no julgamento do HC n.\u00ba 109.956 (em vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o un\u00e2nime, diga-se de passagem) baseia-se na seguinte ideia: a utiliza\u00e7\u00e3o do <i>habeas corpus <\/i>estava banalizada e, isso (supostamente) entupia a pauta de julgamento das Cortes Superiores, motivo pelo qual, necess\u00e1rio se faz colocar um \u201cfreio\u201d nas impetra\u00e7\u00f5es substitutivas de recursos ordin\u00e1rios.<\/p>\n<p>Desta forma, passou-se a n\u00e3o se admitir as interposi\u00e7\u00f5es dos chamados \u201c<i>habeas de habeas<\/i>\u201d sob o argumento de que existe recurso espec\u00edfico quando um <i>writ<\/i> \u00e9 denegado na inst\u00e2ncia inferior, qual seja, o recurso ordin\u00e1rio em <i>habeas corpus<\/i>. Este entendimento, frisa-se novamente, n\u00e3o un\u00e2nime e nem mesmo proferido pelo Pleno do Supremo Tribunal Federal, ganhou for\u00e7a e se espalhou com uma rapidez assustadora.<\/p>\n<p>Da noite para o dia os Tribunais de segunda inst\u00e2ncia e o Superior Tribunal de Justi\u00e7a passaram a adotar este entendimento como se verdade absoluta fosse o que, por \u00f3bvio, n\u00e3o \u00e9. Tanto n\u00e3o \u00e9 que j\u00e1 existem importantes precedentes do pr\u00f3prio Supremo Tribunal afirmando ser necess\u00e1ria a an\u00e1lise do caso concreto para decidir sobre a viabilidade ou n\u00e3o do important\u00edssimo rem\u00e9dio constitucional<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/Temporary%20Internet%20Files\/Content.Outlook\/LCCKOZWQ\/A%20tentativa%20de%20se%20restringir%20a%20impetra%C3%A7%C3%A3o%20de%20habeas%20corpus%20e%20a%20insubsist%C3%AAncia%20dos%20argumentos%20utilizados.docx#_ftn1\">[1]<\/a>. Relevante se faz, no entanto, esclarecer alguns pontos.<\/p>\n<p>Em primeiro lugar, importante dizer que o<i> habeas corpus<\/i>, rem\u00e9dio constitucional que \u00e9, n\u00e3o pode ser engessado por f\u00f3rmulas aritm\u00e9ticas ou formalidades, pois ele visa proteger o bem maior de qualquer cidad\u00e3o que \u00e9 sua liberdade de ir e vir.<\/p>\n<p>N\u00e3o pode o cidad\u00e3o bater a porta do Judici\u00e1rio e n\u00e3o ter sua pretens\u00e3o analisada, pois, simplesmente n\u00e3o manejou o recurso pr\u00f3prio. Ali\u00e1s, em quanto tempo este recurso ordin\u00e1rio em <i>habeas corpus<\/i> ser\u00e1 julgado? Como recurso que \u00e9, sua tramita\u00e7\u00e3o, sabidamente, \u00e9 mais lenta que o <i>habeas corpus.<\/i> E, ent\u00e3o, pergunta-se: e os casos que necessitam da interven\u00e7\u00e3o urgente do Poder Judici\u00e1rio? Que posicionamento adotar?<br \/>\nAli\u00e1s, outra indaga\u00e7\u00e3o relevante Comporta o recurso ordin\u00e1rio em <i>habeas corpus <\/i>o famoso pedido liminar comumente utilizado nos rem\u00e9dios heroicos? Ao que tudo indica, se este for aceito e apreciado pelas Cortes Superiores ser\u00e1 uma cria\u00e7\u00e3o jurisprudencial, pois no texto frio da lei ele n\u00e3o \u00e9 previsto.<\/p>\n<p>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio muito esfor\u00e7o tamb\u00e9m para concluir que o argumento segundo o qual o Judici\u00e1rio est\u00e1 entulhado de <i>habeas corpus <\/i>e isso dificultaria o julgamento dos outros recursos tamb\u00e9m \u00e9 raso e n\u00e3o se sustenta. Isto porque, se hoje existe muitas ordens de <i>habeas corpus <\/i>impetradas, daqui uns anos ter\u00e3o muitos recursos ordin\u00e1rios constitucionais na fila para serem julgados. Sim, pois, as ilegalidades cometidas pelos operadores do direito n\u00e3o cessar\u00e3o e nem mesmo a necessidade de os acusados em geral baterem na porta do judici\u00e1rio para fazerem valer seus direitos.<\/p>\n<p>Por fim, n\u00e3o se pode deixar de citar um ponto relevante que merece um foco de luz e que, acredita-se, ainda ser\u00e1 objeto de fervorosos debates. Isto porque atualmente o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo na mesma oportunidade que realiza a intima\u00e7\u00f5es dos ac\u00f3rd\u00e3os proferidos nos julgamentos dos <i>habeas corpus <\/i>informa que, se a parte desejar interpor o competente recurso ordin\u00e1rio constitucional, dever\u00e1 arcar com custas judiciais no valor aproximado de 150 reais.<\/p>\n<p>Entende-se que esta determina\u00e7\u00e3o \u00e9 absolutamente ilegal por um simples e singelo motivo: afronta de forma clara e pontual o princ\u00edpio constitucional da ampla defesa, um dos pilares existentes em um Estado Democr\u00e1tico de Direito. Quem n\u00e3o possui condi\u00e7\u00e3o financeira de arcar com essas custas adotar\u00e1 que postura? Deixar\u00e1 de recorrer? O direito penal n\u00e3o prev\u00ea em hip\u00f3tese alguma o pagamento de custas processuais a n\u00e3o ser quando se tratar de a\u00e7\u00e3o penal for privada. Por qual motivo, ent\u00e3o, este pagamento \u00e9 agora exigido? At\u00e9 o presente momento, n\u00e3o se sabe.<\/p>\n<p>Por uma raz\u00e3o ou por outra, conclui-se que este novo entendimento jurisprudencial ainda ser\u00e1 objeto de muitos debates e discuss\u00f5es acaloradas, aguardando-se, somente, que sempre prevale\u00e7a \u00e0 prote\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais e aos pilares do Estado Democr\u00e1tico de Direito.<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/Temporary%20Internet%20Files\/Content.Outlook\/LCCKOZWQ\/A%20tentativa%20de%20se%20restringir%20a%20impetra%C3%A7%C3%A3o%20de%20habeas%20corpus%20e%20a%20insubsist%C3%AAncia%20dos%20argumentos%20utilizados.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> Como exemplo, cita-se: HC n.\u00b0 <b>110.270<\/b>, Rel. Min. Gilmar Mendes, DJ 06.12.12.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De tempos em tempos os operadores do direito penal brasileiro lidam com novos posicionamentos doutrin\u00e1rios e jurisprudenciais que, muitas vezes, afetam de forma contundente a\u00e7\u00f5es penais em andamento. O \u00faltimo e mais relevante, sem sombra alguma de d\u00favidas, \u00e9 aquele que visa limitar a utiliza\u00e7\u00e3o e impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus. Este posicionamento, adotado primeiramente pela [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":781,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[57],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A tentativa de se restringir a impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus e a insubsist\u00eancia dos argumentos utilizados<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira artigo sobre a tentativa de se restringir a impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus e a insubsist\u00eancia dos argumentos utilizados\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-tentativa-de-se-restringir-a-impetracao-de-habeas-corpus-e-a-insubsistencia-dos-argumentos-utilizados\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A tentativa de se restringir a impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus e a insubsist\u00eancia dos argumentos utilizados\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira artigo sobre a tentativa de se restringir a impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus e a insubsist\u00eancia dos argumentos utilizados\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-tentativa-de-se-restringir-a-impetracao-de-habeas-corpus-e-a-insubsistencia-dos-argumentos-utilizados\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-03-24T16:21:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-25T16:53:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_11242478_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-tentativa-de-se-restringir-a-impetracao-de-habeas-corpus-e-a-insubsistencia-dos-argumentos-utilizados\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_11242478_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"habeas corpus\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-tentativa-de-se-restringir-a-impetracao-de-habeas-corpus-e-a-insubsistencia-dos-argumentos-utilizados\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-tentativa-de-se-restringir-a-impetracao-de-habeas-corpus-e-a-insubsistencia-dos-argumentos-utilizados\/\",\"name\":\"A tentativa de se restringir a impetra\\u00e7\\u00e3o de habeas corpus e a insubsist\\u00eancia dos argumentos utilizados\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-tentativa-de-se-restringir-a-impetracao-de-habeas-corpus-e-a-insubsistencia-dos-argumentos-utilizados\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-03-24T16:21:57+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-25T16:53:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira artigo sobre a tentativa de se restringir a impetra\\u00e7\\u00e3o de habeas corpus e a insubsist\\u00eancia dos argumentos utilizados\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-tentativa-de-se-restringir-a-impetracao-de-habeas-corpus-e-a-insubsistencia-dos-argumentos-utilizados\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/266"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=266"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/266\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":782,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/266\/revisions\/782"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/781"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=266"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=266"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=266"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}