{"id":267,"date":"2013-03-24T13:24:42","date_gmt":"2013-03-24T16:24:42","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=146"},"modified":"2020-10-19T18:18:06","modified_gmt":"2020-10-19T21:18:06","slug":"breves-comentarios-sobre-o-artigo-1o-da-lei-n-9-613-98-ante-a-alteracao-trazida-pela-lei-n-12-683-12","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/breves-comentarios-sobre-o-artigo-1o-da-lei-n-9-613-98-ante-a-alteracao-trazida-pela-lei-n-12-683-12\/","title":{"rendered":"Breves coment\u00e1rios sobre o artigo 1\u00ba. da Lei n. 9.613\/98, ante a altera\u00e7\u00e3o trazida pela Lei n. 12.683\/12"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-784 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_43871387_xl-2015-1024x684.jpg\" alt=\"Lei n. 9.613\/98 e Lei n. 12.683\/12\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_43871387_xl-2015-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_43871387_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_43871387_xl-2015-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_43871387_xl-2015-1536x1026.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_43871387_xl-2015-2048x1368.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Recentemente foi publicada a <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_Ato2011-2014\/2012\/Lei\/L12683.htm\">Lei n. 12.683\/12<\/a> que alterou, significativamente, a Lei de Lavagem de Capitais (<a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/LEIS\/L9613.htm\">Lei n. 9.613\/98<\/a>), abrindo com isso espa\u00e7o para in\u00fameras discuss\u00f5es. Dentre referidas discuss\u00f5es est\u00e1 a altera\u00e7\u00e3o do artigo 1\u00ba. da Lei n. 9.613\/98, que, anteriormente, possu\u00eda a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>\n<p><i>Art. 1\u00ba Ocultar ou dissimular a natureza, origem, localiza\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o ou propriedade de bens, direitos ou valores provenientes, direta ou indiretamente, de crime: <\/i><br \/>\n<i><br \/>\nI &#8211; de tr\u00e1fico il\u00edcito de subst\u00e2ncias entorpecentes ou drogas afins;<br \/>\n<\/i><br \/>\n<i>II &#8211; de terrorismo; <\/i><br \/>\n<i><br \/>\nII \u2013 de terrorismo e seu financiamento; <\/i><br \/>\n<i><br \/>\nIII &#8211; de contrabando ou tr\u00e1fico de armas, muni\u00e7\u00f5es ou material destinado \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o; <\/i><br \/>\n<i><br \/>\nIV &#8211; de extors\u00e3o mediante sequestro; <\/i><br \/>\n<i><br \/>\nV &#8211; contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, inclusive a exig\u00eancia, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, de qualquer vantagem, como condi\u00e7\u00e3o ou pre\u00e7o para a pr\u00e1tica ou omiss\u00e3o de atos administrativos; <\/i><br \/>\n<i><br \/>\nVI &#8211; contra o sistema financeiro nacional; <\/i><br \/>\n<i><br \/>\nVII &#8211; praticado por organiza\u00e7\u00e3o criminosa. <\/i><br \/>\n<i><br \/>\nVIII \u2013 praticado por particular contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estrangeira (arts. 337-B, 337- C e 337-D do Decreto-Lei n. 2.848, de 7 de dezembro de 1940 \u2013 C\u00f3digo Penal). <\/i><\/p>\n<p><i>Pena: reclus\u00e3o de tr\u00eas a dez anos e multa.<\/i><\/p>\n<p>A partir da Lei n. 12683\/12, a reda\u00e7\u00e3o desse artigo passou a ser a seguinte:<\/p>\n<p><i>Art. 1\u00ba Ocultar ou dissimular a natureza, origem, localiza\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o ou propriedade de bens, direitos ou valores provenientes, direta ou indiretamente, de infra\u00e7\u00e3o penal. <\/i><\/p>\n<p><i>Pena: reclus\u00e3o de tr\u00eas a dez anos e multa.<\/i><\/p>\n<p>Como se verifica, al\u00e9m da supress\u00e3o dos incisos contendo o rol de crimes antecedentes, a nova lei alterou a palavra \u201ccrime\u201d para a express\u00e3o \u201cinfra\u00e7\u00e3o penal\u201d.<\/p>\n<p>Para que se possa compreender a extens\u00e3o de tal mudan\u00e7a, conv\u00e9m refor\u00e7ar a ideia de que o crime de lavagem de dinheiro \u00e9 chamado de crime acess\u00f3rio ou parasit\u00e1rio, pois, sempre necessita de um delito antecedente para que se configure.<\/p>\n<p>Assim, \u00e9 exatamente nesse ponto que a altera\u00e7\u00e3o \u00e9 importante, pois, se antes o delito somente se configurava quando seu antecedente estava descrito no rol do artigo 1\u00ba., hoje, qualquer crime ou contraven\u00e7\u00e3o passa a ser antecedente para a configura\u00e7\u00e3o do crime de lavagem de dinheiro.<\/p>\n<p>Portanto, a lei passou a ser muito mais abrangente, estendendo-se ilimitadamente sobre todas as infra\u00e7\u00f5es penais.<\/p>\n<p>Apenas com o fito de ilustrar tal abrang\u00eancia, cita-se o impacto que esta lei ter\u00e1 quando o crime antecedente for o jogo do bicho.<\/p>\n<p>Como \u00e9 sabido, referida contraven\u00e7\u00e3o movimenta milh\u00f5es de reais diariamente e, n\u00e3o raro, como ultimamente se p\u00f4de constatar, os contraventores (denominados bicheiros) encabe\u00e7am verdadeira m\u00e1fia que atinge todas as esferas da sociedade e tamb\u00e9m do poder p\u00fablico e movimentam uma emaranhada rede de opera\u00e7\u00f5es para ocultar o dinheiro oriundo da contraven\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Dessa forma, se antes tais opera\u00e7\u00f5es utilizadas para dar vi\u00e9s de legalidade \u00e0s quantias de dinheiro oriundas de tal contraven\u00e7\u00e3o n\u00e3o podiam ser alcan\u00e7adas pela lei de Lavagem de Capitais, fossem elas a compra e venda de im\u00f3veis em nome de terceiros ou a abertura de empresas para \u201cesquentar\u201d tais valores, a partir de agora, tais opera\u00e7\u00f5es passam a ser enquadradas no crime descrito no artigo 1\u00ba da Lei n. 9.613\/98.<br \/>\nObviamente, a princ\u00edpio, a sociedade vai encarar como positiva tal mudan\u00e7a, pois sendo mais abrangente, transmite a sensa\u00e7\u00e3o de que criminosos e contraventores n\u00e3o poder\u00e3o mais se esquivar do cumprimento da lei nas pr\u00f3prias brechas que nela existem.<\/p>\n<p>Contudo, tal abrang\u00eancia pode trazer uma enorme inseguran\u00e7a jur\u00eddica e fazer com que os aplicadores do direito banalizem o grave crime de lavagem de dinheiro, uma vez que qualquer conduta, seja criminosa ou contravencional, passa a ser enquadrada como antecedente de mencionado delito, n\u00e3o importando o valor monet\u00e1rio envolvido.<\/p>\n<p>Diante deste cen\u00e1rio, os operadores do direito dever\u00e3o se debru\u00e7ar sobre o tema, a fim de se evitar o que Luiz Fl\u00e1vio Gomes, recentemente, veio a chamar de <i>\u201cbagateliza\u00e7\u00e3o do crime de lavagem de dinheiro sujo\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/Temporary%20Internet%20Files\/Content.Outlook\/LCCKOZWQ\/artigo%20lavagem%20de%20capitais.docx#_ftn1\"><b>[1]<\/b><\/a><\/i>. A generaliza\u00e7\u00e3o contida na Lei aumenta de forma significativa a possibilidade de toda e qualquer oculta\u00e7\u00e3o de bens ou valores oriundos de pr\u00e1tica criminosa seja enquadrada como crime de lavagem de dinheiro o que, parece n\u00e3o ter sido o escopo do legislador.<\/p>\n<p>Dessa forma, somente atrav\u00e9s da an\u00e1lise dos casos concretos que se formarem a partir da nova legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 que se poder\u00e1 medir se efetivamente tal mudan\u00e7a foi positiva ou negativa para o Pa\u00eds.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><i><\/i><b>Tadeu Teixeira Theodoro<\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Advogado do Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/Temporary%20Internet%20Files\/Content.Outlook\/LCCKOZWQ\/artigo%20lavagem%20de%20capitais.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> in <a href=\"http:\/\/www.institutoavantebrasil.com.br\/artigos-do-prof-lfg\/pela-nao-bagatelarizacao-da-lavagem-de-dinheiro-sujo\"><i>http:\/\/www.institutoavantebrasil.com.br\/artigos-do-prof-lfg\/pela-nao-bagatelarizacao-da-lavagem-de-dinheiro-sujo<\/i><\/a><i> <\/i><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recentemente foi publicada a Lei n. 12.683\/12 que alterou, significativamente, a Lei de Lavagem de Capitais (Lei n. 9.613\/98), abrindo com isso espa\u00e7o para in\u00fameras discuss\u00f5es. Dentre referidas discuss\u00f5es est\u00e1 a altera\u00e7\u00e3o do artigo 1\u00ba. da Lei n. 9.613\/98, que, anteriormente, possu\u00eda a seguinte reda\u00e7\u00e3o: Art. 1\u00ba Ocultar ou dissimular a natureza, origem, localiza\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":784,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[58,59,60],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Breves coment\u00e1rios sobre o artigo 1\u00ba. da Lei n. 9.613\/98, ante a altera\u00e7\u00e3o trazida pela Lei n. 12.683\/12 - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A Lei n. 12.683\/12 alterou, significativamente, a Lei de Lavagem de Capitais (Lei n. 9.613\/98). Confira artigo sobre o tema.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/breves-comentarios-sobre-o-artigo-1o-da-lei-n-9-613-98-ante-a-alteracao-trazida-pela-lei-n-12-683-12\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Breves coment\u00e1rios sobre o artigo 1\u00ba. da Lei n. 9.613\/98, ante a altera\u00e7\u00e3o trazida pela Lei n. 12.683\/12 - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A Lei n. 12.683\/12 alterou, significativamente, a Lei de Lavagem de Capitais (Lei n. 9.613\/98). Confira artigo sobre o tema.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/breves-comentarios-sobre-o-artigo-1o-da-lei-n-9-613-98-ante-a-alteracao-trazida-pela-lei-n-12-683-12\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-03-24T16:24:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-19T21:18:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_43871387_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1710\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/breves-comentarios-sobre-o-artigo-1o-da-lei-n-9-613-98-ante-a-alteracao-trazida-pela-lei-n-12-683-12\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Depositphotos_43871387_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1710,\"caption\":\"Lei n. 9.613\/98 e Lei n. 12.683\/12\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/breves-comentarios-sobre-o-artigo-1o-da-lei-n-9-613-98-ante-a-alteracao-trazida-pela-lei-n-12-683-12\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/breves-comentarios-sobre-o-artigo-1o-da-lei-n-9-613-98-ante-a-alteracao-trazida-pela-lei-n-12-683-12\/\",\"name\":\"Breves coment\\u00e1rios sobre o artigo 1\\u00ba. da Lei n. 9.613\/98, ante a altera\\u00e7\\u00e3o trazida pela Lei n. 12.683\/12 - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/breves-comentarios-sobre-o-artigo-1o-da-lei-n-9-613-98-ante-a-alteracao-trazida-pela-lei-n-12-683-12\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-03-24T16:24:42+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-19T21:18:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A Lei n. 12.683\/12 alterou, significativamente, a Lei de Lavagem de Capitais (Lei n. 9.613\/98). Confira artigo sobre o tema.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/breves-comentarios-sobre-o-artigo-1o-da-lei-n-9-613-98-ante-a-alteracao-trazida-pela-lei-n-12-683-12\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/267"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=267"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/267\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1078,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/267\/revisions\/1078"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/784"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=267"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=267"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=267"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}