{"id":268,"date":"2013-09-29T22:14:02","date_gmt":"2013-09-30T01:14:02","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=206"},"modified":"2020-10-19T18:23:26","modified_gmt":"2020-10-19T21:23:26","slug":"da-impossibilidade-de-apresentacao-de-tese-subsidiaria-pelo-ministerio-publico","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-impossibilidade-de-apresentacao-de-tese-subsidiaria-pelo-ministerio-publico\/","title":{"rendered":"Da Impossibilidade de Apresenta\u00e7\u00e3o de Tese Subsidi\u00e1ria pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-787 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/pexels-andrea-piacquadio-3760067-1024x683.jpg\" alt=\"Da Impossibilidade de Apresenta\u00e7\u00e3o de Tese Subsidi\u00e1ria pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/pexels-andrea-piacquadio-3760067-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/pexels-andrea-piacquadio-3760067-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/pexels-andrea-piacquadio-3760067-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/pexels-andrea-piacquadio-3760067-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/pexels-andrea-piacquadio-3760067-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>No ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio vigora o sistema da ampla defesa. O art. 5\u00ba, LV prev\u00ea que <i>\u201caos litigantes em processo judicial ou administrativo e, aos acusados em geral, s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes\u201d.<\/i><br \/>\nSabe-se, tamb\u00e9m, que o Brasil, na qualidade de Estado-Acusa\u00e7\u00e3o, outorgou ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, de forma quase que exclusiva (ressalva-se apenas as raras exce\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00e3o penal privada), o direito de iniciar o processo penal, com o prop\u00f3sito de se buscar a verdade \u2013 e n\u00e3o com o fito de se buscar \u00fanica e exclusivamente, a qualquer custo, a condena\u00e7\u00e3o do denunciado.<\/p>\n<p>Por isso mesmo, a Justi\u00e7a P\u00fablica n\u00e3o est\u00e1 amparada pelo direito de \u201campla acusa\u00e7\u00e3o\u201d. Ao contr\u00e1rio: \u00e9 justamente pelo fato de o acusado poder amplamente se defender que a sua acusa\u00e7\u00e3o deve ser <span style=\"text-decoration: underline;\">certa, determinada, individualizada e precisa<\/span>, sem deixar qualquer d\u00favida quanto ao fato que lhe est\u00e1 sendo imputado. Tudo isso para privilegiar a cl\u00e1usula geral do devido processo legal, de onde decorrem seus corol\u00e1rios mais c\u00e9lebres: a ampla defesa e o Contradit\u00f3rio <a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/Temporary%20Internet%20Files\/Content.Outlook\/6LK8HFBW\/Da%20impossibilidade%20da%20tese%20subsid%C3%A1ria%20do%20MP.docx#_ftn1\">[1]<\/a>.<\/p>\n<p>Assim, preceitua o art. 41 do C\u00f3digo de Processo Penal que \u201c<i>a den\u00fancia ou queixa conter\u00e1 a exposi\u00e7\u00e3o do fato criminoso <b><span style=\"text-decoration: underline;\">com todas as suas circunst\u00e2ncias<\/span><\/b>, a qualifica\u00e7\u00e3o do acusado ou esclarecimentos pelos quais se possa identifica-lo, a classifica\u00e7\u00e3o do crime e, quando necess\u00e1rio, o rol das testemunhas\u201d<\/i>. (Grifo Nosso).<\/p>\n<p>Da\u00ed, a l\u00f3gica conclus\u00e3o: o Minist\u00e9rio P\u00fablico, representante da Justi\u00e7a P\u00fablica, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">n\u00e3o pode, em hip\u00f3tese alguma, visando a condena\u00e7\u00e3o ou a pron\u00fancia de um acusado, apresentar, seja na den\u00fancia, seja em qualquer outra fase do processo, tese subsidi\u00e1ria, para o fim de, se uma tese n\u00e3o for acolhida, que ent\u00e3o acolha-se uma outra por ele sustentada.<\/span><\/b><br \/>\nMas, infelizmente, n\u00e3o raro vem acontecendo no meio jur\u00eddico esta verdadeira afronta ao Estado Democr\u00e1tico de Direito, que deu ensejo \u00e0 formaliza\u00e7\u00e3o constitucional do princ\u00edpio do devido processo legal e seus corol\u00e1rios.<\/p>\n<p>Em algumas oportunidades, j\u00e1 pudemos nos deparar, por exemplo, com den\u00fancia imputando ao r\u00e9u o crime de homic\u00eddio doloso qualificado (art. 121, \u00a72\u00ba, III), sendo que, na fase de memoriais, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, em um primeiro momento, sustenta sua \u201ctese inicial\u201d baseada no dolo direto (aquela pelo qual o acusado foi, efetivamente, denunciado e da qual ele se defende) e, em um segundo momento, por meio de \u2013 inadmiss\u00edvel \u2013 \u201ctese subsidi\u00e1ria\u201d, pleiteia que, caso o Juiz entenda que n\u00e3o est\u00e1 comprovado o dolo direto (a inten\u00e7\u00e3o livre e consciente de matar algu\u00e9m), que o r\u00e9u seja ent\u00e3o pronunciado pelo dolo eventual (porque teria, com sua conduta, assumido o risco de produzir o resultado).<\/p>\n<p>Tal pr\u00e1tica \u00e9 absurda e abomin\u00e1vel, porque afronta os mais comezinhos princ\u00edpios constitucionais, de direito penal e processual penal vigorantes no pa\u00eds.<\/p>\n<p>Ora, se o Minist\u00e9rio P\u00fablico denuncia pelo dolo direto e, depois, quer ver reconhecido o dolo eventual, o caminho correto n\u00e3o \u00e9 sustent\u00e1-lo em tese subsidi\u00e1ria, nos memoriais, ou mesmo em manifesta\u00e7\u00e3o ou raz\u00f5es\/contrarraz\u00f5es de recurso. De maneira alguma pode ser admitida tal pr\u00e1tica!<\/p>\n<p>Nesse caso, deve o <i>Parquet<\/i>, primando pela ampla defesa do acusado e adequando-se ao art. 41 do C\u00f3digo de Processo Penal, optar por uma de suas teses: ou o r\u00e9u defender-se-\u00e1 do dolo direto, ou defender-se-\u00e1 do dolo eventual. Defender-se de ambos \u00e9 que \u00e9 inadmiss\u00edvel, porque isso seria defender-se de uma den\u00fancia imprecisa.<\/p>\n<p>Obviamente \u00e9 poss\u00edvel que, durante a instru\u00e7\u00e3o penal, o Promotor de Justi\u00e7a perceba que, por exemplo, o dolo direto, tal qual explicitado na den\u00fancia, n\u00e3o se mostrou presente, adequando-se a conduta do acusado muito mais ao dolo eventual. Neste caso, o caminho processual correto \u2013 e o \u00fanico que atende aos ditames constitucionais e legais \u2013 \u00e9 o aditamento da den\u00fancia, para, excluindo o dolo direto, incluir-se, ent\u00e3o, o dolo eventual. Mas jamais poder\u00e1 denunciar o acusado por ter agido com dolo direto ou dolo eventual. Jamais!<br \/>\nO mesmo racioc\u00ednio aplica-se tamb\u00e9m em v\u00e1rios outros exemplos, tais como:<\/p>\n<p>(i) a den\u00fancia que imputa ao r\u00e9u o crime de furto qualificado pelo abuso de confian\u00e7a, mas, em tese subsidi\u00e1ria, pleiteia sua condena\u00e7\u00e3o por estelionato, caso os requisitos do furto (tais como a subtra\u00e7\u00e3o da coisa e a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima no engodo) n\u00e3o sejam comprovados.<\/p>\n<p>(ii) den\u00fancia que imputa ao r\u00e9u o crime de furto, mas, em tese subsidi\u00e1ria, pleiteia a sua condena\u00e7\u00e3o por recepta\u00e7\u00e3o, caso n\u00e3o se comprove que ele foi o autor da subtra\u00e7\u00e3o;<\/p>\n<p>(iii) den\u00fancia que imputa ao r\u00e9u crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico, mas que, em tese subsidi\u00e1ria, pleiteia sua condena\u00e7\u00e3o no crime de uso de documento falso, caso n\u00e3o se comprove que ele tenha sido o autor da contrafa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Tampouco o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode se valer, neste particular, do conhecido brocardo \u201cquem pode o mais pode o menos\u201d. N\u00e3o. O r\u00e9u defende-se de fatos. E estes fatos devem ser exatos, claros e precisos na pe\u00e7a inaugural da a\u00e7\u00e3o penal, sob pena de in\u00e9pcia. N\u00e3o importa se o pedido subsidi\u00e1rio \u00e9 mais ben\u00e9fico ao r\u00e9u do que a imputa\u00e7\u00e3o da den\u00fancia: o fato deve ser claramente exposto para que dele o acusado possa efetivamente se defender.<\/p>\n<p>Portanto, a tese subsidi\u00e1ria somente atende ao titular da ampla defesa, que, no caso do processo penal, alcan\u00e7a apenas o acusado, n\u00e3o podendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico lan\u00e7ar m\u00e3o, em qualquer oportunidade que seja, de ver reconhecida tese subsidi\u00e1ria em sua atua\u00e7\u00e3o no processo penal.<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>\n<p><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/Temporary%20Internet%20Files\/Content.Outlook\/6LK8HFBW\/Da%20impossibilidade%20da%20tese%20subsid%C3%A1ria%20do%20MP.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> Art. 5\u00ba, LIV e LV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, respectivamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">CL\u00c1UDIA SEIXAS SOCIEDADE DE ADVOGADOS<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio vigora o sistema da ampla defesa. O art. 5\u00ba, LV prev\u00ea que \u201caos litigantes em processo judicial ou administrativo e, aos acusados em geral, s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes\u201d. Sabe-se, tamb\u00e9m, que o Brasil, na qualidade de Estado-Acusa\u00e7\u00e3o, outorgou ao [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":787,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[53,49,61],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Da Impossibilidade de Apresenta\u00e7\u00e3o de Tese Subsidi\u00e1ria pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira artigo sobre a impossibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de Tese Subsidi\u00e1ria pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-impossibilidade-de-apresentacao-de-tese-subsidiaria-pelo-ministerio-publico\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Da Impossibilidade de Apresenta\u00e7\u00e3o de Tese Subsidi\u00e1ria pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira artigo sobre a impossibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de Tese Subsidi\u00e1ria pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-impossibilidade-de-apresentacao-de-tese-subsidiaria-pelo-ministerio-publico\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-09-30T01:14:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-19T21:23:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/pexels-andrea-piacquadio-3760067-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-impossibilidade-de-apresentacao-de-tese-subsidiaria-pelo-ministerio-publico\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/pexels-andrea-piacquadio-3760067-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Da Impossibilidade de Apresenta\\u00e7\\u00e3o de Tese Subsidi\\u00e1ria pelo Minist\\u00e9rio P\\u00fablico\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-impossibilidade-de-apresentacao-de-tese-subsidiaria-pelo-ministerio-publico\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-impossibilidade-de-apresentacao-de-tese-subsidiaria-pelo-ministerio-publico\/\",\"name\":\"Da Impossibilidade de Apresenta\\u00e7\\u00e3o de Tese Subsidi\\u00e1ria pelo Minist\\u00e9rio P\\u00fablico\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-impossibilidade-de-apresentacao-de-tese-subsidiaria-pelo-ministerio-publico\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-09-30T01:14:02+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-19T21:23:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira artigo sobre a impossibilidade de apresenta\\u00e7\\u00e3o de Tese Subsidi\\u00e1ria pelo Minist\\u00e9rio P\\u00fablico.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-impossibilidade-de-apresentacao-de-tese-subsidiaria-pelo-ministerio-publico\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/268"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=268"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/268\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1082,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/268\/revisions\/1082"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/787"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=268"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=268"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=268"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}