{"id":270,"date":"2014-01-22T19:28:19","date_gmt":"2014-01-22T22:28:19","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=216"},"modified":"2020-10-19T18:22:24","modified_gmt":"2020-10-19T21:22:24","slug":"a-denuncia-generica-nos-crimes-contra-a-ordem-tributaria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-denuncia-generica-nos-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/","title":{"rendered":"A den\u00fancia gen\u00e9rica nos crimes contra a Ordem Tribut\u00e1ria"},"content":{"rendered":"<p align=\"JUSTIFY\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-793 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/Depositphotos_4077553_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"crimes contra a Ordem Tribut\u00e1ria\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/Depositphotos_4077553_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/Depositphotos_4077553_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/Depositphotos_4077553_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/Depositphotos_4077553_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/Depositphotos_4077553_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">A \u00e2nsia arrecadat\u00f3ria estatal tem feito com que o governo intensifique os meios para se evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal e maximizar a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Nestes termos, tem sido duramente criticado pela doutrina<a href=\"#sdfootnote1sym\">1<\/a> o uso da A\u00e7\u00e3o Penal como meio de se pressionar o contribuinte para o pagamento de tributos. Com isso verifica-se o que se convencionou a chamar de banaliza\u00e7\u00e3o do direito penal tribut\u00e1rio, que torna crime qualquer tipo de infra\u00e7\u00e3o que seria meramente administrativa.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Diante dessa postura do Poder P\u00fablico, os contribuintes s\u00e3o, constantemente, denunciados sem que se tenha descrito na den\u00fancia qualquer conduta que pudesse indicar que tenham concorrido para a pr\u00e1tica de crime.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">As den\u00fancias limitam-se, nestes casos, a narrar o tipo penal e os termos constantes nos autos de infra\u00e7\u00e3o em claro desrespeito ao devido processo legal e ao artigo 41 do <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del3689.htm\">C\u00f3digo de Processo Penal<\/a>.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">O referido artigo diz que \u201ca den\u00fancia ou queixa conter\u00e1 a exposi\u00e7\u00e3o do fato criminoso com todas as suas circunst\u00e2ncias\u201d.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Ora, quando a lei refere-se a todas as circunst\u00e2ncias do fato criminoso, obviamente n\u00e3o est\u00e1 exigindo a mera reprodu\u00e7\u00e3o do tipo penal, mas sim a descri\u00e7\u00e3o de como, onde e quando o agente, devidamente qualificado e individualizado, praticou a conduta tida como criminosa e se, nestes casos ele possu\u00eda o intuito de reduzir ou suprimir tributos.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Obviamente que se a den\u00fancia n\u00e3o descreve tais circunst\u00e2ncias, deve ser tida como inepta, m\u00e1xime, porque a den\u00fancia gen\u00e9rica impede que o acusado se defenda, pois nem ao menos traz em seu bojo a delimita\u00e7\u00e3o da conduta do acusado.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Hugo de Brito Machado, em perfeita an\u00e1lise do tema, ensina que:<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">\u201cA experi\u00eancia da vida coloca fora de d\u00favida a inexist\u00eancia de raz\u00f5es jur\u00eddicas para a aceita\u00e7\u00e3o da den\u00fancia gen\u00e9rica nos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria. Admiti-la contraria o princ\u00edpio segundo o qual n\u00e3o existe responsabilidade penal sem culpabilidade. Implica mais do que aceitar a responsabilidade objetiva. Implica aceitar a responsabilidade objetiva por fato de outrem.\u201d<a href=\"#sdfootnote2sym\">2<\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Ora, ainda que se refira a crime cometido no seio de pessoa jur\u00eddica n\u00e3o basta ao acusador a descri\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica e impessoal do fato, como se a empresa se confundisse com os s\u00f3cios.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Relegar para a instru\u00e7\u00e3o criminal a possibilidade de se individualizar as condutas dos denunciados \u00e9 o mesmo que admitir o in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o penal sem que se saiba se houve crime e quem, de fato, o cometeu.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">O ilustre Ministro do<a href=\"http:\/\/www.stj.jus.br\/sites\/portalp\/Inicio\"> Superior Tribunal de Justi\u00e7a<\/a>, Assis Toledo, em emblem\u00e1tico julgamento afirmou que:<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">\u201cSer acionista ou membro do conselho consultivo da empresa n\u00e3o \u00e9 crime. Logo, a invoca\u00e7\u00e3o dessa condi\u00e7\u00e3o, sem a descri\u00e7\u00e3o de condutas espec\u00edficas que vinculem cada diretor ao evento criminoso, n\u00e3o basta para viabilizar a den\u00fancia.\u201d<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">\u201cA den\u00fancia, pelas consequ\u00eancias graves que acarreta, n\u00e3o pode ser produto de fic\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria. N\u00e3o pode, portanto, deixar de descrever o porqu\u00ea da inclus\u00e3o de cada acusado como autor, coautor ou part\u00edcipe do crime.\u201d<a href=\"#sdfootnote3sym\">3<\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">O <a href=\"http:\/\/www.tjsp.jus.br\/\">Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo<\/a>, nesta esteira, tem adotado o mesmo entendimento, como se verifica do seguinte julgado:<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">\u201cN\u00e3o obstante respeit\u00e1vel entendimento jurisprudencial em contr\u00e1rio, a descri\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica e vaga da conduta, tratando-se de delitos societ\u00e1rios ou coletivos, h\u00e1 de ser considerado grave v\u00edcio de forma e conte\u00fado, verdadeira afronta ao artigo 41 do CPP, mormente quando a den\u00fancia peca por vir desacompanhada de elementos indici\u00e1rios m\u00ednimos da participa\u00e7\u00e3o da denunciada, fazendo viva a disposi\u00e7\u00e3o do artigo 395, III, do mesmo c\u00f3digo.\u201d<a href=\"#sdfootnote4sym\">4<\/a><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Nestes termos, tem-se que, ainda que exista entendimento em que se admita a atenua\u00e7\u00e3o do artigo 41 do C\u00f3digo de Processo Penal, para os casos de crime contra a ordem tribut\u00e1ria, cometidos no \u00e2mbito de pessoas jur\u00eddicas, fato \u00e9 que, nesses crimes a descri\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o dos acusados na pr\u00e1tica do delito \u00e9 essencial para a den\u00fancia, em respeito \u00e0s garantias constitucionais da ampla defesa e do devido processo legal e, certamente, sua aus\u00eancia deve levar \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">No mais, n\u00e3o se pode permitir que a a\u00e7\u00e3o penal seja usada de forma leviana como instrumento de arrecada\u00e7\u00e3o de tributo, pois n\u00e3o \u00e9 esse o fim a que se destina o Direito Penal.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"CENTER\"><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b>Tadeu Teixeira Theodoro<\/b><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"CENTER\"><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Advogado do Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/span><\/span><\/p>\n<div>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-size: small;\"><a href=\"#sdfootnote1anc\">1<\/a><sup><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: xx-small;\">\u0002<\/span><\/span><\/sup><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: xx-small;\"> MACHADO, Hugo de Brito. Estudos de direito penal tribut\u00e1rio. S\u00e3o Paulo. Atlas. 2002. p. 134\/135 e NUCCI, Guilherme de Souza. Leis penais e processuais penais comentadas. 2ed. RT. 2007. p. 860\/861<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-size: small;\"><a href=\"#sdfootnote2anc\">2<\/a><sup><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: xx-small;\">\u0002<\/span><\/span><\/sup><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: xx-small;\"> MACHADO, Hugo de Brito. Estudos de direito penal tribut\u00e1rio. S\u00e3o Paulo. Atlas. 2002. p. 85.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-size: small;\"><a href=\"#sdfootnote3anc\">3<\/a><sup><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: xx-small;\">\u0002<\/span><\/span><\/sup><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: xx-small;\"> STJ, 5 Turma, RHC 4.214-1\/DF, DJU-1 de 27-3-95.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-size: small;\"><a href=\"#sdfootnote4anc\">4<\/a><sup><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: xx-small;\">\u0002<\/span><\/span><\/sup><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: xx-small;\"> TJSP, 16 C\u00e2mara de Direito Criminal, HC <\/span><\/span><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: xx-small;\">0030954-49.2011.8.26.0000,<\/span><\/span><span style=\"font-family: Book Antiqua,serif;\"><span style=\"font-size: xx-small;\">Rel. Des. Almeida Toledo, julgado em 24-5-2011<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A \u00e2nsia arrecadat\u00f3ria estatal tem feito com que o governo intensifique os meios para se evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal e maximizar a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos. Nestes termos, tem sido duramente criticado pela doutrina1 o uso da A\u00e7\u00e3o Penal como meio de se pressionar o contribuinte para o pagamento de tributos. Com isso verifica-se o que [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":793,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[41,68,67,37,69],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A den\u00fancia gen\u00e9rica nos crimes contra a Ordem Tribut\u00e1ria<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A \u00e2nsia arrecadat\u00f3ria estatal tem feito com que o governo intensifique os meios para se evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal e maximizar a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-denuncia-generica-nos-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A den\u00fancia gen\u00e9rica nos crimes contra a Ordem Tribut\u00e1ria\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A \u00e2nsia arrecadat\u00f3ria estatal tem feito com que o governo intensifique os meios para se evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal e maximizar a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-denuncia-generica-nos-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-01-22T22:28:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-19T21:22:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/Depositphotos_4077553_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-denuncia-generica-nos-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/01\/Depositphotos_4077553_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"crimes contra a Ordem Tribut\\u00e1ria\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-denuncia-generica-nos-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-denuncia-generica-nos-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/\",\"name\":\"A den\\u00fancia gen\\u00e9rica nos crimes contra a Ordem Tribut\\u00e1ria\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-denuncia-generica-nos-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-01-22T22:28:19+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-19T21:22:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A \\u00e2nsia arrecadat\\u00f3ria estatal tem feito com que o governo intensifique os meios para se evitar a sonega\\u00e7\\u00e3o fiscal e maximizar a arrecada\\u00e7\\u00e3o de tributos.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-denuncia-generica-nos-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/270"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=270"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/270\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1081,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/270\/revisions\/1081"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/793"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=270"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=270"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=270"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}