{"id":272,"date":"2014-03-19T15:39:38","date_gmt":"2014-03-19T18:39:38","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=234"},"modified":"2020-09-30T15:51:35","modified_gmt":"2020-09-30T18:51:35","slug":"a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca\/","title":{"rendered":"A culpa penal, os acidentes laborais e a import\u00e2ncia do uso de equipamentos de seguran\u00e7a"},"content":{"rendered":"<p align=\"JUSTIFY\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_2296124_xl-2015-1024x668.jpg\" alt=\"equipamentos de seguran\u00e7a\" width=\"800\" height=\"522\" \/><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Acidentes de trabalho s\u00e3o aqueles que acontecem (com perd\u00e3o da redund\u00e2ncia) no exerc\u00edcio do trabalho prestado \u00e0 empresa e que provocam les\u00f5es corporais ou perturba\u00e7\u00f5es funcionais que podem resultar em morte ou na perda ou em redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, das capacidades f\u00edsicas ou mentais do trabalhador.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Nesse contexto, os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis tornaram os Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs) e os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva (EPCs) uma obriga\u00e7\u00e3o para as empresas e para os funcion\u00e1rios. O desrespeito \u00e0s quest\u00f5es de seguran\u00e7a podem ter consequ\u00eancias diretas tanto para as empresas quanto para os funcion\u00e1rios que eventualmente ignorem essa exig\u00eancia, com a aplica\u00e7\u00e3o de multas, autua\u00e7\u00f5es pelo Minist\u00e9rio do Trabalho ou resultarem em demandas judiciais.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Os EPIs s\u00e3o quaisquer aparelhos, equipamentos ou dispositivos que devem ser utilizados por um funcion\u00e1rio no momento em que o mesmo dever\u00e1 cumprir suas fun\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho, devendo ser utilizado individualmente por um empregado para que o mesmo obtenha toda a prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a poss\u00edvel, evitando quaisquer tipos de riscos que possam amea\u00e7ar sua integridade f\u00edsica, prevenindo diferentes tipos de acidentes e les\u00f5es variadas.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">As situa\u00e7\u00f5es cotidianas das empresas e seus trabalhadores revelam que mortes ou les\u00f5es corporais ocorrem muitas vezes por desrespeito a regras de seguran\u00e7a, onde h\u00e1 certa defici\u00eancia, por parte da empresa, no fornecimento ou fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso de EPIs, ou mesmo o pr\u00f3prio empregado evita certas burocracias para ganhar tempo e realizar o servi\u00e7o em curto espa\u00e7o de tempo, seja porque est\u00e1 pr\u00f3ximo ao hor\u00e1rio de descanso ou em virtude de excesso de confian\u00e7a nas suas habilidades.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Certo \u00e9 que cuidado nunca \u00e9 demais. A burocracia de hoje pode evitar o acidente de amanh\u00e3. O treinamento bem feito e assimilado pelo funcion\u00e1rio pode evitar que ele se machuque posteriormente.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Dessa forma, \u00e9 importante que a empresa fa\u00e7a constantes investimentos em equipamentos de seguran\u00e7a, treinamento de funcion\u00e1rios e fiscalize adequadamente o uso dos EPIs ou EPCs para que preju\u00edzos futuros sejam minimizados.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Nesse sentido e n\u00e3o menos importante \u00e9 a postura do funcion\u00e1rio que deve realizar todos os treinamentos propostos pela empresa, receber e efetivamente usar todos os equipamentos de seguran\u00e7a para realiza\u00e7\u00e3o de determinada atividade laboral, afinal muitas vezes a postura inadequada exp\u00f5e a risco desnecess\u00e1rio a pr\u00f3pria integridade do trabalhador.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Quanto a ocorr\u00eancia de \u00f3bito ou les\u00e3o do trabalhador durante a realiza\u00e7\u00e3o de suas atividades di\u00e1rias, a pol\u00edcia \u00e9 sempre acionada para apura\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias em que o acidente aconteceu, preservando o local, pedindo aux\u00edlio da pol\u00edcia t\u00e9cnico-cient\u00edfica para verifica\u00e7\u00e3o e posterior elabora\u00e7\u00e3o de laudos periciais, al\u00e9m da oitiva de testemunhas.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">A culpa penal, nesse caso, demandar\u00e1 investiga\u00e7\u00e3o sobre o contexto do fato, ou seja, o evento morte ou as les\u00f5es corporais identificadas ser\u00e3o objeto de estudo para determinar poss\u00edveis respons\u00e1veis pelo ocorrido ou eventualmente que a culpa seja considerada exclusiva da v\u00edtima.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">A investiga\u00e7\u00e3o criminal fundamentalmente acontece para que se verifique a ocorr\u00eancia ou n\u00e3o dos delitos contidos no artigo 121, par\u00e1grafo 3\u00ba (Homic\u00eddio Culposo) ou artigo 129, ambos do C\u00f3digo Penal (Les\u00e3o Corporal Culposa).<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Tamb\u00e9m, no contexto aqui narrado, pode ocorrer o crime de exposi\u00e7\u00e3o da vida ou a sa\u00fade de outrem a perigo direto e iminente, previsto no artigo 132 do <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del2848compilado.htm\">C\u00f3digo Penal<\/a>.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Importante registrar que o simples descumprimento das regras de seguran\u00e7a e higiene no trabalho, independente da ocorr\u00eancia de acidente, j\u00e1 caracteriza a contraven\u00e7\u00e3o penal do artigo 19 \u00a7 2\u00ba da <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l8213cons.htm\">Lei n\u00ba. 8.213\/1991<\/a>.<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">Acidentes infelizmente acontecem, no entanto, muitos poderiam ser evitados caso fossem tomados \u00e0s devidas precau\u00e7\u00f5es. Enfim, \u00e9 exatamente por essa possibilidade que a utiliza\u00e7\u00e3o dos Equipamentos de Seguran\u00e7a se tornou de fundamental import\u00e2ncia nas empresas que trabalham ao lado de riscos.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\">M\u00f4nica Santiago Oliveira Amaral Carvalho<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\">Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Acidentes de trabalho s\u00e3o aqueles que acontecem (com perd\u00e3o da redund\u00e2ncia) no exerc\u00edcio do trabalho prestado \u00e0 empresa e que provocam les\u00f5es corporais ou perturba\u00e7\u00f5es funcionais que podem resultar em morte ou na perda ou em redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, das capacidades f\u00edsicas ou mentais do trabalhador. Nesse contexto, os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis tornaram os Equipamentos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":798,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[77,76,73,75,74,79,78],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A culpa penal, os acidentes laborais e a import\u00e2ncia do uso de equipamentos de seguran\u00e7a<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira artigo sobre a culpa penal, os acidentes laborais e a import\u00e2ncia do uso de equipamentos de seguran\u00e7a\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A culpa penal, os acidentes laborais e a import\u00e2ncia do uso de equipamentos de seguran\u00e7a\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira artigo sobre a culpa penal, os acidentes laborais e a import\u00e2ncia do uso de equipamentos de seguran\u00e7a\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-03-19T18:39:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-30T18:51:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_2296124_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1671\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Depositphotos_2296124_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1671,\"caption\":\"equipamentos de seguran\\u00e7a\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca\/\",\"name\":\"A culpa penal, os acidentes laborais e a import\\u00e2ncia do uso de equipamentos de seguran\\u00e7a\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-03-19T18:39:38+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-30T18:51:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira artigo sobre a culpa penal, os acidentes laborais e a import\\u00e2ncia do uso de equipamentos de seguran\\u00e7a\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/272"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=272"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/272\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":812,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/272\/revisions\/812"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=272"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=272"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=272"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}