{"id":273,"date":"2015-05-07T09:44:36","date_gmt":"2015-05-07T12:44:36","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=268"},"modified":"2020-10-05T14:02:12","modified_gmt":"2020-10-05T17:02:12","slug":"feminicidio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/feminicidio\/","title":{"rendered":"Feminic\u00eddio"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-818 size-large aligncenter\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Depositphotos_30646891_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Feminic\u00eddio\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Depositphotos_30646891_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Depositphotos_30646891_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Depositphotos_30646891_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Depositphotos_30646891_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Depositphotos_30646891_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Um dos motivos que impulsiona a nossa profiss\u00e3o \u00e9, sem d\u00favida, a constante altera\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o brasileira. E, no Brasil, infelizmente, existe uma cultura de que somente o que est\u00e1 previsto em lei (leia-se, lei em sentido estrito) costuma ser aplicado no dia-a-dia pelo operador do direito. Por \u00f3bvio, esta \u00e9 uma constata\u00e7\u00e3o geral, existindo, por\u00e9m exce\u00e7\u00f5es. Com isso, queremos dizer que, muito embora existam magistrados, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e advogados\/defensores p\u00fablicos que aplicam, acima de tudo, a Constitui\u00e7\u00e3o, para, ent\u00e3o, aplicar-se a lei de forma vertical, sempre fundamentado em nossa Lei Maior, n\u00e3o raras vezes, muitos preceitos constitucionais deixam de ser aplicados simplesmente porque n\u00e3o h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica sobre o assunto. \u00c9 com essa ideia que o legislador brasileiro \u2013 o nosso Congresso Nacional, no mais das vezes \u2013 pulveriza o sistema jur\u00eddico com muitas e muitas normas desnecess\u00e1rias.<\/p>\n<p>E foi o que ocorreu com a <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2015-2018\/2015\/lei\/l13104.htm\">Lei n\u00ba 13.104\/15<\/a>, a conhecida \u201cLei do Feminic\u00eddio\u201d. Referida lei torna hediondo o homic\u00eddio cometido contra a mulher, cujo mote \u00e9 sua condi\u00e7\u00e3o de \u201cser mulher\u201d.<\/p>\n<p>Para que possamos adentrar ao tema, indispens\u00e1vel mencionarmos, antes de mais nada a Lei Maria da Penha, marco legislativo no pa\u00eds para a prote\u00e7\u00e3o da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Pois bem.<\/p>\n<p>Tem-se conhecimento de que a viol\u00eancia praticada contra a mulher \u00e9 um ato extremamente repugnante e disso n\u00e3o se discorda. A Lei Maria da Penha (<a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2004-2006\/2006\/lei\/l11340.htm\">Lei 11.340\/06<\/a>) pretendeu reduzir drasticamente a viol\u00eancia dom\u00e9stica, prevendo medidas protetivas para assegurar a integridade f\u00edsica e ps\u00edquica da v\u00edtima. No entanto, \u00e9 err\u00f4neo acreditar que referida Lei atingiu seu objetivo, qual seja, o de proteger, efetivamente, a mulher, impedindo que seus agressores sequer se aproximem de sua v\u00edtima. Passou, pois, muito longe disso.<\/p>\n<p>Nem se diga que, ap\u00f3s a Lei, aumentaram-se os n\u00fameros de condenados pelos crimes praticados contra suas esposas, companheiras, namoradas, m\u00e3es, irm\u00e3s, enfim, contra aquela mulher em rela\u00e7\u00e3o a qual o agressor possui uma rela\u00e7\u00e3o \u00edntima, independentemente de parentesco consangu\u00edneo e coabita\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>H\u00e1, na verdade, uma falsa ideia com rela\u00e7\u00e3o a isso, porque, o que ocorreu foi o aumento das den\u00fancias. Isso sim. Mas de que adiantam as den\u00fancias se o pr\u00f3prio Estado n\u00e3o tem o aparelhamento correto para colocar em pr\u00e1tica o quanto determinado pela legisla\u00e7\u00e3o? Quantas vezes n\u00e3o nos deparamos com situa\u00e7\u00f5es em que os agressores desrespeitam solene e reiteradamente, ordens judiciais de n\u00e3o aproxima\u00e7\u00e3o? E quantas vezes s\u00e3o punidos por isso? Muito poucas. N\u00e3o se pretende dizer com isso que a Lei, nesse caso, seria desnecess\u00e1ria. O que se quer dizer \u00e9 que bastava a previs\u00e3o das medidas protetivas e da defini\u00e7\u00e3o de quem estaria acobertado pela lei. E o principal: que as pol\u00edticas p\u00fablicas dirigidas ao Estado fosse cumpridas. Mas, o que aqui se quer expor, \u00e9 que n\u00e3o havia a menor necessidade, por exemplo, de se inserir na Lei Maria da Penha que <i>\u201ctoda mulher, independentemente de classe, ra\u00e7a, etnia, orienta\u00e7\u00e3o sexual, renda, cultura, n\u00edvel educacional, idade e religi\u00e3o, goza dos direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sendo-lhe asseguradas as oportunidades e facilidades para viver sem viol\u00eancia, preservar sua sa\u00fade f\u00edsica e mental e seu aperfei\u00e7oamento moral, intelectual e social\u201d<\/i> (art. 2\u00ba.). Tamb\u00e9m n\u00e3o havia necessidade de se estampar um dispositivo no sentido de que<i> \u201cser\u00e3o asseguradas \u00e0s mulheres as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio efetivo dos direitos \u00e0 vida, \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 moradia, ao acesso \u00e0 justi\u00e7a, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria\u201d<\/i> (art. 3\u00ba). Esses artigos, com o perd\u00e3o da express\u00e3o, chovem no molhado.<\/p>\n<p>Sim, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea, em seus arts. 5<sup>o<\/sup>. <i>caput<\/i>, e 6<sup>o<\/sup>., respectivamente exatamente os mesmos direitos. N\u00e3o era necess\u00e1rio que uma lei infraconstitucional fosse editada para fazer cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Mas voltamos \u00e0 ideia lan\u00e7ada no in\u00edcio: \u00e9 da cultura nacional acreditar que \u00e9 a Lei que traz efetividade ao ordenamento jur\u00eddico. E n\u00e3o deveria ser assim. Bastaria observar estritamente a Carta Magna.<\/p>\n<p>No entanto, veio a lei. Mas sua efetividade deixou muito, mas muito a desejar. N\u00e3o h\u00e1 fiscaliza\u00e7\u00e3o das medidas protetivas; n\u00e3o houve o elemento inibidor que se esperava; mulheres continuam sendo v\u00edtimas de seus algozes, a despeito do preceito legal.<\/p>\n<p>S\u00f3 para se ter uma ideia, um estudo divulgado pelo IPEA chamado \u201cViol\u00eancia contra a mulher: feminic\u00eddios no Brasil\u201d, de 2011, mostra que apenas em 2007, logo no in\u00edcio da vig\u00eancia da Lei Maria da Penha houve uma leve redu\u00e7\u00e3o nos crimes contra a mulher.<\/p>\n<p>Absolutamente ineficaz ao que veio, portanto, a Lei 11.340\/06.<\/p>\n<p>Acredita-se, assim, diante deste singelo e resumido panorama, que com a Lei do feminic\u00eddio, infelizmente, n\u00e3o ser\u00e1 diferente.<\/p>\n<h2><b>Feminic\u00eddio &#8211; Defini\u00e7\u00e3o<\/b><\/h2>\n<p>O feminic\u00eddio \u00e9 o homic\u00eddio cometido contra a mulher com menosprezo \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de sexo feminino (art. 121, \u00a72\u00ba, VI, CP). E, por menosprezo ao sexo feminino entenda-se a \u201c<i>viol\u00eancia dom\u00e9stica\u201d<\/i> (art. 121, \u00a72-A, I, CP) ou o \u201c<i>menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher<\/i>\u201d (art. 121, \u00a72-A, II, CP).<\/p>\n<p>N\u00e3o se confunda, no entanto, o feminic\u00eddio com o femic\u00eddio, que \u00e9 o homic\u00eddio praticado contra mulher, em qualquer ambiente \u2013 dom\u00e9stico ou n\u00e3o \u2013 mas sem o m\u00f3vel da viol\u00eancia de g\u00eanero.<\/p>\n<h2><b>A desnecessidade de regulamenta\u00e7\u00e3o<\/b><\/h2>\n<p>O burburinho causado por conta da referida Lei \u00e9 diametralmente oposto ao benef\u00edcio que ela trar\u00e1. Isso porque, assim como a Lei Maria da Penha, neste particular, ela nada mais faz do que repetir o que j\u00e1 existia no C\u00f3digo Penal. Houve uma redund\u00e2ncia desnecess\u00e1ria. Explica-se:<br \/>\nPrev\u00ea o \u00a72\u00ba. do art. 121, que <i>\u201cse o homic\u00eddio \u00e9 cometido: I \u2013 mediante paga ou promessa de recompensa, ou por outro motivo torpe; II \u2013 por motivo f\u00fatil; III \u2013 com emprego de veneno, fogo, explosivo, asfixia, tortura ou outro meio insidioso ou cruel, ou de que possa resultar perigo comum; IV \u2013 \u00e0 trai\u00e7\u00e3o, de emboscada, ou mediante dissimula\u00e7\u00e3o ou outro recurso que dificulte ou torne imposs\u00edvel a defesa do ofendido; V \u2013 para assegurar a execu\u00e7\u00e3o, a oculta\u00e7\u00e3o, a impunidade ou vantagem de outro crime<\/i>\u201d, a pena a ser aplicada pelo juiz dever\u00e1 flutuar entre 12 e 30 anos.<\/p>\n<p>A nova Lei inseriu no texto o inciso VI, trazendo o \u201cfeminic\u00eddio\u201d, que recebe a mesma pena das demais hip\u00f3teses de homic\u00eddio qualificado. \u00c9 neste ponto que a Lei \u00e9 desnecess\u00e1ria, porque matar uma mulher pela simples condi\u00e7\u00e3o do sexo feminino, com menosprezo do g\u00eanero, nada mais \u00e9 do que motivo torpe, j\u00e1 previsto no inciso I do \u00a72\u00ba do art. 121. O motivo torpe \u00e9 o motivo vil, repugnante.<\/p>\n<p>O inciso I, ali\u00e1s, permite expressamente a interpreta\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica quando o texto legal menciona <i>\u201c&#8230;ou outro motivo torpe\u201d.<\/i> A interpreta\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica \u00e9 justamente isso: \u00e9 uma amplia\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses trazidas em determinado preceito legal. Perceba-se, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o homic\u00eddio cometido mediante paga ou promessa que o C\u00f3digo Penal qualifica como motivo torpe. Portanto, qualquer outro motivo que possa ser considerado torpe \u00e9 pass\u00edvel de ser inserido no inciso I do \u00a72\u00ba do C\u00f3digo Penal. Observa-se, assim, que matar uma mulher com desprezo \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de sexo feminino \u00e9, sem d\u00favida, um motivo torpe.<\/p>\n<p>Por isso \u00e9 que entendemos desnecess\u00e1ria a novel regulamenta\u00e7\u00e3o. O Brasil j\u00e1 possui legisla\u00e7\u00e3o bastante para o assunto, de maneira que mostrava-se totalmente desnecess\u00e1ria a inser\u00e7\u00e3o do \u201cconceito de feminic\u00eddio\u201d para fazer inserir no C\u00f3digo Penal aquilo que j\u00e1 estava legislado.<\/p>\n<p>Como dissemos no in\u00edcio, a impress\u00e3o que se tem \u00e9 a de que, se o legislador n\u00e3o assim agisse, mais mulheres iriam morrer, ou mais impunidade iria gerar. Errado o racioc\u00ednio, porque, repise-se, o cometimento de homic\u00eddio (matar algu\u00e9m, no caso uma mulher) com menosprezo de g\u00eanero \u00e9, como j\u00e1 afirmado acima, motivo torpe. Ressalvadas as hip\u00f3teses do \u00a77\u00ba do art. 121 do C\u00f3digo Penal, rec\u00e9m inserido pela lei 13.104\/15 e abstraindo-se o inciso VI do \u00a72\u00ba do mesmo artigo, imagine-se que algu\u00e9m matasse uma mulher pela sua condi\u00e7\u00e3o do sexo feminino, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Esta pessoa (o assassino) receberia exatamente a mesma pena se o inciso VI n\u00e3o existisse: de 12 a 30 anos. Porque matar por esta raz\u00e3o \u00e9 torpe, \u00e9 vil. Portanto, homic\u00eddio qualificado na forma do inciso I, do \u00a72\u00ba do art. 121 do estatuto penal. T\u00e3o repugnante quanto \u00e9 matar algu\u00e9m porque \u00e9 homem, por sua condi\u00e7\u00e3o de sexo masculino, ou porque \u00e9 transexual. \u00c9 crime, insista-se, cometido com motivo torpe.<\/p>\n<p>Outro exemplo: imagine que um homem, homossexual, seja agredido por seu companheiro. A v\u00edtima, pelo texto legal e pela maioria esmagadora da doutrina e da jurisprud\u00eancia \u2013 a despeito da prega\u00e7\u00e3o incessante da igualdade material \u2013 n\u00e3o poderia \u201cse beneficiar\u201d (se \u00e9 que pode-se assim dizer) dos instrumentos da Lei Maria da Penha. Seu agressor seria processado de acordo com o C\u00f3digo Penal. Anos depois, esta v\u00edtima resolve se submeter a uma cirurgia de mudan\u00e7a de sexo. Ap\u00f3s a cirurgia, a v\u00edtima \u00e9 novamente agredida pelo mesmo homem. Desta vez, o agressor ser\u00e1 inserido no contexto da Lei Maria da Penha e, dependendo do caso, na lei do feminic\u00eddio. Percebe-se, portanto, a absurda desigualdade contida neste tipo de norma.<\/p>\n<p>Mas n\u00e3o foi s\u00f3 esta mudan\u00e7a que a Lei 13.104\/15 trouxe ao mundo jur\u00eddico. Ela tamb\u00e9m prev\u00ea causas de aumento de pena para o feminic\u00eddio. No entanto, da mesma forma que a previs\u00e3o do inciso VI do \u00a7 2<sup>o<\/sup>. do art. 121, pouca, ou nenhuma efetividade ter\u00e1 para a diminui\u00e7\u00e3o efetiva do feminic\u00eddio.<\/p>\n<p>Passemos, ent\u00e3o, a analisar as hip\u00f3teses de causa de aumento de pena, contidas no \u00a77\u00ba do art. 121 do estatuto penalizador.<br \/>\nO dispositivo tem a seguinte reda\u00e7\u00e3o: <i>\u201ca pena do feminic\u00eddio \u00e9 aumentada de 1\/3 (um ter\u00e7o) at\u00e9 a metade se o crime for praticado: I \u2013 durante a gesta\u00e7\u00e3o ou nos 3 (tr\u00eas) meses posteriores ao parto; II \u2013 contra pessoa menor de 14 (catorze) anos, maior de 60 (sessenta) anos ou com defici\u00eancia; III \u2013 na presen\u00e7a de descendente ou de ascendente da v\u00edtima\u201d.<\/i><\/p>\n<p>Em primeiro lugar, tem-se que, igualmente ocorreu com a Lei Maria da Penha, n\u00e3o ser\u00e1 a Lei em si, e por si s\u00f3, somente por existir no mundo jur\u00eddico, que automaticamente os agressores passar\u00e3o a \u201cpensar duas vezes\u201d antes de matar as mulheres, por conta do g\u00eanero feminino.<\/p>\n<p>Em segundo lugar, nenhuma Lei \u2013 n\u00e3o somente esta \u2013 possui qualquer efetividade se n\u00e3o houver pol\u00edticas p\u00fablicas para inibir condutas proibidas. A simples previs\u00e3o de puni\u00e7\u00e3o, sem um preparo, sem uma educa\u00e7\u00e3o e sem uma cultura para o cumprimento das normas contidas no ordenamento jur\u00eddico, n\u00e3o surtem o efeito desejado, ainda que a puni\u00e7\u00e3o exista. \u00c9 necess\u00e1rio que o cidad\u00e3o tenha confian\u00e7a na efetividade da Lei. De nada adianta a Lei funcionar para 5 agressores e deixar ser ineficaz para outros 100. Ali\u00e1s, a inefic\u00e1cia da Lei deveria ser inexistente. A satisfa\u00e7\u00e3o buscada pelo agravamento da pena deveria resultar na educa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Mas isso s\u00f3 vai acontecer se, ao lado da Lei, ao lado \u2013 sobretudo \u2013 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, houver um sistema de governo que d\u00ea prioridade \u00e0 efetividade das normas que ocupam o mundo abstrato no papel. Sem isso, nenhum sucesso h\u00e1 de se esperar.<\/p>\n<p>Uma vez mais, nenhuma efic\u00e1cia pr\u00e1tica trar\u00e1 esta causa de aumento de pena, porque todas as hip\u00f3teses elencadas nos incisos do \u00a7 7<sup>o<\/sup>. do art. 121 poderiam ser considerados na fixa\u00e7\u00e3o da pena, mais precisamente na 1<sup>a<\/sup>. fase do c\u00e1lculo, oportunidade em que o juiz sopesa a exist\u00eancia de 9 circunst\u00e2ncias, conforme determina o art. 59, estatuto substantivo. Observe-se:<\/p>\n<blockquote><p><i>\u201cArt. 59. O juiz, atendendo \u00e0 culpabilidade, aos antecedentes, \u00e0 conduta social, \u00e0 personalidade do agente, aos motivos \u00e0s circunst\u00e2ncias e consequ\u00eancias do crime, bem como ao comportamento da v\u00edtima, estabelecer\u00e1, conforme seja necess\u00e1rio e suficiente para reprova\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do crime\u201d.<\/i> Conforme se pode notar, tudo o quanto foi previsto nos incisos do \u00a7 7<sup>o<\/sup>, da norma em comento, portanto, era desnecess\u00e1rio. A \u00fanica mudan\u00e7a que a lei trouxe foi o momento de aprecia\u00e7\u00e3o dessas circunst\u00e2ncias: antes era na 1<sup>a<\/sup>. fase e agora passa a ser na segunda fase de aplica\u00e7\u00e3o da penal. Mas a quantidade final da reprimenda seria a mesma, pois o juiz n\u00e3o pode sopesar duas vezes a mesma circunst\u00e2ncias, em raz\u00e3o do princ\u00edpio do <i>non bis in idem.<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>Oportuno trazer tamb\u00e9m a posi\u00e7\u00e3o de Rog\u00e9rio Sanches Cunha, Promotor de Justi\u00e7a no Estado de S\u00e3o Paulo, que afirma que \u201c<i>com a novel Lei, o feminic\u00eddio passa a configurar a sexta forma qualificada do crime de homic\u00eddio, punido com pena de reclus\u00e3o de 12 a 30 anos, etiquetado como delito hediondo, sofrendo os consect\u00e1rios da Lei 8.072\/90. <\/i><\/p>\n<p><i>O \u00a7 2<sup>o<\/sup>-A foi acrescentado para esclarecer quando a morte da mulher deve ser considerada em raz\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o do sexo feminino: I &#8211; viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar; II &#8211; menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher. O esclarecimento, no entanto, al\u00e9m de in\u00fatil, causa confus\u00e3o. Explico. Feminic\u00eddio, comportamento objeto da Lei em comento, pressup\u00f5e viol\u00eancia baseada no g\u00eanero, agress\u00f5es que tenham como motiva\u00e7\u00e3o a opress\u00e3o \u00e0 mulher. \u00c9 imprescind\u00edvel que a conduta do agente esteja motivada pelo menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher da v\u00edtima. A previs\u00e3o deste (infeliz) par\u00e1grafo, al\u00e9m de repisar pressuposto inerente ao delito, fomenta a confus\u00e3o entre feminic\u00eddio e femic\u00eddio\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/UWPQMZBR\/Feminic%C3%ADdio.docx#_ftn1\"><b>[1]<\/b><\/a>.<\/i><\/p>\n<p>Por mais que a inten\u00e7\u00e3o seja a melhor \u2013 \u00e9 assim que desejamos crer \u2013 n\u00e3o \u00e9 desta forma, por meio de leis que existem somente no papel, que a igualdade material se faz presente. Apenas para esclarecer o leitor, por igualdade material entende-se aquela que transcende o pr\u00f3prio texto legislativo \u2013 que prev\u00ea a igualdade formal. Ou seja: \u00e9 a velha ideia de tratar igualmente os iguais e desigualmente os desiguais. No entanto, no caso da viol\u00eancia contra a mulher, este tratamento desigual vem acontecendo apenas no papel. Infelizmente. Este o motivo do desagrado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma em comento, com todo respeito \u00e0s opini\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Ent\u00e3o, necess\u00e1ria ou n\u00e3o, fato \u00e9 que a Lei veio e est\u00e1 em vigor. O que deve ser feito, pois, \u00e9 torna-la eficaz.<\/p>\n<p>O mais importante, independentemente da opini\u00e3o que se tenha sobre a novel legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 que a viol\u00eancia contra a mulher seja erradicada. E queira nosso Criador que estejamos erradas quando desacreditamos na efetividade desta norma espec\u00edfica. Ser\u00e1, sem d\u00favida, uma feliz derrota, porque quando tivermos a certeza de que a Lei serviu para, de forma definitiva, inibir os agressores e assassinos covardes, a\u00ed sim teremos vencido n\u00e3o s\u00f3 a batalha de impor a legisla\u00e7\u00e3o, mas teremos, sobretudo, vencido a guerra contra a viol\u00eancia de g\u00eanero contra a mulher.<br \/>\n<i>\u00a0<\/i><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\"><i>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<\/i><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\"><b>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/b><\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/UWPQMZBR\/Feminic%C3%ADdio.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> <a href=\"http:\/\/rogeriosanches2.jusbrasil.com.br\/artigos\/172946388\/lei-do-feminicidio-breves-comentarios\">http:\/\/rogeriosanches2.jusbrasil.com.br\/artigos\/172946388\/lei-do-feminicidio-breves-comentarios<\/a>.<br \/>\nEsclare\u00e7a-se que sobre a diferen\u00e7a entre os 2 institutos, remetemos o leitor para o t\u00f3pico \u201cFeminic\u00eddio \u2013 Defini\u00e7\u00e3o\u201d, onde j\u00e1 se mencionou sobre este ponto.<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um dos motivos que impulsiona a nossa profiss\u00e3o \u00e9, sem d\u00favida, a constante altera\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o brasileira. E, no Brasil, infelizmente, existe uma cultura de que somente o que est\u00e1 previsto em lei (leia-se, lei em sentido estrito) costuma ser aplicado no dia-a-dia pelo operador do direito. Por \u00f3bvio, esta \u00e9 uma constata\u00e7\u00e3o geral, existindo, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":818,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[90,93,92,94,91],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Feminic\u00eddio - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O feminic\u00eddio \u00e9 o homic\u00eddio cometido contra a mulher com menosprezo \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de sexo feminino (art. 121, \u00a72\u00ba, VI, CP).\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/feminicidio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Feminic\u00eddio - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O feminic\u00eddio \u00e9 o homic\u00eddio cometido contra a mulher com menosprezo \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de sexo feminino (art. 121, \u00a72\u00ba, VI, CP).\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/feminicidio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-05-07T12:44:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T17:02:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Depositphotos_30646891_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/feminicidio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Depositphotos_30646891_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/feminicidio\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/feminicidio\/\",\"name\":\"Feminic\\u00eddio - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/feminicidio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-05-07T12:44:36+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T17:02:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"O feminic\\u00eddio \\u00e9 o homic\\u00eddio cometido contra a mulher com menosprezo \\u00e0 condi\\u00e7\\u00e3o de sexo feminino (art. 121, \\u00a72\\u00ba, VI, CP).\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/feminicidio\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/273"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=273"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/273\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":978,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/273\/revisions\/978"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/818"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=273"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=273"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=273"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}