{"id":286,"date":"2015-09-25T12:00:44","date_gmt":"2015-09-25T15:00:44","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica\/"},"modified":"2020-10-02T15:14:59","modified_gmt":"2020-10-02T18:14:59","slug":"a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2\/","title":{"rendered":"A redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal como retrocesso social e sua veda\u00e7\u00e3o pelo ordenamento jur\u00eddico"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-821 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_141653228_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_141653228_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_141653228_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_141653228_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_141653228_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_141653228_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A aten\u00e7\u00e3o dada \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o de projetos de Emendas Constitucionais que visam reduzir a maioridade penal, obviamente, n\u00e3o \u00e9 sem sentido. Toda discuss\u00e3o acerca de altera\u00e7\u00f5es em nosso ordenamento jur\u00eddico deve ser amplamente divulgada, permitindo que o maior n\u00famero de pessoas possa refletir sobre temas que afetam a todos.<\/p>\n<p>Contudo, \u00e9 de rigor que, em assuntos como tal, se possa conhecer, exatamente, os argumentos que justificam, ou n\u00e3o, uma altera\u00e7\u00e3o de tal porte.<\/p>\n<p>N\u00e3o \u00e9 de se estranhar que, em tais discuss\u00f5es, todos querem provar que t\u00eam raz\u00e3o e demonstrar que seus argumentos s\u00e3o mais acertados que daqueles que discordam de seu ponto de vista.<\/p>\n<p>At\u00e9 aqui, tudo normal dentro de um Estado Democr\u00e1tico de Direito. O problema ganha contornos mais s\u00e9rios quando o argumento utilizado por um dos lados n\u00e3o possui qualquer vi\u00e9s de veracidade, revestindo-se de medida populista que, por este car\u00e1ter, tem grande poder de desviar a opini\u00e3o p\u00fablica, ainda que seja para optar pelo que \u00e9 errado.<\/p>\n<p>Infelizmente, \u00e9 isso que acontece com a discuss\u00e3o acerca da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, principalmente porque tal medida \u00e9 vendida como sendo a solu\u00e7\u00e3o dos problemas de viol\u00eancia que assolam o pa\u00eds. Imposs\u00edvel que se tenha uma afirma\u00e7\u00e3o mais falaciosa.<\/p>\n<p>Dados do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a apontam que apenas 1% dos crimes praticados no Brasil t\u00eam menores como autores.<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20redu%C3%A7%C3%A3o%20da%20maioridade%20penal%20como%20retrocesso%20social%20e%20sua%20veda%C3%A7%C3%A3o%20pelo%20ordenamento%20jur%C3%ADdico%20-%20site.docx#_ftn1\">[1]<\/a> Dados da Unicef d\u00e3o conta de que 1% dos homic\u00eddios praticados no Brasil t\u00eam como autores menores de 18 anos.<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20redu%C3%A7%C3%A3o%20da%20maioridade%20penal%20como%20retrocesso%20social%20e%20sua%20veda%C3%A7%C3%A3o%20pelo%20ordenamento%20jur%C3%ADdico%20-%20site.docx#_ftn2\">[2]<\/a> Diante de tais dados, verdadeiros e concretos, imposs\u00edvel se ter na redu\u00e7\u00e3o da maioridade a t\u00e1bua de salva\u00e7\u00e3o para a viol\u00eancia no Brasil.<\/p>\n<p>Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3.<\/p>\n<p>Desde que a discuss\u00e3o se acirrou, diversos argumentos jur\u00eddicos contr\u00e1rios \u00e0 redu\u00e7\u00e3o passaram a ganhar espa\u00e7o na m\u00eddia e nas redes sociais. De todos os argumentos jur\u00eddicos tecidos a respeito da mat\u00e9ria, de grande valia \u00e9 aquele que se debru\u00e7a na proibi\u00e7\u00e3o do retrocesso social.<\/p>\n<p>Note-se que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece no inciso IV, \u00a74\u00ba do artigo 60, que n\u00e3o ser\u00e1 objeto de delibera\u00e7\u00e3o a proposta de emenda constitucional tendente a abolir direitos e garantias individuais. Pois bem, ainda que se possa criticar a terminologia adotada pelo Constituinte Origin\u00e1rio, fato \u00e9 que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o estabelece qualquer prioridade entre os direitos fundamentais individuais e os fundamentais sociais.<\/p>\n<p>Ali\u00e1s, nem poderia, pois, estando aptos a ensejar direitos subjetivos, os direitos sociais produzem efeitos na esfera individual.<br \/>\nPortanto, ainda que a prote\u00e7\u00e3o integral aos direitos da crian\u00e7a e do adolescente se enquadre no rol dos direitos sociais, o fato de produzirem efeitos individuais e a exist\u00eancia de limites de reforma que visam resguardar a identidade do texto constitucional faz com que qualquer tentativa que seja tendente a abolir tais direitos se torne inconstitucional.<\/p>\n<p>Al\u00e9m disso, em virtude de ser signat\u00e1rio do Protocolo de San Salvador (Dec. 3321\/99), o Brasil \u00e9 obrigado a evitar o retrocesso social, ou seja, por for\u00e7a de tal Decreto, o Estado se compromete, perante a comunidade internacional, a adotar as medidas necess\u00e1rias, tanto de ordem interna, como atrav\u00e9s de coopera\u00e7\u00e3o internacional, at\u00e9 o m\u00e1ximo de seus recursos, bem como a dar plena efetividade aos direitos sociais, aqui inseridos a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.<\/p>\n<p>De outra banda, imposs\u00edvel negar que diante do cen\u00e1rio de mazela em que se encontra o sistema penitenci\u00e1rio nacional, que se afasta dia a dia da possibilidade de ressocializa\u00e7\u00e3o do preso, reduzir a maioridade penal para submeter adolescentes a tal sistema \u00e9 promover um grande retrocesso social.<\/p>\n<p>Referida proibi\u00e7\u00e3o de retrocesso nos direitos humanos, tamb\u00e9m conhecida como efeito <i>cliquet<\/i>, da express\u00e3o francesa <i>effet cliquet<\/i>, tem, para alguns juristas, <i>status<\/i> de princ\u00edpio e, assim, veda tanto o legislador constitucional como o infraconstitucional a promover qualquer redu\u00e7\u00e3o de direito fundamental social constitucionalmente garantido.<\/p>\n<p>Para parte da doutrina, \u201d\u00c9 importante lembrar que o princ\u00edpio em tela \u00e9, acima de tudo um avan\u00e7o na busca de patamares mais justos e dignos de vida material. A proibi\u00e7\u00e3o de retrocesso impede que direitos sociais j\u00e1 disciplinados e garantidos pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional e implementados atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es e programas de pol\u00edticas sociais sejam, ao alvedrio dos Poderes P\u00fablicos, extintos, configurando o v\u00e1cuo do direito (RECHTVAKWUM). O referido princ\u00edpio, desse modo, decorre da seguran\u00e7a jur\u00eddica enquanto um dos direitos fundamentais (art. 5\u00ba, caput), que hoje, diversamente do constitucionalismo liberal, n\u00e3o contempla apenas as media\u00e7\u00f5es do direito de propriedade, mas ampara tamb\u00e9m as necessidades humanas b\u00e1sicas, sobretudo dos mais necessitados. \u00c9 dizer-se que a seguran\u00e7a que emana das constitui\u00e7\u00f5es \u00e9 garantia que deve ser compartilhada verdadeiramente por todos (&#8230;)\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20redu%C3%A7%C3%A3o%20da%20maioridade%20penal%20como%20retrocesso%20social%20e%20sua%20veda%C3%A7%C3%A3o%20pelo%20ordenamento%20jur%C3%ADdico%20-%20site.docx#_ftn3\">[3]<\/a><\/p>\n<p>Segundo Dirley da Cunha J\u00fanior \u201c(&#8230;) esse postulado foi consagrado na\u00a0<a title=\"CONSTITUI\u00c7\u00c3O DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL DE 1988\" href=\"http:\/\/www.jusbrasil.com.br\/legislacao\/112175738\/constitui%C3%A7%C3%A3o-federal-constitui%C3%A7%C3%A3o-da-republica-federativa-do-brasil-1988\">Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/a>\u00a0de 1988 com as chamadas cl\u00e1usulas p\u00e9treas\u00a0que impedem o pr\u00f3prio poder constituinte reformador de suprimir os Direitos e Garantias Fundamentais, admitindo-se apenas ampli\u00e1-los. Isto \u00e9, os Direitos s\u00e3o conquistas irrevers\u00edveis, n\u00e3o podendo retroceder, devendo apenas avan\u00e7ar na tutela da dignidade da pessoa humana\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20redu%C3%A7%C3%A3o%20da%20maioridade%20penal%20como%20retrocesso%20social%20e%20sua%20veda%C3%A7%C3%A3o%20pelo%20ordenamento%20jur%C3%ADdico%20-%20site.docx#_ftn4\">[4]<\/a>.<\/p>\n<p>Portanto, al\u00e9m de se mostrar como medida in\u00f3cua para a solu\u00e7\u00e3o dos problemas de viol\u00eancia e impunidade, a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal afronta a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica em raz\u00e3o de, como j\u00e1 dito, promover a supress\u00e3o de direitos sociais conquistados e garantidos constitucionalmente.<\/p>\n<p>Mais uma vez se est\u00e1 diante da op\u00e7\u00e3o equivocada pelo que \u00e9 mais barato, uma vez que, ao inv\u00e9s de suprimir direito social, a op\u00e7\u00e3o mais correta deveria ser a de incremento desses mesmos direitos, atrav\u00e9s de investimentos maci\u00e7os em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, trabalho e demais direitos sociais, o que certamente reduziria a viol\u00eancia que tanto aflige o Brasil.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\"><strong>Tadeu Teixeira Theodoro<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\">Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div><\/div>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20redu%C3%A7%C3%A3o%20da%20maioridade%20penal%20como%20retrocesso%20social%20e%20sua%20veda%C3%A7%C3%A3o%20pelo%20ordenamento%20jur%C3%ADdico%20-%20site.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> In <a href=\"http:\/\/g1.globo.com\/profissao-reporter\/noticia\/2015\/04\/ministerio-da-justica-diz-que-somente-1-dos-crimes-e-cometido-por-menor.html\">http:\/\/g1.globo.com\/profissao-reporter\/noticia\/2015\/04\/ministerio-da-justica-diz-que-somente-1-dos-crimes-e-cometido-por-menor.html<\/a>. Acesso em 28.07.2015.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20redu%C3%A7%C3%A3o%20da%20maioridade%20penal%20como%20retrocesso%20social%20e%20sua%20veda%C3%A7%C3%A3o%20pelo%20ordenamento%20jur%C3%ADdico%20-%20site.docx#_ftnref2\">[2]<\/a>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 In <a href=\"http:\/\/oglobo.globo.com\/brasil\/unicef-estima-em-1-os-homicidios-cometidos-por-menores-no-brasil-15761228\">http:\/\/oglobo.globo.com\/brasil\/unicef-estima-em-1-os-homicidios-cometidos-por-menores-no-brasil-15761228<\/a>. Acesso em 28.07.2015.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20redu%C3%A7%C3%A3o%20da%20maioridade%20penal%20como%20retrocesso%20social%20e%20sua%20veda%C3%A7%C3%A3o%20pelo%20ordenamento%20jur%C3%ADdico%20-%20site.docx#_ftnref3\">[3]<\/a> :in\u00a0<a href=\"http:\/\/jus.com.br\/artigos\/27230\/a-eficacia-positiva-e-o-efeito-cliquet-na-seara-dos-direitos-fundamentais-sociais#ixzz3hHmXS0e2\">http:\/\/jus.com.br\/artigos\/27230\/a-eficacia-positiva-e-o-efeito-cliquet-na-seara-dos-direitos-fundamentais-sociais#ixzz3hHmXS0e2<\/a>, acesso em 29.07.2015.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20redu%C3%A7%C3%A3o%20da%20maioridade%20penal%20como%20retrocesso%20social%20e%20sua%20veda%C3%A7%C3%A3o%20pelo%20ordenamento%20jur%C3%ADdico%20-%20site.docx#_ftnref4\">[4]<\/a> <a href=\"http:\/\/dirleydacunhajunior.jusbrasil.com.br\/artigos\/152845012\/a-proibicao-do-retrocesso-e-o-efeito-cliquet-dos-direitos-fundamentais\">http:\/\/dirleydacunhajunior.jusbrasil.com.br\/artigos\/152845012\/a-proibicao-do-retrocesso-e-o-efeito-cliquet-dos-direitos-fundamentais<\/a>, acesso em 29.07.2015.<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A aten\u00e7\u00e3o dada \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o de projetos de Emendas Constitucionais que visam reduzir a maioridade penal, obviamente, n\u00e3o \u00e9 sem sentido. Toda discuss\u00e3o acerca de altera\u00e7\u00f5es em nosso ordenamento jur\u00eddico deve ser amplamente divulgada, permitindo que o maior n\u00famero de pessoas possa refletir sobre temas que afetam a todos. Contudo, \u00e9 de rigor que, em [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":821,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[96,95],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal como retrocesso social e sua veda\u00e7\u00e3o pelo ordenamento jur\u00eddico<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira artigo sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal como retrocesso social e sua veda\u00e7\u00e3o pelo ordenamento jur\u00eddico.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal como retrocesso social e sua veda\u00e7\u00e3o pelo ordenamento jur\u00eddico\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira artigo sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal como retrocesso social e sua veda\u00e7\u00e3o pelo ordenamento jur\u00eddico.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-25T15:00:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T18:14:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_141653228_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_141653228_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"redu\\u00e7\\u00e3o da maioridade penal\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2\/\",\"name\":\"A redu\\u00e7\\u00e3o da maioridade penal como retrocesso social e sua veda\\u00e7\\u00e3o pelo ordenamento jur\\u00eddico\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-25T15:00:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T18:14:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira artigo sobre a redu\\u00e7\\u00e3o da maioridade penal como retrocesso social e sua veda\\u00e7\\u00e3o pelo ordenamento jur\\u00eddico.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/286"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=286"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/286\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":823,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/286\/revisions\/823"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/821"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=286"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=286"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=286"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}