{"id":28655,"date":"2022-03-23T10:42:14","date_gmt":"2022-03-23T13:42:14","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=28655"},"modified":"2022-03-23T10:42:14","modified_gmt":"2022-03-23T13:42:14","slug":"dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\/","title":{"rendered":"Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebe tr\u00eas men\u00e7\u00f5es no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2022"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"28655\" class=\"elementor elementor-28655\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-565a102 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"565a102\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-276a874 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"276a874\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eafea73 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"eafea73\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"818\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-1001x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"Cl\u00e1udia_Seixas_Ranking_Analise_Advocacia_Mulher_2022\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-1001x1024.jpg 1001w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-293x300.jpg 293w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-768x786.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-1502x1536.jpg 1502w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-2002x2048.jpg 2002w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-47f44f1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"47f44f1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba9610b elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"ba9610b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7745531 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7745531\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>No m\u00eas das mulheres, a <b><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/equipe\/\" rel=\"noopener\">Dra. Cl\u00e1udia Seixas<\/a> recebeu tr\u00eas men\u00e7\u00f5es na segunda edi\u00e7\u00e3o do <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise-asset.s3.us-east-2.amazonaws.com\/entry\/analise-adv-mulher-2022-f3-2210-0-0-1647372470.pdf\" rel=\"noopener\">Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2022<\/a><\/b>, divulgado na \u00faltima semana, com o tema <strong>\u201cBons exemplos promovem mudan\u00e7as\u201d<\/strong>.<\/p><p>O novo ranking apresenta profissionais que s\u00e3o refer\u00eancia no meio jur\u00eddico e que constru\u00edram hist\u00f3rias inspiradoras ao longo dos anos de atua\u00e7\u00e3o. Entre elas, est\u00e3o advogadas que:<\/p><ul><li>Lideram suas pr\u00f3prias bancas;<\/li><li>Est\u00e3o em posi\u00e7\u00e3o de destaque na <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.oab.org.br\/\" rel=\"noopener\">Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)<\/a>;<\/li><li>Ocupam posi\u00e7\u00f5es de destaque nos Tribunais Superiores;<\/li><li>Conquistaram seus espa\u00e7os antes dos 35 anos;<\/li><li>Superaram a marca dos 70 anos e permanecem em plena atividade da pr\u00e1tica jur\u00eddica.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1d10efa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1d10efa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>A nossa s\u00f3cia-fundadora foi apontada como uma das <b>advogadas mais admiradas do pa\u00eds e do Estado de S\u00e3o Paulo<\/b> em tr\u00eas categorias do levantamento feito pela Revista An\u00e1lise.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3fe70aa elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3fe70aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Confira a classifica\u00e7\u00e3o:<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8b22835 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8b22835\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><ul><li><strong>4\u00ba lugar<\/strong> como advogada mais admirada do pa\u00eds por especialidade, na categoria &#8220;Direito Penal&#8221;;<\/li><li><strong>2\u00ba lugar<\/strong> como advogada mais admirada do pa\u00eds por setor econ\u00f4mico, na categoria &#8220;A\u00e7\u00facar e \u00c1lcool&#8221;;<\/li><li><strong>5\u00ba lugar<\/strong> como advogada mais admirada do Estado de S\u00e3o Paulo, na categoria &#8220;Especializado&#8221;.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4f6919f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4f6919f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Vale lembrar que a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/\" rel=\"noopener\">Dra. Cl\u00e1udia tamb\u00e9m recebeu destaque na primeira edi\u00e7\u00e3o do pr\u00eamio<\/a>. Na edi\u00e7\u00e3o de 2022, foram indicadas 1.175 profissionais das mais diversas \u00e1reas do Direito.<\/p><p>Toda equipe do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados comemora, com imenso orgulho, as conquistas da Dra. Cl\u00e1udia Seixas.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No m\u00eas das mulheres, a Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebeu tr\u00eas men\u00e7\u00f5es na segunda edi\u00e7\u00e3o do Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2022, divulgado na \u00faltima semana, com o tema \u201cBons exemplos promovem mudan\u00e7as\u201d. O novo ranking apresenta profissionais que s\u00e3o refer\u00eancia no meio jur\u00eddico e que constru\u00edram hist\u00f3rias inspiradoras ao longo dos anos de atua\u00e7\u00e3o. Entre elas, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":28657,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[13,34],"tags":[206,249,211,385,265,386],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebe tr\u00eas men\u00e7\u00f5es no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2022 - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nossa s\u00f3cia-fundadora foi apontada como uma das advogadas mais admiradas do pa\u00eds no levantamento feito pela Revista An\u00e1lise. Confira!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebe tr\u00eas men\u00e7\u00f5es no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2022 - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nossa s\u00f3cia-fundadora foi apontada como uma das advogadas mais admiradas do pa\u00eds no levantamento feito pela Revista An\u00e1lise. Confira!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-23T13:42:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2503\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2560\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-scaled.jpg\",\"width\":2503,\"height\":2560,\"caption\":\"Cl\\u00e1udia_Seixas_Ranking_Analise_Advocacia_Mulher_2022\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\/\",\"name\":\"Dra. Cl\\u00e1udia Seixas recebe tr\\u00eas men\\u00e7\\u00f5es no Ranking An\\u00e1lise Advocacia Mulher 2022 - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-03-23T13:42:14+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-23T13:42:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Nossa s\\u00f3cia-fundadora foi apontada como uma das advogadas mais admiradas do pa\\u00eds no levantamento feito pela Revista An\\u00e1lise. Confira!\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/28655"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=28655"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/28655\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":28662,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/28655\/revisions\/28662"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/28657"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=28655"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=28655"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=28655"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}