{"id":292,"date":"2015-09-25T13:00:44","date_gmt":"2015-09-25T16:00:44","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-reducao-da-maioridade-penal-como-retrocesso-social-e-sua-vedacao-pelo-ordenamento-juridico\/"},"modified":"2020-10-02T15:17:42","modified_gmt":"2020-10-02T18:17:42","slug":"a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2-2\/","title":{"rendered":"A superexposi\u00e7\u00e3o na m\u00eddia televisiva de r\u00e9us e investigados em detrimento \u00e0 Lei e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-825 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_68084193_xl-2015-1024x662.jpg\" alt=\"superexposi\u00e7\u00e3o na m\u00eddia televisiva\" width=\"800\" height=\"517\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_68084193_xl-2015-1024x662.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_68084193_xl-2015-300x194.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_68084193_xl-2015-768x497.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_68084193_xl-2015-1536x993.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_68084193_xl-2015-2048x1324.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Imposs\u00edvel nos dias atuais imaginar a vida e a busca por informa\u00e7\u00f5es e not\u00edcias, desassociadas da m\u00eddia televisiva e de seus telejornais que alcan\u00e7am, diariamente, milh\u00f5es de pessoas em todo o Brasil.<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m, n\u00e3o se pode negar que, em raz\u00e3o de seu alcance, a responsabilidade pelas not\u00edcias e informa\u00e7\u00f5es veiculadas \u00e9 muito grande e deve, por isso, estar sobre a constante vigil\u00e2ncia do Poder P\u00fablico.<\/p>\n<p>Tal vigil\u00e2ncia de conte\u00fado se justifica para evitar conte\u00fados degradantes e agressivos \u00e0 dignidade alheia, e n\u00e3o deve ser confundida com censura, em raz\u00e3o de as emissoras de Televis\u00e3o serem concession\u00e1rias de um servi\u00e7o P\u00fablico, estando, portanto, submetidas \u00e0s regras especificas de moralidade que, certamente, afetam referido conte\u00fado.<\/p>\n<p>Ocorre que, dia a dia, sob a \u00e9gide da liberdade de imprensa e do direito de informar, as emissoras de televis\u00e3o desrespeitam uma s\u00e9rie de direitos constitucionais, como, por exemplo, a privacidade e a intimidade, expondo, ridicularizando e condenando indiv\u00edduos que se v\u00eam envolvidos em investiga\u00e7\u00f5es e processos penais.<\/p>\n<p>N\u00e3o se questiona, obviamente, a possibilidade de se noticiar a ocorr\u00eancia de crimes, mas sim a forma como as not\u00edcias s\u00e3o transmitidas e as consequ\u00eancias oriundas de tais reportagens.<\/p>\n<p>Nunca \u00e9 demais lembrar o emblem\u00e1tico caso da Escola Base, ocorrida em S\u00e3o Paulo, no qual funcion\u00e1rios e professores foram acusados, por toda m\u00eddia, <i>\u201csem toga, sem corte e sem qualquer chance de defesa\u201d,<\/i> de praticarem atos de pedofilia com seus alunos. Absolvidos pela Justi\u00e7a, tais pessoas ganharam o direito a indeniza\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias da m\u00eddia que, irresponsavelmente, lhes destruiu a vida.<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20superexposi%C3%A7%C3%A3o%20na%20m%C3%ADdia%20televisiva%20de%20r%C3%A9us%20e%20investigados%20em%20detrimento%20%C3%A0%20Lei%20e%20%C3%A0%20Constitui%C3%A7%C3%A3o%20Federal%20-%20site.docx#_ftn1\">[1]<\/a><\/p>\n<p>Jamais se saber\u00e1 se as indeniza\u00e7\u00f5es foram suficientes para a repara\u00e7\u00e3o dos danos causados.<\/p>\n<p>Nos dizeres do ilustre professor da Universidade Federal de Minas Gerais, Dr. T\u00falio Viana:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201cO uso da imagem como estrat\u00e9gia discursiva tem como pretens\u00e3o n\u00e3o apenas denunciar os crimes ou torn\u00e1-los conhecidos pelo grande p\u00fablico, mas tamb\u00e9m busca promover o papel simb\u00f3lico dos programas como a inst\u00e2ncia social capaz de controlar, fiscalizar e promover o bom funcionamento da Justi\u00e7a, t\u00e3o falha e incompetente.\u201d<b><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20superexposi%C3%A7%C3%A3o%20na%20m%C3%ADdia%20televisiva%20de%20r%C3%A9us%20e%20investigados%20em%20detrimento%20%C3%A0%20Lei%20e%20%C3%A0%20Constitui%C3%A7%C3%A3o%20Federal%20-%20site.docx#_ftn2\">[2]<\/a><\/b><\/i><\/p>\n<p>Sob tal \u00e9gide, portanto, a m\u00eddia televisiva justifica sua m\u00e1 atua\u00e7\u00e3o e o desrespeito aos direitos constitucionalmente garantidos aos indiv\u00edduos, mostrando-se como a \u00fanica fonte capaz de desmascarar e punir os criminosos que assolam o pa\u00eds.<br \/>\nA busca pela audi\u00eancia, contudo, \u00e9 o que coloca o lucro \u00e0 frente da honra, da imagem e da privacidade dos indiv\u00edduos.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201cTudo se d\u00e1 como se a liberdade de imprensa constitucionalmente assegurada fosse uma carta branca concedida a jornalistas para achincalhar a imagem de cidad\u00e3os que s\u00e3o presumidos inocentes at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal.\u201d<b><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20superexposi%C3%A7%C3%A3o%20na%20m%C3%ADdia%20televisiva%20de%20r%C3%A9us%20e%20investigados%20em%20detrimento%20%C3%A0%20Lei%20e%20%C3%A0%20Constitui%C3%A7%C3%A3o%20Federal%20-%20site.docx#_ftn3\">[3]<\/a><\/b><\/i><\/p>\n<p>David Garland explica que, amparada nas altas taxas de criminalidade, a televis\u00e3o, com intuito lucrativo, cria e enaltece um sentimento de vingan\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o, que passa a admitir esse verdadeiro supl\u00edcio moderno.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201cParcialmente inconscientes, los miedos y resentimientos, que son una carcter\u00edstica de la vida en las sociedades con tasas de delito elevadas, encuentran una via de expresi\u00f3n cultural em la pantalla de televisi\u00f3n. All\u00ed se representan, bajo la forma de dramas de venganza e historias com moraleja, narraciones de delitos y castigos (&#8230;)\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20superexposi%C3%A7%C3%A3o%20na%20m%C3%ADdia%20televisiva%20de%20r%C3%A9us%20e%20investigados%20em%20detrimento%20%C3%A0%20Lei%20e%20%C3%A0%20Constitui%C3%A7%C3%A3o%20Federal%20-%20site.docx#_ftn4\"><b>[4]<\/b><\/a><\/i>.<\/p>\n<p>Contudo, al\u00e9m de moralmente question\u00e1vel referida conduta da m\u00eddia televisiva \u00e9 certamente inconstitucional e ilegal.<br \/>\nDiz-se isso, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 5\u00ba, inciso X, definiu a inviolabilidade da intimidade, da vida privada, da honra e da imagem das pessoas.<\/p>\n<p>Da mesma forma, especificamente com rela\u00e7\u00e3o aos presos, a Lei de Execu\u00e7\u00f5es penais, em seu artigo 41, VIII veda a exposi\u00e7\u00e3o pessoal do detento a qualquer tipo de sensacionalismo.<\/p>\n<p>N\u00e3o obstante referida veda\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o de r\u00e9us e investigados, fato \u00e9 que o esc\u00e1rnio e as condena\u00e7\u00f5es midi\u00e1ticas acontecem diuturnamente, sem que as autoridades cogitem fazer cessar referida conduta.<\/p>\n<p>Agrava-se a situa\u00e7\u00e3o quando a exposi\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us e investigados, bem como dos termos dos processos e Inqu\u00e9ritos Policiais, ocorrem por parte de agentes p\u00fablicos que, furtando-se ao cumprimento da lei, buscam a m\u00eddia para promover seu trabalho, em uma suposta resposta \u00e0 sociedade que clama por seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>\n<p>N\u00e3o \u00e9 raro Promotores e Delegados de Pol\u00edcia buscarem a m\u00eddia e, com o fito de levarem informa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, tratarem de detalhes de processos e Inqu\u00e9ritos, expondo al\u00e9m dos r\u00e9us e investigados, as v\u00edtimas e seus familiares.<\/p>\n<p>Tal fato se torna ainda mais grave quando a exposi\u00e7\u00e3o se d\u00e1 no seio de processos ou Inqu\u00e9ritos Policiais que tramitam de forma sigilosa. Sendo de destaque, ainda, situa\u00e7\u00f5es em que as informa\u00e7\u00f5es referentes a provas e andamentos processuais chegam antes \u00e0 imprensa do que aos advogados regularmente constitu\u00eddos, que, por vezes, t\u00eam o acesso ao conte\u00fado das investiga\u00e7\u00f5es negado, ainda que referido acesso aos autos lhes seja assegurado e sumulado.<\/p>\n<p>Ora, o segredo de Justi\u00e7a vincula a todos no processo penal, n\u00e3o sendo permitido a uma das partes ou a quem venha, em raz\u00e3o de seu of\u00edcio, tomar conhecimento dos autos, revelar seu conte\u00fado, ainda que com o fito informativo ou sob o manto da liberdade de imprensa.<\/p>\n<p>A lei, contudo, tamb\u00e9m imp\u00f5e responsabiliza\u00e7\u00e3o aos agentes p\u00fablicos que descumprirem o dever de sigilo, como, por exemplo, a Lei Complementar 75\/93 que imp\u00f5e aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o <i>\u201c<\/i><i>guardar segredo sobre assunto de car\u00e1ter sigiloso que conhe\u00e7a em raz\u00e3o do cargo ou fun\u00e7\u00e3o\u201d <\/i>(artigo 236, II). Sendo que a pena em caso de descumprimento de referido dever \u00e9 a demiss\u00e3o, conforme o artigo 240, V, <i>f<\/i>, da mesma Lei.<\/p>\n<p>Essa superexposi\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us e investigados pela m\u00eddia, portanto, deve ser coibida, mas n\u00e3o apenas atrav\u00e9s de medidas que atinjam a m\u00eddia televisiva, mas tamb\u00e9m \u2013 e principalmente \u2013, atrav\u00e9s de medidas que atinjam e visem punir aos agentes p\u00fablicos que, n\u00e3o cumprindo com seu dever, levam tais fatos \u00e0 imprensa e exp\u00f5em, em ofensa \u00e0 honra, \u00e0 intimidade e \u00e0 presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia os cidad\u00e3os, que se revestem na qualidade de r\u00e9us e investigados no Processo Penal.<\/p>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\"><strong>Tadeu Teixeira Theodoro<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\">Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20superexposi%C3%A7%C3%A3o%20na%20m%C3%ADdia%20televisiva%20de%20r%C3%A9us%20e%20investigados%20em%20detrimento%20%C3%A0%20Lei%20e%20%C3%A0%20Constitui%C3%A7%C3%A3o%20Federal%20-%20site.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> http:\/\/www.pragmatismopolitico.com.br\/2012\/12\/caso-escola-base-rede-globo-e-condenada-pagar-r-135-milhao.html<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20superexposi%C3%A7%C3%A3o%20na%20m%C3%ADdia%20televisiva%20de%20r%C3%A9us%20e%20investigados%20em%20detrimento%20%C3%A0%20Lei%20e%20%C3%A0%20Constitui%C3%A7%C3%A3o%20Federal%20-%20site.docx#_ftnref2\">[2]<\/a> VIANNA, Tulio e SARKIS, Jamilla. Execrando suspeitos para atrair audi\u00eancia: o usos de concess\u00f5es p\u00fablicas de TV para a pr\u00e1tica de viola\u00e7\u00f5es do direito constitucional \u00e0 imagem. In Coord. Cl\u00e9merson Merlin Cl\u00e9ve, Alexandre Freire. Direitos Fundamentais e Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional. 1 ed. S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 2014. p. 826.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20superexposi%C3%A7%C3%A3o%20na%20m%C3%ADdia%20televisiva%20de%20r%C3%A9us%20e%20investigados%20em%20detrimento%20%C3%A0%20Lei%20e%20%C3%A0%20Constitui%C3%A7%C3%A3o%20Federal%20-%20site.docx#_ftnref3\">[3]<\/a> <i>Idem<\/i>. p. 827.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/artigos_site\/Artigo%20-%20A%20superexposi%C3%A7%C3%A3o%20na%20m%C3%ADdia%20televisiva%20de%20r%C3%A9us%20e%20investigados%20em%20detrimento%20%C3%A0%20Lei%20e%20%C3%A0%20Constitui%C3%A7%C3%A3o%20Federal%20-%20site.docx#_ftnref4\">[4]<\/a> GARLAND, David. La cultura del control: Crimen y orden social em la sociedade contempor\u00e2nea. 1 ed. Barcelona: Gedisa Editorial, 2005. p. 262.<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Imposs\u00edvel nos dias atuais imaginar a vida e a busca por informa\u00e7\u00f5es e not\u00edcias, desassociadas da m\u00eddia televisiva e de seus telejornais que alcan\u00e7am, diariamente, milh\u00f5es de pessoas em todo o Brasil. Tamb\u00e9m, n\u00e3o se pode negar que, em raz\u00e3o de seu alcance, a responsabilidade pelas not\u00edcias e informa\u00e7\u00f5es veiculadas \u00e9 muito grande e deve, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":825,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[53,97],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A superexposi\u00e7\u00e3o na m\u00eddia televisiva de r\u00e9us e investigados em detrimento \u00e0 Lei e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira artigo sobre a superexposi\u00e7\u00e3o na m\u00eddia televisiva de r\u00e9us e investigados em detrimento \u00e0 Lei e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A superexposi\u00e7\u00e3o na m\u00eddia televisiva de r\u00e9us e investigados em detrimento \u00e0 Lei e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira artigo sobre a superexposi\u00e7\u00e3o na m\u00eddia televisiva de r\u00e9us e investigados em detrimento \u00e0 Lei e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-25T16:00:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T18:17:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_68084193_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1655\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_68084193_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1655,\"caption\":\"superexposi\\u00e7\\u00e3o na m\\u00eddia televisiva\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2-2\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2-2\/\",\"name\":\"A superexposi\\u00e7\\u00e3o na m\\u00eddia televisiva de r\\u00e9us e investigados em detrimento \\u00e0 Lei e \\u00e0 Constitui\\u00e7\\u00e3o Federal\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-25T16:00:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T18:17:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira artigo sobre a superexposi\\u00e7\\u00e3o na m\\u00eddia televisiva de r\\u00e9us e investigados em detrimento \\u00e0 Lei e \\u00e0 Constitui\\u00e7\\u00e3o Federal.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pena-e-seus-objetivos-analise-teorica-e-critica-2-2\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/292"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=292"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/292\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":826,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/292\/revisions\/826"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/825"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=292"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=292"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=292"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}