{"id":299,"date":"2015-09-25T15:20:12","date_gmt":"2015-09-25T18:20:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-planejamento-tributario-mudanca-de-cenario\/"},"modified":"2020-10-02T15:21:00","modified_gmt":"2020-10-02T18:21:00","slug":"planejamento-tributario-mudanca-de-cenario-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/planejamento-tributario-mudanca-de-cenario-2\/","title":{"rendered":"Medida Provis\u00f3ria n.\u00ba 685\/2015 e os efeitos na seara penal"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-828 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_158216260_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Medida Provis\u00f3ria n.\u00ba 685\/2015\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_158216260_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_158216260_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_158216260_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_158216260_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_158216260_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A carga tribut\u00e1ria brasileira \u00e9 quest\u00e3o sempre debatida, principalmente pelo empresariado que, com absoluta raz\u00e3o, indigna-se com a mesma. O Brasil possui a maior carga tribut\u00e1ria da Am\u00e9rica Latina, superando a de muitos pa\u00edses ricos e o seu crescimento \u00e9 vertiginoso.<br \/>\nVisando reduzir os encargos tribut\u00e1rios diversas empresas realizaram o nacionalmente conhecido \u201cplanejamento tribut\u00e1rio\u201d.<\/p>\n<p>Por meio deste mecanismo busca-se obter um \u00f4nus fiscal menor sobre as opera\u00e7\u00f5es comerciais ou sobre os produtos, utilizando-se, obviamente, meios legais para isso. N\u00e3o passa, em linhas gerais, de uma elis\u00e3o fiscal a qual \u00e9 juridicamente poss\u00edvel.<\/p>\n<p>Como j\u00e1 dito acima, a carga tribut\u00e1ria \u00e9 grande e, do mesmo tamanho, \u00e9 a voracidade do \u201cle\u00e3o\u201d e, em consequ\u00eancia direta dessa afirma\u00e7\u00e3o, os holofotes h\u00e1 tempos j\u00e1 est\u00e3o voltados para os planejamentos tribut\u00e1rios.<\/p>\n<p>Assim acaba n\u00e3o sendo surpresa a edi\u00e7\u00e3o da Medida provis\u00f3ria n.\u00ba 685\/2015. O Fisco no af\u00e3 de aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o a todo o custo criou uma obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria para os contribuintes, qual seja, de declarar, todos os anos, os atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos que tenham sido praticados em que houve a supress\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o ou posterga\u00e7\u00e3o do pagamento de tributo quando i) n\u00e3o possu\u00edrem raz\u00f5es extratribut\u00e1rias relevantes; ii) a forma adotada n\u00e3o for usual ou iii) tratar de atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos espec\u00edficos previstos em ato da Secretaria da Receita Federal do Brasil (art. 7\u00ba, incisos I, II e III, da MP 685\/15).<\/p>\n<p>Deixando de lado o subjetivismo adotado e a inseguran\u00e7a jur\u00eddica decorrente da utiliza\u00e7\u00e3o de express\u00f5es gen\u00e9ricas (mas com grande apelo ret\u00f3rico) \u2013 que n\u00e3o \u00e9 objeto deste artigo\u2011 fato \u00e9 que o contribuinte tem que declarar para o fisco o planejamento tribut\u00e1rio realizado e que se enquadre nas op\u00e7\u00f5es dos incisos acima indicados.<\/p>\n<p>Todavia, se o Fisco, a seu bel prazer, n\u00e3o der o \u201caval\u201d ao planejamento realizado poder\u00e1 ele desconsiderar o que foi feito (ou seja, o planejamento tribut\u00e1rio em si) e, ato cont\u00ednuo, cobrar todos os tributos que foram \u201ceconomizados\u201d, acrescidos de juro e mora.<br \/>\nVoltando ao in\u00edcio do texto (voracidade do Fisco) \u00e9 muito esperado (e extremamente poss\u00edvel) que a grande maioria dos planejamentos tribut\u00e1rios realizados n\u00e3o sejam considerados legais pela Receita Federal, pois rotineiramente este \u00f3rg\u00e3o desconsiderada os planejamentos, as manobras legais, dignas deste nome.<\/p>\n<p>Mas, o pior est\u00e1 por vir: pensando em uma hip\u00f3tese remota, surge um questionamento importante, ou seja, se o empres\u00e1rio faz um planejamento tribut\u00e1rio e entende que este n\u00e3o se enquadra em nenhuma das hip\u00f3teses em que ele \u00e9 obrigado a declarar ao fisco e, tempos depois, o fisco autua este contribuinte?<\/p>\n<p>Neste caso h\u00e1 disposi\u00e7\u00e3o expressa na Medida Provis\u00f3ria em estudo afirmando que a conduta do contribuinte que n\u00e3o comunicar, no tempo devido, o Fisco ser\u00e1 considerada omiss\u00e3o dolosa com \u201cintuito de sonega\u00e7\u00e3o ou fraude e os tributos devidos ser\u00e3o cobrados\u201d com juros e corre\u00e7\u00e3o (artigo 12, MP n.\u00ba 885\/15).<\/p>\n<p>Aqui reside um ponto crucial para o direito criminal. Isso porque, na hip\u00f3tese acima aventada, h\u00e1 grandes (e reais) chances de o contribuinte responder criminalmente pela sua conduta (ainda mais considerando que, historicamente, o direito penal \u00e9 o meio mais utilizado para pressionar o contribuinte a pagar seus d\u00e9bitos tribut\u00e1rios). Seria isso poss\u00edvel?<\/p>\n<p>N\u00e3o h\u00e1 resposta para esta indaga\u00e7\u00e3o, mas alguns pontos n\u00e3o podem ser perdidos de vista 1) a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia \u00e9 claramente violada com este dispositivo; 2) Fraude n\u00e3o se presume, fraude se prova; 3) a falta de entrega de uma declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o torna, por si s\u00f3, fraudulento todo o planejamento tribut\u00e1rio realizado que, pela sua natureza, n\u00e3o o \u00e9, no m\u00e1ximo poder\u00e1 ser considerada uma infra\u00e7\u00e3o que poderia ensejar o arbitramento de uma multa.<\/p>\n<p>Por ser t\u00e3o conturbada e estarrecedora as determina\u00e7\u00f5es contidas na Medida provis\u00f3ria em destaque, recentemente, no dia 2 de setembro de 2015, foi proferida medida liminar suspendendo a sua efic\u00e1cia<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/A%20carga%20tribut%C3%A1ria%20brasileira%20%C3%A9%20quest%C3%A3o%20sempre%20debatida.docx#_ftn1\">[1]<\/a> por entender que n\u00e3o se pode presumir, de forma autom\u00e1tica, que o contribuinte que atrase ou n\u00e3o entregue declara\u00e7\u00e3o de planejamento tribut\u00e1rio \u00e0 Receita Federal tenha se omitido dolosamente com o intuito de sonega\u00e7\u00e3o ou fraude.<\/p>\n<p>Como se percebe in\u00fameras e calorosas discuss\u00f5es ainda vir\u00e3o, cabe a n\u00f3s, operadores do direito, resistir bravamente \u00e0s ilegalidades contidas nas leis elaboradas no afogadilho somente para atender \u00e0s press\u00f5es populares, batendo \u00e0s portas do Judici\u00e1rio para proteger nossos constituintes.<\/p>\n<div><\/div>\n<div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\"><strong>Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\">Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eduardo\/Downloads\/A%20carga%20tribut%C3%A1ria%20brasileira%20%C3%A9%20quest%C3%A3o%20sempre%20debatida.docx#_ftnref1\">[1]<\/a>\u00a0 <strong>MS 0016111-48.2015.403.6100., 4\u00ba Vara C\u00edvel de S\u00e3o Paulo<\/strong><\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A carga tribut\u00e1ria brasileira \u00e9 quest\u00e3o sempre debatida, principalmente pelo empresariado que, com absoluta raz\u00e3o, indigna-se com a mesma. O Brasil possui a maior carga tribut\u00e1ria da Am\u00e9rica Latina, superando a de muitos pa\u00edses ricos e o seu crescimento \u00e9 vertiginoso. Visando reduzir os encargos tribut\u00e1rios diversas empresas realizaram o nacionalmente conhecido \u201cplanejamento tribut\u00e1rio\u201d. Por [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":828,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[98,62],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Medida Provis\u00f3ria n.\u00ba 685\/2015 e os efeitos na seara penal<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O Brasil possui a maior carga tribut\u00e1ria da Am\u00e9rica Latina, superando a de muitos pa\u00edses ricos e o seu crescimento \u00e9 vertiginoso.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/planejamento-tributario-mudanca-de-cenario-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Medida Provis\u00f3ria n.\u00ba 685\/2015 e os efeitos na seara penal\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O Brasil possui a maior carga tribut\u00e1ria da Am\u00e9rica Latina, superando a de muitos pa\u00edses ricos e o seu crescimento \u00e9 vertiginoso.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/planejamento-tributario-mudanca-de-cenario-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-25T18:20:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T18:21:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_158216260_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/planejamento-tributario-mudanca-de-cenario-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Depositphotos_158216260_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Medida Provis\\u00f3ria n.\\u00ba 685\/2015\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/planejamento-tributario-mudanca-de-cenario-2\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/planejamento-tributario-mudanca-de-cenario-2\/\",\"name\":\"Medida Provis\\u00f3ria n.\\u00ba 685\/2015 e os efeitos na seara penal\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/planejamento-tributario-mudanca-de-cenario-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-25T18:20:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T18:21:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"O Brasil possui a maior carga tribut\\u00e1ria da Am\\u00e9rica Latina, superando a de muitos pa\\u00edses ricos e o seu crescimento \\u00e9 vertiginoso.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/planejamento-tributario-mudanca-de-cenario-2\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/299"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=299"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/299\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":829,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/299\/revisions\/829"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/828"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=299"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=299"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=299"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}