{"id":317,"date":"2016-02-01T14:34:40","date_gmt":"2016-02-01T17:34:40","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=317"},"modified":"2020-10-02T15:55:38","modified_gmt":"2020-10-02T18:55:38","slug":"acordo-de-leniencia-as-novidades-trazidas-pela-medida-provisoria-7032015","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/acordo-de-leniencia-as-novidades-trazidas-pela-medida-provisoria-7032015\/","title":{"rendered":"Acordo de Leni\u00eancia: As Novidades Trazidas Pela Medida Provis\u00f3ria 703\/2015"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-834 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_2632071_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Acordo de Leni\u00eancia\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_2632071_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_2632071_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_2632071_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_2632071_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_2632071_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Atualmente, os direitos inerentes a todos os indiv\u00edduos est\u00e3o cada vez mais fragilizados. Diz-se isso porque, para encontrar os envolvidos de um crime e responsabiliz\u00e1-los, v\u00e1rias normas processuais e garantias constitucionais est\u00e3o deixando de ser devidamente cumpridas, causando, dessa forma, uma enorme inseguran\u00e7a jur\u00eddica.<\/p>\n<p>Diz-se isso, pois o que se v\u00ea atualmente \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de in\u00fameros e infind\u00e1veis acordos entre o Estado e os investigados de infra\u00e7\u00f5es penais, visando a obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios para ambas as partes.<\/p>\n<p>Pois bem, durante os processos administrativos que s\u00e3o instaurados para apurar a pr\u00e1tica de crimes financeiros, \u00e9 poss\u00edvel que seja realizado o denominado acordo de leni\u00eancia.<\/p>\n<p>Conforme ensina o Dr. Gustavo Polido, na obra \u201cCrimes Contra a Ordem Tribut\u00e1ria\u201d, o acordo de leni\u00eancia est\u00e1 <i>\u201ccapitulado atrav\u00e9s do art. 16 da Lei n\u00ba 12.846\/2013 nada mais \u00e9 do que a aplica\u00e7\u00e3o do instituto da dela\u00e7\u00e3o premiada existente no C\u00f3digo Penal, por\u00e9m em esfera administrativa<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/H6COEJFW\/artigo.docx#_ftn1\"><b>[1]<\/b><\/a>\u201d.<\/i><\/p>\n<p>A referida Lei ilustra algumas san\u00e7\u00f5es e benef\u00edcios \u2013 caso seja realizado o acordo de leni\u00eancia.<br \/>\nDentre as san\u00e7\u00f5es est\u00e3o: perdimento dos bens ou valores obtidos atrav\u00e9s da infra\u00e7\u00e3o cometida; suspens\u00e3o ou interdi\u00e7\u00e3o parcial das atividades; dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da pessoa jur\u00eddica; proibi\u00e7\u00e3o de receber incentivos por parte de entidades p\u00fablicas e institui\u00e7\u00f5es financeiras. Os benef\u00edcios s\u00e3o: redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 2\/3 do valor da multa e extin\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o punitiva da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<br \/>\nOcorre que,<b> <\/b>no dia 18 de dezembro de 2015 a Presidente Dilma Rousseff<b> <\/b>editou a <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_Ato2015-2018\/2015\/Mpv\/mpv703.htm#:~:text=Altera%20a%20Lei%20n%C2%BA%2012.846,dispor%20sobre%20acordos%20de%20leni%C3%AAncia.&amp;text=IV%20%2D%20o%20comprometimento%20da%20pessoa,de%20mecanismos%20internos%20de%20integridade.\">Medida Provis\u00f3ria 703\/2015<\/a>, que alterou a reda\u00e7\u00e3o da Lei 12.846\/2013 e inseriu novas regras acerca do acordo de leni\u00eancia.<\/p>\n<p>Uma das novidades trazidas pela MP 703\/2015 \u00e9 de que, mesmo que o acordo seja firmado, a pessoa jur\u00eddica n\u00e3o ser\u00e1 considerada inid\u00f4nea para participar de licita\u00e7\u00f5es, isto \u00e9, mesmo assumindo a responsabilidade pela infra\u00e7\u00e3o apurada, a respectiva sociedade empres\u00e1ria poder\u00e1 continuar contratando com o Estado sem nenhum impedimento. Isso gerar\u00e1 uma maior seguran\u00e7a para a economia do pa\u00eds, pois grandes empresas n\u00e3o ter\u00e3o que fechar suas portas e demitir in\u00fameros funcion\u00e1rios.<\/p>\n<p>A MP 703\/2015 tamb\u00e9m revogou o artigo 17, \u00a71\u00ba, da Lei 8.429\/1992 (Lei de Improbidade Administrativa), que vedava a transa\u00e7\u00e3o, acordo, ou concilia\u00e7\u00e3o nas respectivas a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa.<\/p>\n<p>Dessa forma, a celebra\u00e7\u00e3o do acordo de leni\u00eancia extenua as pretens\u00f5es que o Estado possa ter em desfavor da pessoa jur\u00eddica que o celebrou.<\/p>\n<p>Tanto o instituto do acordo de leni\u00eancia, como a MP 703\/2015, s\u00e3o recentes e geraram diversas opini\u00f5es distintas entre pol\u00edticos e operadores do direito, h\u00e1 aqueles que acreditam que a Medida Provis\u00f3ria foi editada, somente, para beneficiar os envolvidos na opera\u00e7\u00e3o \u201cLava Jato\u201d.<\/p>\n<p>Por fim, \u00e9 certo que, muitas empresas poder\u00e3o se favorecer ao firmar o acordo de leni\u00eancia e com as novidades da nova MP haver\u00e1 uma seguran\u00e7a maior na economia nacional e garantir\u00e1 que o direito penal apenas intervenha quando for realmente necess\u00e1rio, respeitando, assim, o princ\u00edpio da subsidiariedade, qual seja, que o direito penal \u00e9 a <i>ultima ratio.<\/i><br \/>\n<i>\u00a0<\/i><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Gustavo dos Santos Gasparoto<br \/>\n<\/strong>Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/H6COEJFW\/artigo.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> Crimes Contra a Ordem Tribut\u00e1ria. Kiyoshi Harada; Leonardo Musumecci Filho; Gustavo Moreno Polido. Ed. Atlas. P\u00e1g. 317. 2015.<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Atualmente, os direitos inerentes a todos os indiv\u00edduos est\u00e3o cada vez mais fragilizados. Diz-se isso porque, para encontrar os envolvidos de um crime e responsabiliz\u00e1-los, v\u00e1rias normas processuais e garantias constitucionais est\u00e3o deixando de ser devidamente cumpridas, causando, dessa forma, uma enorme inseguran\u00e7a jur\u00eddica. Diz-se isso, pois o que se v\u00ea atualmente \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":834,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[101,103,102],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Acordo de Leni\u00eancia: As Novidades Trazidas Pela MP 703\/2015<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira artigo sobre o Acordo de Leni\u00eancia e as novidades trazidas pela Medida Provis\u00f3ria 703\/2015.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/acordo-de-leniencia-as-novidades-trazidas-pela-medida-provisoria-7032015\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Acordo de Leni\u00eancia: As Novidades Trazidas Pela MP 703\/2015\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira artigo sobre o Acordo de Leni\u00eancia e as novidades trazidas pela Medida Provis\u00f3ria 703\/2015.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/acordo-de-leniencia-as-novidades-trazidas-pela-medida-provisoria-7032015\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-01T17:34:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T18:55:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_2632071_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/acordo-de-leniencia-as-novidades-trazidas-pela-medida-provisoria-7032015\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_2632071_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Acordo de Leni\\u00eancia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/acordo-de-leniencia-as-novidades-trazidas-pela-medida-provisoria-7032015\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/acordo-de-leniencia-as-novidades-trazidas-pela-medida-provisoria-7032015\/\",\"name\":\"Acordo de Leni\\u00eancia: As Novidades Trazidas Pela MP 703\/2015\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/acordo-de-leniencia-as-novidades-trazidas-pela-medida-provisoria-7032015\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-01T17:34:40+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T18:55:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira artigo sobre o Acordo de Leni\\u00eancia e as novidades trazidas pela Medida Provis\\u00f3ria 703\/2015.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/acordo-de-leniencia-as-novidades-trazidas-pela-medida-provisoria-7032015\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/317"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=317"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/317\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":835,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/317\/revisions\/835"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/834"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=317"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=317"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=317"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}