{"id":31769,"date":"2022-04-11T11:04:11","date_gmt":"2022-04-11T14:04:11","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=31769"},"modified":"2022-04-13T11:10:04","modified_gmt":"2022-04-13T14:10:04","slug":"lei-henry-borel-volta-a-camara-projeto-que-endurece-penas-para-crimes-contra-criancas-e-adolescentes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-henry-borel-volta-a-camara-projeto-que-endurece-penas-para-crimes-contra-criancas-e-adolescentes\/","title":{"rendered":"Lei Henry Borel: volta \u00e0 C\u00e2mara projeto que endurece penas para crimes contra crian\u00e7as e adolescentes"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"31769\" class=\"elementor elementor-31769\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-cdadd4c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"cdadd4c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c02a43f elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"c02a43f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b84cb2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9b84cb2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"574\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Claudia_Seixas_Lei_Henry_Borel.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"Claudia_Seixas_Lei_Henry_Borel\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Claudia_Seixas_Lei_Henry_Borel.jpg 1000w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Claudia_Seixas_Lei_Henry_Borel-300x215.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Claudia_Seixas_Lei_Henry_Borel-768x551.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-acc233e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"acc233e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>O <strong><a href=\"https:\/\/www12.senado.leg.br\/hpsenado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Senado<\/a><\/strong> aprovou nesta ter\u00e7a-feira (22), por unanimidade, o <strong>projeto de lei que endurece as penas para crimes contra crian\u00e7as e adolescentes<\/strong>, cria mecanismos de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra menores e institui o <strong>Dia Nacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Crian\u00e7a e o Adolescente<\/strong>.<\/p><p>O <a class=\"external-link\" title=\"\" href=\"http:\/\/www25.senado.leg.br\/web\/atividade\/materias\/-\/materia\/152144\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">PL 1.360\/2021 <\/a>\u00e9 conhecido como <strong>Lei Henry Borel<\/strong>, em homenagem ao garoto de quatro anos assassinado em 2021 no Rio de Janeiro. A m\u00e3e e o padrasto do menino foram denunciados pelo crime.<\/p><p>A proposta agrava a puni\u00e7\u00e3o para o crime de homic\u00eddio contra menor de 14 anos. Pelo C\u00f3digo Penal (<a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del2848.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Decreto-Lei 2.848, de 1940<\/a>), a pena para os casos de homic\u00eddio simples vai de 6 a 20 anos.<\/p><p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>O PL 1.360\/2021 aumenta essa penalidade em dois ter\u00e7os se o autor \u00e9 ascendente da v\u00edtima (por exemplo: pai, m\u00e3e, av\u00f4, av\u00f3), padrasto ou madrasta, tio, irm\u00e3o, c\u00f4njuge, companheiro, tutor, curador, preceptor ou empregador da v\u00edtima, ou se por qualquer outro t\u00edtulo tiver autoridade sobre a v\u00edtima menor de 14 anos. Se a v\u00edtima \u00e9 pessoa com defici\u00eancia ou com doen\u00e7a que a torne mais vulner\u00e1vel, a pena pode ser aumentada de um ter\u00e7o at\u00e9 a metade.<\/strong><\/p><p>O projeto tamb\u00e9m inclui o crime de homic\u00eddio contra menor de 14 anos entre aqueles considerados hediondos. Pela <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/constituicao\/constituicao.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/a>, eles s\u00e3o inafian\u00e7\u00e1veis e insuscet\u00edveis de gra\u00e7a ou anistia.<\/p><p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>O PL 1.360\/2021 tamb\u00e9m muda a forma de contagem de tempo para a prescri\u00e7\u00e3o de crimes contra a dignidade sexual ou que envolvam viol\u00eancia contra crian\u00e7a e adolescente. De acordo com o texto, o prazo s\u00f3 come\u00e7a a contar na data em que a v\u00edtima completar 18 anos. <\/strong><\/p><p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>O texto tamb\u00e9m pro\u00edbe que casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7a e adolescente sejam punidos apenas com o pagamento de cestas b\u00e1sicas ou penas em dinheiro.<\/strong><\/p><p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>Outro dispositivo do projeto prev\u00ea pena de 6 meses a 3 anos para quem deixar de comunicar \u00e0 autoridade p\u00fablica a pr\u00e1tica de viol\u00eancia contra crian\u00e7a ou adolescente.<\/strong><\/p><p>A mesma regra valer\u00e1, segundo a proposta, para quem se omitir nos casos de tratamento cruel ou degradante, formas violentas de educa\u00e7\u00e3o, corre\u00e7\u00e3o ou disciplina e abandono de incapaz.<\/p><p>O texto tamb\u00e9m prev\u00ea que, se a omiss\u00e3o resultar em les\u00e3o corporal de natureza grave na v\u00edtima, a pena ser\u00e1 aumentada na metade; se resultar em morte, ela ser\u00e1 triplicada; no caso de o crime ser praticado por ascendente, parente consangu\u00edneo at\u00e9 terceiro grau, respons\u00e1vel legal, tutor, guardi\u00e3o, padrasto ou madrasta da v\u00edtima, a pena ser\u00e1 aplicada em dobro.<\/p><p>De acordo com o projeto, o juiz pode determinar o comparecimento obrigat\u00f3rio do agressor em programas de recupera\u00e7\u00e3o e reeduca\u00e7\u00e3o. Caso o agressor descumpra medidas protetivas impostas pela Justi\u00e7a, o texto determina que ele ficar\u00e1 sujeito a deten\u00e7\u00e3o de 3 meses a 2 anos.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed9f7bb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ed9f7bb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fonte:<\/strong> Ag\u00eancia Senado<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-57b1ba2 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"57b1ba2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www12.senado.leg.br\/noticias\/materias\/2022\/03\/22\/volta-a-camara-projeto-que-endurece-penas-para-crimes-contra-criancas-e-adolescentes?utm_source=Linkedin&#038;utm_medium=MidiasSociaisSenado\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-readme\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">CLIQUE AQUI E LEIA A MAT\u00c9RIA COMPLETA<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O Senado aprovou nesta ter\u00e7a-feira (22), por unanimidade, o projeto de lei que endurece as penas para crimes contra crian\u00e7as e adolescentes, cria mecanismos de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra menores e institui o Dia Nacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Crian\u00e7a e o Adolescente. O PL 1.360\/2021 \u00e9 conhecido como [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":31778,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[391,249,389,388,387,390],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lei Henry Borel: volta \u00e0 C\u00e2mara projeto que endurece penas para crimes contra crian\u00e7as e adolescentes - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"PL 1.360 endurece penas para crimes contra crian\u00e7as e adolescentes e cria mecanismos de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica. Saiba mais!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-henry-borel-volta-a-camara-projeto-que-endurece-penas-para-crimes-contra-criancas-e-adolescentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lei Henry Borel: volta \u00e0 C\u00e2mara projeto que endurece penas para crimes contra crian\u00e7as e adolescentes - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"PL 1.360 endurece penas para crimes contra crian\u00e7as e adolescentes e cria mecanismos de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica. Saiba mais!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-henry-borel-volta-a-camara-projeto-que-endurece-penas-para-crimes-contra-criancas-e-adolescentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-11T14:04:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-04-13T14:10:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Claudia_Seixas_Lei_Henry_Borel.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"717\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-henry-borel-volta-a-camara-projeto-que-endurece-penas-para-crimes-contra-criancas-e-adolescentes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Claudia_Seixas_Lei_Henry_Borel.jpg\",\"width\":1000,\"height\":717,\"caption\":\"Claudia_Seixas_Lei_Henry_Borel\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-henry-borel-volta-a-camara-projeto-que-endurece-penas-para-crimes-contra-criancas-e-adolescentes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-henry-borel-volta-a-camara-projeto-que-endurece-penas-para-crimes-contra-criancas-e-adolescentes\/\",\"name\":\"Lei Henry Borel: volta \\u00e0 C\\u00e2mara projeto que endurece penas para crimes contra crian\\u00e7as e adolescentes - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-henry-borel-volta-a-camara-projeto-que-endurece-penas-para-crimes-contra-criancas-e-adolescentes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-04-11T14:04:11+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-13T14:10:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"PL 1.360 endurece penas para crimes contra crian\\u00e7as e adolescentes e cria mecanismos de enfrentamento \\u00e0 viol\\u00eancia dom\\u00e9stica. Saiba mais!\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/lei-henry-borel-volta-a-camara-projeto-que-endurece-penas-para-crimes-contra-criancas-e-adolescentes\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31769"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=31769"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31769\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":31781,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31769\/revisions\/31781"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/31778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=31769"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=31769"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=31769"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}