{"id":326,"date":"2016-02-12T12:00:17","date_gmt":"2016-02-12T15:00:17","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=326"},"modified":"2020-10-02T16:11:42","modified_gmt":"2020-10-02T19:11:42","slug":"a-relevancia-do-criminal-compliance-face-a-politica-criminal-atual","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-relevancia-do-criminal-compliance-face-a-politica-criminal-atual\/","title":{"rendered":"A Relev\u00e2ncia do \u201cCriminal Compliance\u201d face \u00e0 Pol\u00edtica Criminal Atual"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-840 size-large aligncenter\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_72328013_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Criminal Compliance\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_72328013_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_72328013_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_72328013_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_72328013_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_72328013_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O desenvolvimento da criminalidade moderna e a cultura da impunidade instalada no Brasil v\u00eam exigindo do Poder P\u00fablico uma resposta eficaz \u00e0 sociedade democr\u00e1tica.<\/p>\n<p>Sabe-se que a impunidade generalizada, tanto dos grandes crimes como das infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo, representa um dos term\u00f4metros do n\u00edvel de desenvolvimento de determinada sociedade democr\u00e1tica, operando efeitos, inclusive, na percep\u00e7\u00e3o do Brasil perante o mundo, at\u00e9 que ponto os investidores internacionais depositam a fid\u00facia necess\u00e1ria neste auto-proclamado Estado Democr\u00e1tico de Direito.<\/p>\n<p>Essa mudan\u00e7a cultural vem surtindo not\u00e1veis efeitos na Pol\u00edtica Criminal Nacional. Somos espectadores de um certo imediatismo estatal respons\u00e1vel pelo fen\u00f4meno da \u201cinfla\u00e7\u00e3o legislativa\u201d; \u00e9 cada vez mais (a)normal a previs\u00e3o de tipos penais abertos e vagos, tornando opacas as fronteiras entre o l\u00edcito e o <b>il\u00edcito penal<\/b>; bem como a inclus\u00e3o dos delitos chamados de \u201cPerigo Abstrato\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/H6COEJFW\/Artigo%20-%20Criminal%20Compliance.docx#_ftn1\">[1]<\/a>.<\/p>\n<p>No \u00e2mbito processual, nota-se que os direitos fundamentais, cada vez mais, v\u00eam sendo fragilizados em favor da justificativa de \u201ccombate \u00e0 criminalidade e impunidade\u201d.<\/p>\n<p>Dentro deste quadro, a busca \u2013 muitas vezes descomedida \u2013 pelo respons\u00e1vel por determinada pr\u00e1tica delitiva \u00e9 cada vez mais naturalmente engendrada sem o devido respeito \u00e0s normas processuais e constitucionais que escudam o indiv\u00edduo contra o arb\u00edtrio estatal.<\/p>\n<p>Nota-se que este fen\u00f4meno, no mais das vezes, acontece no contexto de crimes empresariais, em que h\u00e1 uma relativa indeterminabilidade do efetivo respons\u00e1vel penal. At\u00e9 porque, natural que estes delitos tenham por motiva\u00e7\u00e3o grandes quantias em dinheiro, normalmente tendo o Estado como v\u00edtima.<\/p>\n<p>Diante desta op\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica criminal, torna-se cada vez mais aflitiva a situa\u00e7\u00e3o dos empres\u00e1rios que, inseridos na complexidade das atividades empresarias, acabam praticando, autorizando ou mesmo se responsabilizando por condutas neutras em si mesmas, mas que, no desenrolar de seus processos causais, podem ser enquadradas em algum tipo penal.<\/p>\n<p>A corroborar com esta ideia, ilustra-se que n\u00e3o raro a mera ocupa\u00e7\u00e3o de um cargo de dire\u00e7\u00e3o ou a composi\u00e7\u00e3o em quadros societ\u00e1rios tornam-se motivos suficientes n\u00e3o s\u00f3 para desencadear uma persecu\u00e7\u00e3o penal, mas tamb\u00e9m para a decreta\u00e7\u00e3o de uma condena\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Constata-se no notici\u00e1rio que o ambiente \u00e9 de excessiva press\u00e3o midi\u00e1tica, motivando indiciamentos, den\u00fancias e at\u00e9 condena\u00e7\u00f5es criminais \u201cgen\u00e9ricas\u201d, no af\u00e3 desenfreado de \u201cresposta ao clamor instaurado\u201d, ou a \u201cdefesa da credibilidade da Justi\u00e7a\u201d, sem que se respeitem, principalmente, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>\n<p>Assim sendo, no \u00e2mbito empresarial, vem ganhando destaque a necessidade de, cada vez mais, promover-se a administra\u00e7\u00e3o dos riscos empresariais, cuja gest\u00e3o eficiente pauta-se no conceito de \u201c<i>compliance<\/i>\u201d, ideia que denota a ado\u00e7\u00e3o de medidas concretas destinadas \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o dos riscos\/preju\u00edzos da empresa.<\/p>\n<p>Neste sentido, entende-se por Criminal \u201c<i>Compliance<\/i>\u201d a defini\u00e7\u00e3o de um conjunto de normas e regras no \u00e2mbito administrativo com o intuito de instituir um \u201cagir \u00e9tico\u201d da empresa, a fim de evitar e\/ou detectar qualquer desvio que possa resultar consequ\u00eancias criminais.<\/p>\n<p>Finalizando com estas breves considera\u00e7\u00f5es, pode-se dizer que a import\u00e2ncia da implementa\u00e7\u00e3o de um sistema adequado de Criminal \u201c<i>Compliance<\/i>\u201d \u00e9 fator determinante para o sucesso da empresa no mercado atual, afinal a administra\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos atuais e a previs\u00e3o dos riscos futuros compreende uma das principais medidas adotadas pelas grandes corpora\u00e7\u00f5es, que contingencialmente, mant\u00eam-se v\u00edvidas no mercado.<\/p>\n<p>Afinal, al\u00e9m do melhor manejo dos recursos patrimoniais da empresa, previne crises de imagem, o disp\u00eandio de consider\u00e1veis recursos para enfrentar as consequ\u00eancias de condutas il\u00edcitas, transmitindo para o mercado e seus clientes solidez, transpar\u00eancia e elevado n\u00edvel de profissionalismo, ao prevenir tanto a pr\u00e1tica de delitos no interior da empresa como a potencial responsabilidade penal de seus s\u00f3cios diretores.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Ant\u00f4nio Milad Labaki Neto<\/strong><br \/>\nAdvogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/H6COEJFW\/Artigo%20-%20Criminal%20Compliance.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> Crimes de Perigo Abstrato (ou presumido) podem ser conceituados como aqueles que n\u00e3o exigem, para sua configura\u00e7\u00e3o, efetiva les\u00e3o a um bem jur\u00eddico ou a coloca\u00e7\u00e3o deste bem em risco real e concreto.\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O desenvolvimento da criminalidade moderna e a cultura da impunidade instalada no Brasil v\u00eam exigindo do Poder P\u00fablico uma resposta eficaz \u00e0 sociedade democr\u00e1tica. Sabe-se que a impunidade generalizada, tanto dos grandes crimes como das infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo, representa um dos term\u00f4metros do n\u00edvel de desenvolvimento de determinada sociedade democr\u00e1tica, operando efeitos, inclusive, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":840,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[106,105,107],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Relev\u00e2ncia do \u201cCriminal Compliance\u201d face \u00e0 Pol\u00edtica Criminal Atual<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O desenvolvimento da criminalidade moderna e a cultura da impunidade instalada no Brasil v\u00eam exigindo do Poder P\u00fablico uma resposta eficaz \u00e0 sociedade democr\u00e1tica.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-relevancia-do-criminal-compliance-face-a-politica-criminal-atual\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Relev\u00e2ncia do \u201cCriminal Compliance\u201d face \u00e0 Pol\u00edtica Criminal Atual\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O desenvolvimento da criminalidade moderna e a cultura da impunidade instalada no Brasil v\u00eam exigindo do Poder P\u00fablico uma resposta eficaz \u00e0 sociedade democr\u00e1tica.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-relevancia-do-criminal-compliance-face-a-politica-criminal-atual\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-12T15:00:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T19:11:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_72328013_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-relevancia-do-criminal-compliance-face-a-politica-criminal-atual\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Depositphotos_72328013_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Criminal Compliance\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-relevancia-do-criminal-compliance-face-a-politica-criminal-atual\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-relevancia-do-criminal-compliance-face-a-politica-criminal-atual\/\",\"name\":\"A Relev\\u00e2ncia do \\u201cCriminal Compliance\\u201d face \\u00e0 Pol\\u00edtica Criminal Atual\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-relevancia-do-criminal-compliance-face-a-politica-criminal-atual\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-12T15:00:17+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T19:11:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"O desenvolvimento da criminalidade moderna e a cultura da impunidade instalada no Brasil v\\u00eam exigindo do Poder P\\u00fablico uma resposta eficaz \\u00e0 sociedade democr\\u00e1tica.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-relevancia-do-criminal-compliance-face-a-politica-criminal-atual\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/326"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=326"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/326\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":841,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/326\/revisions\/841"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/840"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=326"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=326"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=326"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}