{"id":331,"date":"2016-03-09T10:02:45","date_gmt":"2016-03-09T13:02:45","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=331"},"modified":"2020-10-02T16:18:41","modified_gmt":"2020-10-02T19:18:41","slug":"execucao-provisoria-evolucao-ou-retrocesso","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/execucao-provisoria-evolucao-ou-retrocesso\/","title":{"rendered":"Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria: Evolu\u00e7\u00e3o ou Retrocesso?"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-843 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Depositphotos_206960818_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Depositphotos_206960818_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Depositphotos_206960818_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Depositphotos_206960818_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Depositphotos_206960818_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Depositphotos_206960818_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>No \u00faltimo dia 17 de fevereiro, fomos surpreendidos com mais uma p\u00e9rola jur\u00eddica exarada pelo <a href=\"http:\/\/portal.stf.jus.br\/\">Supremo Tribunal Federal<\/a>, isso porque, do julgamento do <i>habeas corpus <\/i>126.292, impetrado pelo escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados, sete, dos onze ministros da Casa Suprema, foram infelizes ao massacrar, para n\u00e3o dizer, rasgar, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em decis\u00e3o que possibilita senten\u00e7as criminais condenat\u00f3rias serem executadas ap\u00f3s sua confirma\u00e7\u00e3o por uma \u00fanica inst\u00e2ncia recursal.<\/p>\n<p>Embora minha trajet\u00f3ria na advocacia, propriamente dita, seja curta, minha conviv\u00eancia di\u00e1ria com o direito penal iniciou-se h\u00e1 06 (seis) anos, exatamente ao lado da Dra. Cl\u00e1udia Seixas, \u00e0 qual carrega o nome do escrit\u00f3rio em que hoje desempenho minhas atividades laborais e, desde ent\u00e3o, vivencio e tenho contato com casos emblem\u00e1ticos e com grande repercuss\u00e3o social.<\/p>\n<p>Ao longo desses anos, notei que esta repercuss\u00e3o social gerava cada dia mais uma press\u00e3o parasit\u00e1ria nos julgamentos dos processos penais, ou seja, as aspira\u00e7\u00f5es sociais, em sua maioria carentes de fundamentos legais e cobertos de sentimentos imediatistas de (in)justi\u00e7a, influenciavam sobremaneira decis\u00f5es criminais em todo o Brasil, o que vinha me preocupando.<\/p>\n<p>Atualmente, infelizmente, me deparo com um cen\u00e1rio aterrorizante, sobretudo porque o Supremo Tribunal Federal, na teoria, guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, embasou os motivos de sua inacredit\u00e1vel decis\u00e3o em anseios da sociedade que, enfurecida pelas recentes opera\u00e7\u00f5es com destaque midi\u00e1tico, clama, cega para um futuro temeroso, r\u00e1pidas puni\u00e7\u00f5es e pris\u00f5es.<\/p>\n<p>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio grande esfor\u00e7o epistemol\u00f3gico para notar a contradi\u00e7\u00e3o do novo entendimento com o ditame constitucional insculpido no artigo 5\u00ba, inciso LVII, que expressa: \u201cningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.\u201d.<\/p>\n<p>Ora, tem-se uma n\u00edtida situa\u00e7\u00e3o em que, enquanto a Corte Suprema se desvencilhou das vestes de defensora da Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s, juristas, n\u00e3o podemos nos desvencilhar das nossas fun\u00e7\u00f5es essenciais de denunciar os desajustes que, invariavelmente, geram uma enorme inseguran\u00e7a jur\u00eddica no pa\u00eds, sobretudo, na liberdade individual.<\/p>\n<p>Quando nos deparamos com discuss\u00f5es jur\u00eddicas embasadas em fundamentos sentimentalistas e com um ju\u00edzo de certeza daqueles que n\u00e3o atuam ou estudam o ordenamento p\u00e1trio, chamados por mim de \u201cdoutrinadores\u201d de fim de semana, tem-se a necessidade de pararmos para pensar o que est\u00e1 errado.<\/p>\n<p>O que se revela desse desastre jur\u00eddico, ao meu ver, nada mais \u00e9 que uma supress\u00e3o de garantias constitucionais do cidad\u00e3o, no que concerne a\u00a0 sua defesa, com uma agravante, qual seja o fato de nosso sistema prisional encontrar-se falido, e, ao contr\u00e1rio do que alguns poucos defendem, utilizando-se do direito comparado, em uma realidade que prioriza-se caminhos de puni\u00e7\u00f5es alternativas, caminhamos na contra m\u00e3o, portanto, da evolu\u00e7\u00e3o do direito penal mundial.<\/p>\n<p>Suprimir direitos fundamentais em detrimento de emo\u00e7\u00f5es justiceiras desfundamentadas n\u00e3o \u00e9 um caminho h\u00e1bil para se alcan\u00e7ar a verdadeira e melhor justi\u00e7a, mas sim agravar a causa da ru\u00edna gradativa do judici\u00e1rio, que busca tapar os problemas com os retalhos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal despeda\u00e7ada com a decis\u00e3o em quest\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Andr\u00e9 Ramos Frederico<br \/>\n<\/strong>Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No \u00faltimo dia 17 de fevereiro, fomos surpreendidos com mais uma p\u00e9rola jur\u00eddica exarada pelo Supremo Tribunal Federal, isso porque, do julgamento do habeas corpus 126.292, impetrado pelo escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados, sete, dos onze ministros da Casa Suprema, foram infelizes ao massacrar, para n\u00e3o dizer, rasgar, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em decis\u00e3o que [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":843,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[108,43,47],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria: Evolu\u00e7\u00e3o ou Retrocesso? - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira o artigo &quot;Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria: Evolu\u00e7\u00e3o ou Retrocesso?&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/execucao-provisoria-evolucao-ou-retrocesso\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria: Evolu\u00e7\u00e3o ou Retrocesso? - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira o artigo &quot;Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria: Evolu\u00e7\u00e3o ou Retrocesso?&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/execucao-provisoria-evolucao-ou-retrocesso\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-09T13:02:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T19:18:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Depositphotos_206960818_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/execucao-provisoria-evolucao-ou-retrocesso\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Depositphotos_206960818_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Execu\\u00e7\\u00e3o Provis\\u00f3ria\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/execucao-provisoria-evolucao-ou-retrocesso\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/execucao-provisoria-evolucao-ou-retrocesso\/\",\"name\":\"Execu\\u00e7\\u00e3o Provis\\u00f3ria: Evolu\\u00e7\\u00e3o ou Retrocesso? - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/execucao-provisoria-evolucao-ou-retrocesso\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-09T13:02:45+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T19:18:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira o artigo \\\"Execu\\u00e7\\u00e3o Provis\\u00f3ria: Evolu\\u00e7\\u00e3o ou Retrocesso?\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/execucao-provisoria-evolucao-ou-retrocesso\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/331"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=331"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/331\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":845,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/331\/revisions\/845"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/843"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=331"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=331"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=331"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}