{"id":335,"date":"2016-08-03T15:39:38","date_gmt":"2016-08-03T18:39:38","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca\/"},"modified":"2020-10-02T16:24:16","modified_gmt":"2020-10-02T19:24:16","slug":"a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca-2\/","title":{"rendered":"O Artigo 306 do CTB na Vig\u00eancia da Lei 12.760\/12 &#8211; Reflex\u00f5es sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime e condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do agente"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-846 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_36980821_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Artigo 306 do CTB\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_36980821_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_36980821_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_36980821_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_36980821_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_36980821_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Desde o advento do <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/L9503Compilado.htm\">C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro<\/a> (Lei Federal n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997), a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo por motorista embriagado tornou-se conduta t\u00edpica criminosa espec\u00edfica e prevista no artigo 306, do referido diploma.<\/p>\n<p>Todavia, anos depois, em 2008, com o advento da Lei Federal n\u00ba 11.708, que ficou conhecida como \u201cLei Seca\u201d, o rigor penal foi aumentado, pois deixou-se de exigir dano potencial a terceiros (perigo concreto) para caracterizar a pr\u00e1tica delitiva, bastando, para tanto, a exist\u00eancia do chamado perigo abstrato.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s severas cr\u00edticas em virtude de uma aparente falha na constru\u00e7\u00e3o legislativa, o artigo 306 do CTB foi novamente alterado, dessa vez pela Lei Federal <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2011-2014\/2012\/lei\/l12760.htm#:~:text=Altera%20a%20Lei%20n%C2%BA%209.503,o%20C%C3%B3digo%20de%20Tr%C3%A2nsito%20Brasileiro.\">n\u00ba 12.760<\/a>, de 20 de dezembro de 2012, batizada de \u201cNova Lei Seca\u201d que disp\u00f5e ser crime quem <i>\u201c<\/i><i>Conduzir ve\u00edculo automotor com capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia: <\/i><i>Penas &#8211; deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a tr\u00eas anos, multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor<\/i>. Verifica-se que, com a nova altera\u00e7\u00e3o do artigo 306 do CTB, foi inserida no tipo penal uma nova elementar normativa, qual seja, a valora\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora.<\/p>\n<p>Assim, a adequa\u00e7\u00e3o t\u00edpica da conduta, agora, depende, n\u00e3o apenas da constata\u00e7\u00e3o da embriaguez, mas, tamb\u00e9m, da comprova\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora pelos meios de prova admitidos em direito.<\/p>\n<p>Nesse contexto, a capacidade psicomotora alterada pode ser conceituada como afeta\u00e7\u00e3o de percep\u00e7\u00e3o, autocontrole e rea\u00e7\u00e3o, originada pelo consumo\/ingest\u00e3o de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas ou bebidas alc\u00f3olicas.<\/p>\n<p>A Nova Lei Seca criou certa subjetividade nessa an\u00e1lise do comportamento humano alterado pela ingest\u00e3o do \u00e1lcool, ou seja, o policial ou agente de tr\u00e2nsito pode avaliar se o condutor est\u00e1 ou n\u00e3o embriagado, caso se recuse a fazer o teste de etil\u00f4metro.<\/p>\n<p>Todavia, cria-se aqui outra pol\u00eamica: levando-se em conta que a toler\u00e2ncia ao \u00e1lcool varia de pessoa para pessoa e que, portanto, o comportamento de cada indiv\u00edduo pode ser diferente, torna-se dif\u00edcil precisar ou aferir a influ\u00eancia da ingest\u00e3o do \u00e1lcool nessa altera\u00e7\u00e3o comportamental.<\/p>\n<p>Sabe-se que \u00e9 distinta a forma como o \u00e1lcool e\/ou uma droga afeta cada pessoa. Mais que isso: a mesma pessoa pode ter rea\u00e7\u00f5es diferentes ao fazer uso de uma mesma droga, dependendo da diferen\u00e7a das situa\u00e7\u00f5es em que isso ocorre.<br \/>\nO grau de embriaguez<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/H6COEJFW\/03.08.2016%20-%20Artigo%20escri%20-%20art%20%20306%20CTB%20e%20capacidade%20psicomotora%20(002).docx#_ftn1\">[1]<\/a>, que se classifica em incompleta e completa, depende do teor de \u00e1lcool no sangue e da maior ou menor toler\u00e2ncia a ele de cada pessoa. A toler\u00e2ncia, por sua vez, depende de muitos fatores, tais como: idade, peso, nutri\u00e7\u00e3o, estados patol\u00f3gicos, condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas e, principalmente, habitualidade.<\/p>\n<p>H\u00e1 que se observar, ainda, que o resultado do exame de dosagem alc\u00f3olica pode gerar interpreta\u00e7\u00f5es variadas, uma vez que cada pessoa tem uma constitui\u00e7\u00e3o diferente e reage de maneira diversa, havendo necessidade de maior quantidade de \u00e1lcool para algumas pessoas do que para outras para alterar sua capacidade psicomotora.<\/p>\n<p>Assim sendo, tratando-se de requisito expresso no tipo penal, em cada caso concreto, \u00e9 importante comprovar e n\u00e3o presumir a altera\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora.<\/p>\n<p>Em acidentes de tr\u00e2nsito \u00e9 poss\u00edvel que a pessoa envolvida entre em estado de choque apresentando sinais e sintomas parecidos com os de consumo de \u00e1lcool ou drogas. O mesmo se diga das pessoas que sofrem com a baixa concentra\u00e7\u00e3o de glicose no sangue, as quais apresentam epis\u00f3dios de hipoglicemia capazes de gerar comportamento semelhante ao de uma pessoa embriagada<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/H6COEJFW\/03.08.2016%20-%20Artigo%20escri%20-%20art%20%20306%20CTB%20e%20capacidade%20psicomotora%20(002).docx#_ftn2\">[2]<\/a>.<\/p>\n<p>Com o advento da Nova Lei Seca \u00e9 de suma import\u00e2ncia avaliar a forma de condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e a influ\u00eancia que a ingest\u00e3o de \u00e1lcool gerou especificamente no comportamento do agente envolvido.<\/p>\n<p>N\u00e3o basta para a configura\u00e7\u00e3o do delito a constata\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a da subst\u00e2ncia capaz de alterar a psicomotricidade em si. \u00c9 dizer: aquele que consegue controlar o perigo de conduzir um ve\u00edculo ap\u00f3s o consumo pr\u00e9vio de \u00e1lcool ou de drogas, n\u00e3o deve responder pelo delito, pois n\u00e3o criou contexto de viola\u00e7\u00e3o aos bens jur\u00eddicos penalmente tutelados.<\/p>\n<p>A subjetividade pode criar interpreta\u00e7\u00f5es falhas sobre o estado do motorista e at\u00e9 mesmo gerar informa\u00e7\u00f5es inver\u00eddicas.<\/p>\n<p>A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 432, de 23 de janeiro de 2013 do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito &#8211; CONTRAN disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem adotados pelas autoridades de tr\u00e2nsito e seus agentes na fiscaliza\u00e7\u00e3o do consumo de \u00e1lcool ou de outras subst\u00e2ncias psicoativas.<\/p>\n<p>Quanto \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o dos sinais de altera\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora, o artigo 5\u00ba, inciso II da resolu\u00e7\u00e3o supramencionada diz que uma das formas para tal verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o agente fiscalizador observar um conjunto de sinais que comprovem a situa\u00e7\u00e3o do condutor, tais como sonol\u00eancia, olhos avermelhados, v\u00f4mito, solu\u00e7os, desordem nas vestes, odor et\u00edlico, agressividade, arrog\u00e2ncia, exalta\u00e7\u00e3o, ironia, dispers\u00e3o, dificuldade de equil\u00edbrio, fala alterada, entre outros.<\/p>\n<p>De acordo com o CONTRAN, os agentes fiscalizadores est\u00e3o autorizados a triar essas altera\u00e7\u00f5es comportamentais, de tal sorte que viabilizem, ou n\u00e3o, eventuais autua\u00e7\u00f5es de condutores de ve\u00edculos automotores.<\/p>\n<p>Todavia, inferir qualquer ju\u00edzo de valor sobre condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, por influ\u00eancia de ingest\u00e3o de \u00e1lcool parece ser mais um ato m\u00e9dico do que um simples ato administrativo.<\/p>\n<p>Nessa esteira de racioc\u00ednio, ato m\u00e9dico<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/H6COEJFW\/03.08.2016%20-%20Artigo%20escri%20-%20art%20%20306%20CTB%20e%20capacidade%20psicomotora%20(002).docx#_ftn3\">[3]<\/a> deve ser compreendido como o conjunto das atividades de diagn\u00f3stico, tratamento e encaminhamento de um paciente.<\/p>\n<p>\u00c9 dizer: sendo relativa para cada indiv\u00edduo, a influ\u00eancia do \u00e1lcool prevalece a prova testemunhal sobre o laudo positivo de dosagem alc\u00f3olica.<\/p>\n<p>O grau de embriaguez e, portanto, a altera\u00e7\u00e3o que possa ter determinado no psiquismo do agente se estabelece n\u00e3o pela comprova\u00e7\u00e3o de uma alcoolemia de certa porcentagem, mas, sim, pela identifica\u00e7\u00e3o de seus sintomas cl\u00ednicos.<\/p>\n<p>Reside a\u00ed a cr\u00edtica ao inciso II, do artigo 5\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o 432 do CONTRAN, ou seja, n\u00e3o parece adequado permitir que um agente de tr\u00e2nsito possa analisar condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de um indiv\u00edduo, com o escopo de verificar embriaguez.<\/p>\n<p>Portanto, conclui-se que o inciso II do artigo 5\u00ba da citada Resolu\u00e7\u00e3o do CONTRAN deveria ser suprimido do dispositivo vigente, deixando que a an\u00e1lise do comprometimento da capacidade psicomotora do condutor infrator seja apenas aferida por profissional tecnicamente habilitado, no caso, o m\u00e9dico.<\/p>\n<p align=\"right\">M\u00f4nica Santiago Oliveira Amaral Carvalho<\/p>\n<p align=\"right\"><b>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/b><\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/H6COEJFW\/03.08.2016%20-%20Artigo%20escri%20-%20art%20%20306%20CTB%20e%20capacidade%20psicomotora%20(002).docx#_ftnref1\">[1]<\/a> ALC\u00c2NTARA, Hermes Rodrigues de. PER\u00cdCIA M\u00c9DICA JUDICIAL, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, ed. Guanabara Koogan, p. 192.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/H6COEJFW\/03.08.2016%20-%20Artigo%20escri%20-%20art%20%20306%20CTB%20e%20capacidade%20psicomotora%20(002).docx#_ftnref2\">[2]<\/a> BEM, Leonardo Schmilt de. DIREITO PENAL DE TR\u00c2NSITO, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, ed. Saraiva, p. 354.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/H6COEJFW\/03.08.2016%20-%20Artigo%20escri%20-%20art%20%20306%20CTB%20e%20capacidade%20psicomotora%20(002).docx#_ftnref3\">[3]<\/a> Fonte: http:\/\/www.cremesp.org.br\/pesquisar.php?q=ato+m%E9dico<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde o advento do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei Federal n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997), a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo por motorista embriagado tornou-se conduta t\u00edpica criminosa espec\u00edfica e prevista no artigo 306, do referido diploma. Todavia, anos depois, em 2008, com o advento da Lei Federal n\u00ba 11.708, que ficou conhecida como [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":846,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[109,110,72],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O Artigo 306 do CTB na Vig\u00eancia da Lei 12.760\/12<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo &quot;O Artigo 306 do CTB na Vig\u00eancia da Lei 12.760\/12 \u2013 Reflex\u00f5es sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime e condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do agente&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O Artigo 306 do CTB na Vig\u00eancia da Lei 12.760\/12\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo &quot;O Artigo 306 do CTB na Vig\u00eancia da Lei 12.760\/12 \u2013 Reflex\u00f5es sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime e condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do agente&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-03T18:39:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T19:24:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_36980821_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_36980821_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Artigo 306 do CTB\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca-2\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca-2\/\",\"name\":\"O Artigo 306 do CTB na Vig\\u00eancia da Lei 12.760\/12\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-03T18:39:38+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T19:24:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo \\\"O Artigo 306 do CTB na Vig\\u00eancia da Lei 12.760\/12 \\u2013 Reflex\\u00f5es sobre a caracteriza\\u00e7\\u00e3o do crime e condi\\u00e7\\u00f5es cl\\u00ednicas do agente\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-culpa-penal-os-acidentes-laborais-e-a-importancia-do-uso-de-equipamentos-de-seguranca-2\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/335"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=335"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/335\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":849,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/335\/revisions\/849"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/846"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=335"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=335"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=335"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}