{"id":33593,"date":"2022-04-27T17:27:44","date_gmt":"2022-04-27T20:27:44","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=33593"},"modified":"2022-04-28T17:29:52","modified_gmt":"2022-04-28T20:29:52","slug":"dra-naiara-seixas-e-a-nova-presidente-da-comissao-de-processos-penais-da-12a-subsecao-da-oab","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-a-nova-presidente-da-comissao-de-processos-penais-da-12a-subsecao-da-oab\/","title":{"rendered":"Dra. Naiara Seixas \u00e9 a nova presidente da Comiss\u00e3o de Processos Penais da 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da OAB"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"33593\" class=\"elementor elementor-33593\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-10a157e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"10a157e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-431a551 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"431a551\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c78e1b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8c78e1b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"898\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Naiara_Seixas_presidente_da_Comissao_de_Processos_Penais_da_OAB_RP-912x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"Naiara_Seixas_presidente_da_Comiss\u00e3o_de_Processos_Penais_da_OAB_RP\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Naiara_Seixas_presidente_da_Comissao_de_Processos_Penais_da_OAB_RP-912x1024.jpg 912w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Naiara_Seixas_presidente_da_Comissao_de_Processos_Penais_da_OAB_RP-267x300.jpg 267w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Naiara_Seixas_presidente_da_Comissao_de_Processos_Penais_da_OAB_RP-768x862.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Naiara_Seixas_presidente_da_Comissao_de_Processos_Penais_da_OAB_RP.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-505f43f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"505f43f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Convidada pelo Dr. Alexandre Nuti, presidente da <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/oabrp.org.br\/?fbclid=IwAR3YAx9b_ysXZ6SN97CJ-9zjMG8v282BdmBU0qigxMd-3csFNrLCHVhnAl8\" rel=\"noopener\">12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)<\/a><\/strong>, de Ribeir\u00e3o Preto (SP), a <strong>Dra. Naiara Seixas \u00e9 a nova presidente da Comiss\u00e3o de Processos Penais<\/strong> do \u00f3rg\u00e3o.<\/p><p>A Dra. Naiara vai atuar com a advogada criminalista Gabriela Rodrigues que aceitou ser a vice-presidente da comiss\u00e3o. \u201c\u00c9 uma honra enorme poder aceitar esse convite e assumir o cargo. Tenho a certeza de que faremos o melhor pela comiss\u00e3o e traremos os debates e as palestras que forem pertinentes \u00e0 classe\u201d, afirma Naiara.<\/p><p>A Comiss\u00e3o de Processos Penais da 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da OAB tem como objetivo auxiliar no desenvolvimento de projetos e na valoriza\u00e7\u00e3o da advocacia penal regional, dialogar com as demais comiss\u00f5es com o prop\u00f3sito de compartilhar informa\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias, e promover a\u00e7\u00f5es, como palestras e debates, de interesse para classe.\u00a0<\/p><p>Recentemente a s\u00f3cia-fundadora do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados tamb\u00e9m foi <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-nomeada-membro-do-conselho-de-prerrogativas-da-oab\/\" rel=\"noopener\">nomeada membro do Conselho de Prerrogativas da OAB de Ribeir\u00e3o.<\/a><\/strong> A nomea\u00e7\u00e3o acompanha a nova gest\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o que representa os advogados enquanto classe profissional.<\/p><p>Para manter o compromisso de estar mais pr\u00f3xima dos advogados da regi\u00e3o e trazer o debate de ideias e nomes para palestras da Comiss\u00e3o de Processos Penais, a Dra. Naiara e Dra. Gabriela criaram um grupo no WhatsApp.<\/p><p>Clique no bot\u00e3o abaixo, entre no grupo e d\u00ea a sua indica\u00e7\u00e3o para a Comiss\u00e3o de Processos Penais da OAB de Ribeir\u00e3o Preto.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22203a2 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"22203a2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/chat.whatsapp.com\/G823pzJLOf6Ef5PZkIbZEe\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-whatsapp\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">GRUPO DO WHATSAPP DA COMISS\u00c3O DE PROCESSOS PENAIS DA OAB\/RP<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eeecdce elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"eeecdce\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Saiba mais sobre a Dra. Naiara Seixas<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0111a69 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0111a69\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>A\u00a0<strong>Dra. Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/strong>\u00a0\u00e9 filha da nossa s\u00f3cia-fundadora, Dra. Cl\u00e1udia Seixas,\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/\" rel=\"noopener\">reconhecida nacionalmente como a 4\u00aa advogada mais admirada do pa\u00eds em Direito Criminal<\/a>. E \u00e9 como diz o ditado: \u201cfilha de peixe\u2026\u201d.<\/p><p>Rec\u00e9m-nomeada presidente da Comiss\u00e3o de Processos Penais da OAB, a Dra. Naiara Seixas tamb\u00e9m coleciona t\u00edtulos e representa outras institui\u00e7\u00f5es. Veja:<\/p><ul><li><ul><li>Formada em Direito pela\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.faap.br\/\" rel=\"noopener\">Faculdade Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP)<\/a>;<\/li><li>P\u00f3s-graduada em Direito Penal Econ\u00f4mico pela\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/crescimento.fgv.br\/\" rel=\"noopener\">Faculdade Get\u00falio Vargas (FGV)<\/a>;<\/li><li>P\u00f3s-graduada em Direito Penal Econ\u00f4mico e Europeu pela\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.uc.pt\/\" rel=\"noopener\">Universidade de Coimbra<\/a>\/<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.ibccrim.org.br\/\" rel=\"noopener\">IBCCRIM<\/a>;<\/li><li>Curso de extens\u00e3o em Compliance Criminal pela\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.pucrs.br\/direito\/\" rel=\"noopener\">Escola de Direito da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul<\/a>;<\/li><li>Professora convidada da\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.faap.br\/\" rel=\"noopener\">Faculdade de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP)<\/a>;<\/li><li>Frequentou o curso de Direitos Fundamentais da Faculdade de Direito da\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.uc.pt\/\" rel=\"noopener\">Universidade de Coimbra<\/a>\u00a0em parceria com o\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.ibccrim.org.br\/\" rel=\"noopener\">Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM)<\/a>;<\/li><li>Monitoria de Pr\u00e1tica de Processo Penal com a professora Naila Nucci na\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.faap.br\/\" rel=\"noopener\">Faculdade Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP)<\/a>;<\/li><li>Membro do\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.ibccrim.org.br\/\" rel=\"noopener\">Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM)<\/a>;<\/li><li>Membro do Conselho de Prerrogativas da\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.oabsp.org.br\/\" rel=\"noopener\">Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)<\/a>;<\/li><li>Associada ao\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/iddd.org.br\/\" rel=\"noopener\">Instituto de Defesa do Direito de Defesa (IDDD)<\/a>;<\/li><li>S\u00f3cia do escrit\u00f3rio Carla Dom\u00eanico Sociedade de Advogados;<\/li><li>Membro do escrit\u00f3rio Toron, Torihara e Szafir;<\/li><li>Membro do Conselho de Prerrogativas da 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da OAB.<\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Convidada pelo Dr. Alexandre Nuti, presidente da 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), de Ribeir\u00e3o Preto (SP), a Dra. Naiara Seixas \u00e9 a nova presidente da Comiss\u00e3o de Processos Penais do \u00f3rg\u00e3o. A Dra. Naiara vai atuar com a advogada criminalista Gabriela Rodrigues que aceitou ser a vice-presidente da comiss\u00e3o. \u201c\u00c9 uma [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":33596,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34,16],"tags":[249,394,395,280,392,393],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dra. Naiara Seixas \u00e9 a nova presidente da Comiss\u00e3o de Processos Penais da 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da OAB - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A Comiss\u00e3o tem como objetivo auxiliar no desenvolvimento de projetos e na valoriza\u00e7\u00e3o da advocacia penal regional. Leia e saiba mais!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-a-nova-presidente-da-comissao-de-processos-penais-da-12a-subsecao-da-oab\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dra. Naiara Seixas \u00e9 a nova presidente da Comiss\u00e3o de Processos Penais da 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da OAB - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A Comiss\u00e3o tem como objetivo auxiliar no desenvolvimento de projetos e na valoriza\u00e7\u00e3o da advocacia penal regional. Leia e saiba mais!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-a-nova-presidente-da-comissao-de-processos-penais-da-12a-subsecao-da-oab\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-27T20:27:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-04-28T20:29:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Naiara_Seixas_presidente_da_Comissao_de_Processos_Penais_da_OAB_RP.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1212\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-a-nova-presidente-da-comissao-de-processos-penais-da-12a-subsecao-da-oab\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Naiara_Seixas_presidente_da_Comissao_de_Processos_Penais_da_OAB_RP.jpg\",\"width\":1080,\"height\":1212,\"caption\":\"Naiara_Seixas_presidente_da_Comiss\\u00e3o_de_Processos_Penais_da_OAB_RP\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-a-nova-presidente-da-comissao-de-processos-penais-da-12a-subsecao-da-oab\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-a-nova-presidente-da-comissao-de-processos-penais-da-12a-subsecao-da-oab\/\",\"name\":\"Dra. Naiara Seixas \\u00e9 a nova presidente da Comiss\\u00e3o de Processos Penais da 12\\u00aa Subse\\u00e7\\u00e3o da OAB - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-a-nova-presidente-da-comissao-de-processos-penais-da-12a-subsecao-da-oab\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-04-27T20:27:44+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-28T20:29:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A Comiss\\u00e3o tem como objetivo auxiliar no desenvolvimento de projetos e na valoriza\\u00e7\\u00e3o da advocacia penal regional. Leia e saiba mais!\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-naiara-seixas-e-a-nova-presidente-da-comissao-de-processos-penais-da-12a-subsecao-da-oab\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33593"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33593"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33593\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":33602,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33593\/revisions\/33602"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/33596"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33593"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=33593"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=33593"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}