{"id":346,"date":"2016-08-12T14:34:40","date_gmt":"2016-08-12T17:34:40","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-acordo-de-leniencia-as-novidades-trazidas-pela-medida-provisoria-7032015\/"},"modified":"2020-10-19T18:27:57","modified_gmt":"2020-10-19T21:27:57","slug":"os-obstaculos-da-advocacia-criminal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/os-obstaculos-da-advocacia-criminal\/","title":{"rendered":"Os Obst\u00e1culos da Advocacia Criminal"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-851 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_65284815_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Obst\u00e1culos da Advocacia Criminal\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_65284815_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_65284815_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_65284815_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_65284815_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_65284815_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>N\u00f3s, advogados criminalistas, constantemente nos deparamos com decretos prisionais arbitr\u00e1rios, sem as devidas fundamenta\u00e7\u00f5es exigidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, proferidas pelos il. magistrados de primeiro grau.<\/p>\n<p>Quando isso ocorre, a primeira provid\u00eancia a ser tomada para conseguirmos reverter essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a impetra\u00e7\u00e3o do famoso e conhecido <i>habeas corpus <\/i>perante os tribunais superiores.<\/p>\n<p>Pois bem, \u00e9 nesse momento que alguns obst\u00e1culos come\u00e7am a surgir, pois infelizmente na pr\u00e1tica, para defendermos os interesses de nossos clientes, o que vale n\u00e3o \u00e9 somente a habilidade t\u00e9cnica e o conhecimento jur\u00eddico do advogado, mas, tamb\u00e9m, temos que contar com a sorte.<\/p>\n<p>Com a sorte? Isso mesmo, pois assim que impetramos o <i>habeas corpus <\/i>para corrigir uma ilegalidade praticada pelo il. magistrado de piso ele \u00e9 dirigido para o setor de distribui\u00e7\u00e3o do e. Tribunal de Justi\u00e7a onde depois de realizado o sorteio \u00e9 encaminhado para uma das c\u00e2maras existentes no tribunal, as quais ser\u00e3o respons\u00e1veis pelo julgamento do HC.<\/p>\n<p>\u00c9 justamente esse o momento delicado que precisamos realmente contar com a sorte, pois entre as c\u00e2maras n\u00e3o h\u00e1 igualdade entre os entendimentos, isto \u00e9, podemos ter a sorte de termos um <i>habeas corpus <\/i>julgado por uma c\u00e2mara garantista \u2013 o que deveria ser a regra \u2013 ou o azar de ser julgado por uma c\u00e2mara inquisit\u00f3ria, que entre os advogados criminalistas s\u00e3o apelidadas de \u201cc\u00e2maras de g\u00e1s\u201d \u2013 essas mesmo, aquelas utilizadas pelos nazistas durante o holocausto, s\u00f3 que no judici\u00e1rio elas s\u00e3o respons\u00e1veis por \u201cchacinarem\u201d os direitos e garantias fundamentais.<\/p>\n<p>O que mais causa espanto, \u00e9 que grande parte das decis\u00f5es proferidas pelas \u201cc\u00e2maras de g\u00e1s\u201d n\u00e3o respeitam sequer a Constitui\u00e7\u00e3o Federal &#8211; <b>recha\u00e7am frontalmente a primazia constitucional<\/b> &#8211; e adotam o direito penal do inimigo \u2013 teoria originada pelo jurista alem\u00e3o G\u00fcnter Jakobs, a qual, determina que todo e qualquer acusado \u00e9 \u201cinimigo\u201d do Estado e deve ser condenado a qualquer custo &#8211; como dogma. O il. Desembargador Guilherme de Souza Nucci, acerca da primazia constitucional, ensina que:<\/p>\n<blockquote><p><i>\u201cDeve-se conceder \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu amplo feixe de princ\u00edpios, direitos e garantias humanas fundamentais, a preval\u00eancia sobre toda e qualquer disposi\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria, fora do Texto Magno, para que se ergam as s\u00f3lidas bases de um Estado Democr\u00e1tico de Direito, em especial, nas sendas penal e processual penal, cujos valores e institutos vinculam-se, estreitamente, \u00e0 dignidade da pessoa humana.\u201d<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>Ora, se at\u00e9 mesmo as leis ordin\u00e1rias t\u00eam que respeitar os princ\u00edpios, direitos e garantias constitucionais que dir\u00e1 as decis\u00f5es colegiadas dos Tribunais Superiores. Sim, pois ao analisarmos a pir\u00e2mide de subordina\u00e7\u00e3o das leis, elaborada pelo jurista e fil\u00f3sofo Hans Kelsen, vemos que no topo est\u00e1 a Carta Magna e n\u00e3o as normas gerais (jurisprud\u00eancia).<\/p>\n<p>No cotidiano jur\u00eddico, o que vemos muitas vezes \u00e9 que quando impetramos uma ordem de <i>habeas corpus <\/i>perante os tribunais superiores com o fim de anular decis\u00f5es proferidas sem fundamenta\u00e7\u00e3o nenhuma (e pior: decretando pris\u00f5es cautelares), em vez de os il.<\/p>\n<p>Desembargadores concederem a ordem para que elas sejam cassadas, eles simplesmente as fundamentam, ou seja, preenchem as lacunas das decis\u00f5es de primeira inst\u00e2ncia com as devidas fundamenta\u00e7\u00f5es, corrigem os atos falhos praticados pelos magistrados ao inv\u00e9s de anul\u00e1-las.<\/p>\n<p>Isso, com todo respeito, n\u00e3o faz o menor sentido. Analogicamente seria a mesma coisa que: a m\u00e3e ao ver que o filho n\u00e3o fez a tarefa de casa corretamente, ela mesmo acrescenta o que estiver faltando em vez de apagar para que ele fa\u00e7a novamente. Se o racioc\u00ednio a ser seguido continuar sendo esse, os maus h\u00e1bitos da primeira inst\u00e2ncia nunca ser\u00e3o sanados.<\/p>\n<p>Em raz\u00e3o desse momento em que o direito penal est\u00e1 passando, o qual se afasta cada vez mais dos preceitos legais aprendidos durante toda nossa forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, \u00e9 necess\u00e1rio que os advogados criminalistas de todo o pa\u00eds lutem, com bastante afinco, para protegerem os direitos e garantias fundamentais conquistados com tanto suor. N\u00e3o se pode permitir que ju\u00edzes profiram decis\u00f5es no sentido contr\u00e1rio ao exigido pelo Estado Democr\u00e1tico de Direito.<i><\/i><\/p>\n<p align=\"right\"><i>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/i><b>Gustavo dos Santos Gasparoto<\/b><\/p>\n<p align=\"right\">Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>N\u00f3s, advogados criminalistas, constantemente nos deparamos com decretos prisionais arbitr\u00e1rios, sem as devidas fundamenta\u00e7\u00f5es exigidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, proferidas pelos il. magistrados de primeiro grau. Quando isso ocorre, a primeira provid\u00eancia a ser tomada para conseguirmos reverter essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a impetra\u00e7\u00e3o do famoso e conhecido habeas corpus perante os tribunais superiores. Pois bem, \u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":851,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[111],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Os Obst\u00e1culos da Advocacia Criminal - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira artigo sobre os obst\u00e1culos da Advocacia Criminal.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/os-obstaculos-da-advocacia-criminal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Os Obst\u00e1culos da Advocacia Criminal - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira artigo sobre os obst\u00e1culos da Advocacia Criminal.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/os-obstaculos-da-advocacia-criminal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-12T17:34:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-19T21:27:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_65284815_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/os-obstaculos-da-advocacia-criminal\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Depositphotos_65284815_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Obst\\u00e1culos da Advocacia Criminal\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/os-obstaculos-da-advocacia-criminal\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/os-obstaculos-da-advocacia-criminal\/\",\"name\":\"Os Obst\\u00e1culos da Advocacia Criminal - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/os-obstaculos-da-advocacia-criminal\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-12T17:34:40+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-19T21:27:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira artigo sobre os obst\\u00e1culos da Advocacia Criminal.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/os-obstaculos-da-advocacia-criminal\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/346"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=346"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/346\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1084,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/346\/revisions\/1084"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/851"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=346"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=346"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=346"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}