{"id":353,"date":"2016-01-03T12:00:13","date_gmt":"2016-01-03T15:00:13","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=108"},"modified":"2020-10-02T15:48:51","modified_gmt":"2020-10-02T18:48:51","slug":"o-direito-das-mulheres-gestantes-lactentes-ou-com-filhos-menores-de-12-anos-de-cumprir-as-condenacoes-em-regime-domiciliar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-das-mulheres-gestantes-lactentes-ou-com-filhos-menores-de-12-anos-de-cumprir-as-condenacoes-em-regime-domiciliar\/","title":{"rendered":"O Direito das Mulheres Gestantes, Lactentes ou com Filhos Menores de 12 Anos de Cumprir as Condena\u00e7\u00f5es em Regime Domiciliar"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-831 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Depositphotos_122116798_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Direito das Mulheres\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Depositphotos_122116798_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Depositphotos_122116798_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Depositphotos_122116798_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Depositphotos_122116798_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Depositphotos_122116798_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O encarceramento de mulher no Brasil \u00e9 um fen\u00f4meno que tem aumentado significativamente nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Estudos apontam um crescimento de 567,4% entre os anos de 2000 e 2014.<\/p>\n<p>A par da maneira como se envolvem com o submundo do crime, as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o merecem aten\u00e7\u00e3o especial, devido \u00e0s peculiaridades e necessidades que envolvem o seu c\u00e1rcere, como por exemplo a maternidade.<\/p>\n<p>As Regras de Bagkok s\u00e3o o marco normativo internacional tanto da institucionaliza\u00e7\u00e3o da forma de tratamento de mulheres presas, como da cria\u00e7\u00e3o de alternativas ao c\u00e1rcere.<\/p>\n<p>Ademais, deve-se levar em conta que significativa parcela das mulheres presas n\u00e3o oferece risco concreto \u00e0 sociedade, motivo pelo qual nada impediria a imposi\u00e7\u00e3o de medidas alternativas ao c\u00e1rcere, como exemplo a pris\u00e3o preventiva domiciliar.<\/p>\n<p>Atentando-se aos casos de mulheres presas durante o per\u00edodo gestacional, ou com filhos de tenra idade, os quais necessitam diretamente de seus cuidados diante da vulnerabilidade apresentada por este seleto grupo, uma aten\u00e7\u00e3o especial merece ser dada.<\/p>\n<p>A legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria j\u00e1 disp\u00f5e de alguns mecanismos que garantem \u00e0 presa gestante a perman\u00eancia em pris\u00e3o domiciliar, conforme disposto no artigo 318, inciso IV, do C\u00f3digo de Processo Penal. Neste ponto, a inova\u00e7\u00e3o implementada pela <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_Ato2015-2018\/2016\/Lei\/L13257.htm\">Lei 13.257\/2016<\/a>, conhecida como Estatuto da Primeira Inf\u00e2ncia, foi a exclus\u00e3o do requisito relativo a necessidade da demonstra\u00e7\u00e3o da gravidez ser de alto risco. Hoje, em avan\u00e7o consider\u00e1vel, basta que a mulher seja gestante, pura e simplesmente.<\/p>\n<p>Outra vener\u00e1vel inova\u00e7\u00e3o trazida com a promulga\u00e7\u00e3o do Estatuto da Primeira Inf\u00e2ncia, foi a garantia tamb\u00e9m do conv\u00edvio desta com sua prole de at\u00e9 12 (doze) anos de idade incompletos \u2013 artigo 348, inciso V, do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>\n<p>A concess\u00e3o da pris\u00e3o domiciliar visa resguardar o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana, priorizando, em um primeiro momento, o bem estar da gestante, e, com o nascimento, a absoluta prioridade dos interesses do menor preconizada na Carta Magna, principalmente durante a fase lactente, crucial ao desenvolvimento.<\/p>\n<p>No Brasil, estudos indicam que, diante do baixo n\u00famero de mulheres encarceradas &#8211; se comparado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o masculina -, necess\u00e1rio seria um investimento maior em pol\u00edticas que assegurem o cumprimento, no m\u00ednimo, dos direitos constitucionais a elas assegurados.<\/p>\n<p>A aplica\u00e7\u00e3o mais efetiva das medidas cautelares diversas do c\u00e1rcere previstas em nosso estatuto processual seria uma eficiente caminho para assegurar a aplica\u00e7\u00e3o dos direitos garantidos \u00e0s mulheres gestantes e com filhos menores, viabilizando desse modo a modula\u00e7\u00e3o da isonomia constitucional, em favor do necess\u00e1rio tratamento desigual.<\/p>\n<p>Sim, pois, conv\u00e9m relembrar que sob o prisma da igualdade substancial e real, e n\u00e3o apenas formal, a isonomia significa tratar igualmente os iguais e desigualmente os desiguais, na justa medida de suas desigualdades, vindo oportunamente o legislador em socorro da necessidade de materializa\u00e7\u00e3o das garantias constitucionais no \u00e2mbito da persecu\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p>Contudo, caso n\u00e3o seja poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o domiciliar para 100% das mulheres gestantes, lactentes ou com filhos menores de 12 anos, outra alternativa plaus\u00edvel seria o incentivo governamental para cria\u00e7\u00e3o de estabelecimentos adequados que garantam \u00e0 esta o cumprimento da pena com o m\u00ednimo de dignidade, com acesso a sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, tanto para ela como para seu filho, se necess\u00e1rio for.<\/p>\n<p align=\"right\"><b>Ana Carolina Garcia Bliza de Oliveira<\/b><\/p>\n<p align=\"right\">Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O encarceramento de mulher no Brasil \u00e9 um fen\u00f4meno que tem aumentado significativamente nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Estudos apontam um crescimento de 567,4% entre os anos de 2000 e 2014. A par da maneira como se envolvem com o submundo do crime, as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o merecem aten\u00e7\u00e3o especial, devido \u00e0s peculiaridades e necessidades [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":831,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[99,100],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O Direito das Mulheres Gestantes, Lactentes ou com Filhos Menores de 12 Anos de Cumprir as Condena\u00e7\u00f5es em Regime Domiciliar<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O encarceramento de mulher no Brasil \u00e9 um fen\u00f4meno que tem aumentado significativamente nas \u00faltimas d\u00e9cadas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-das-mulheres-gestantes-lactentes-ou-com-filhos-menores-de-12-anos-de-cumprir-as-condenacoes-em-regime-domiciliar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O Direito das Mulheres Gestantes, Lactentes ou com Filhos Menores de 12 Anos de Cumprir as Condena\u00e7\u00f5es em Regime Domiciliar\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O encarceramento de mulher no Brasil \u00e9 um fen\u00f4meno que tem aumentado significativamente nas \u00faltimas d\u00e9cadas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-das-mulheres-gestantes-lactentes-ou-com-filhos-menores-de-12-anos-de-cumprir-as-condenacoes-em-regime-domiciliar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-03T15:00:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T18:48:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Depositphotos_122116798_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-das-mulheres-gestantes-lactentes-ou-com-filhos-menores-de-12-anos-de-cumprir-as-condenacoes-em-regime-domiciliar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Depositphotos_122116798_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Direito das Mulheres\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-das-mulheres-gestantes-lactentes-ou-com-filhos-menores-de-12-anos-de-cumprir-as-condenacoes-em-regime-domiciliar\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-das-mulheres-gestantes-lactentes-ou-com-filhos-menores-de-12-anos-de-cumprir-as-condenacoes-em-regime-domiciliar\/\",\"name\":\"O Direito das Mulheres Gestantes, Lactentes ou com Filhos Menores de 12 Anos de Cumprir as Condena\\u00e7\\u00f5es em Regime Domiciliar\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-das-mulheres-gestantes-lactentes-ou-com-filhos-menores-de-12-anos-de-cumprir-as-condenacoes-em-regime-domiciliar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-01-03T15:00:13+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T18:48:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"O encarceramento de mulher no Brasil \\u00e9 um fen\\u00f4meno que tem aumentado significativamente nas \\u00faltimas d\\u00e9cadas.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-das-mulheres-gestantes-lactentes-ou-com-filhos-menores-de-12-anos-de-cumprir-as-condenacoes-em-regime-domiciliar\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/353"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=353"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/353\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":832,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/353\/revisions\/832"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/831"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=353"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=353"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=353"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}