{"id":35418,"date":"2022-05-11T17:37:32","date_gmt":"2022-05-11T20:37:32","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=35418"},"modified":"2022-05-11T17:40:33","modified_gmt":"2022-05-11T20:40:33","slug":"conheca-os-processos-de-criminalizacao-primaria-e-secundaria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-os-processos-de-criminalizacao-primaria-e-secundaria\/","title":{"rendered":"Conhe\u00e7a os processos de criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"35418\" class=\"elementor elementor-35418\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-aee64c2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"aee64c2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-71683a9 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"71683a9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d4f2921 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d4f2921\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"534\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Depositphotos_545926368_L-1024x684.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"CS_Processos_de_Criminaliza\u00e7\u00e3o\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Depositphotos_545926368_L-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Depositphotos_545926368_L-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Depositphotos_545926368_L-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Depositphotos_545926368_L-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Depositphotos_545926368_L.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a8b7f01 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a8b7f01\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Desde a cria\u00e7\u00e3o das normas para atua\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias oficiais (pol\u00edcias, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Judici\u00e1rio), \u00e9 poss\u00edvel verificar uma atua\u00e7\u00e3o seletiva do sistema penal.\u00a0Essa atua\u00e7\u00e3o seletiva \u00e9 subdivida em duas partes e chamamos: processos de criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42b18ac elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"42b18ac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Processo de Criminaliza\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-51f28f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"51f28f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Desde a cria\u00e7\u00e3o das normas para atua\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias oficiais (pol\u00edcias, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Judici\u00e1rio), \u00e9 poss\u00edvel verificar uma atua\u00e7\u00e3o seletiva do sistema penal.\u00a0Essa atua\u00e7\u00e3o seletiva \u00e9 subdivida em duas partes e chamamos: processos de criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria.<\/p><p><b>O processo de criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 representado pela elabora\u00e7\u00e3o das normas, ou seja, pelo momento em que o Estado define quais s\u00e3o os bens jur\u00eddicos mais importantes que devem ser protegidos pela lei.<\/b><\/p><p>O Artigo 5\u00ba da nossa constitui\u00e7\u00e3o estabelece que \u201cn\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal\u201d. Isso significa que para a aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o penal seja v\u00e1lida \u00e9 preciso que exista uma legisla\u00e7\u00e3o pr\u00e9via que defina os atos considerados criminosos, bem como as penas decorrentes da pr\u00e1tica desses atos.<\/p><p>Levando em considera\u00e7\u00e3o a defini\u00e7\u00e3o de processo de criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria podemos afirmar que a criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 o ato de sancionar uma lei penal que incrimina ou permite a puni\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos relacionados a um crime.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-14e1620 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"14e1620\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Processo de Criminaliza\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b269cfc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b269cfc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><strong>A criminaliza\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria refere-se \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na identifica\u00e7\u00e3o, acusa\u00e7\u00e3o e julgamento daqueles que praticaram um crime.<\/strong><\/p><p>Ela acontece quando os \u00f3rg\u00e3os do Estado detectam indiv\u00edduos que tenham praticado certo crime e os submetem ao processo de investiga\u00e7\u00e3o, pris\u00e3o, judicializa\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o e encarceramento.<\/p><p>Recapitulando e fixando o conte\u00fado:<\/p><p>A criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 o ato de sancionar uma lei penal que incrimina ou permite a puni\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos relacionados a um crime.<\/p><p>A criminaliza\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria corresponde a a\u00e7\u00e3o punitiva exercida sobre pessoas.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde a cria\u00e7\u00e3o das normas para atua\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias oficiais (pol\u00edcias, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Judici\u00e1rio), \u00e9 poss\u00edvel verificar uma atua\u00e7\u00e3o seletiva do sistema penal.\u00a0Essa atua\u00e7\u00e3o seletiva \u00e9 subdivida em duas partes e chamamos: processos de criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria. Processo de Criminaliza\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria Desde a cria\u00e7\u00e3o das normas para atua\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias oficiais (pol\u00edcias, Minist\u00e9rio [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":35420,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[206,249,398,399,396,397],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conhe\u00e7a os processos de criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sancionar leis que permitam puni\u00e7\u00e3o, e identifica\u00e7\u00e3o, acusa\u00e7\u00e3o e julgamento pelo Estado! Entenda melhor o assunto lendo o artigo do blog!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-os-processos-de-criminalizacao-primaria-e-secundaria\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conhe\u00e7a os processos de criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sancionar leis que permitam puni\u00e7\u00e3o, e identifica\u00e7\u00e3o, acusa\u00e7\u00e3o e julgamento pelo Estado! Entenda melhor o assunto lendo o artigo do blog!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-os-processos-de-criminalizacao-primaria-e-secundaria\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-11T20:37:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-11T20:40:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Depositphotos_545926368_L.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1335\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-os-processos-de-criminalizacao-primaria-e-secundaria\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Depositphotos_545926368_L.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1335,\"caption\":\"CS_Processos_de_Criminaliza\\u00e7\\u00e3o\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-os-processos-de-criminalizacao-primaria-e-secundaria\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-os-processos-de-criminalizacao-primaria-e-secundaria\/\",\"name\":\"Conhe\\u00e7a os processos de criminaliza\\u00e7\\u00e3o prim\\u00e1ria e secund\\u00e1ria - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-os-processos-de-criminalizacao-primaria-e-secundaria\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-05-11T20:37:32+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-11T20:40:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Sancionar leis que permitam puni\\u00e7\\u00e3o, e identifica\\u00e7\\u00e3o, acusa\\u00e7\\u00e3o e julgamento pelo Estado! Entenda melhor o assunto lendo o artigo do blog!\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conheca-os-processos-de-criminalizacao-primaria-e-secundaria\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35418"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=35418"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35418\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":35423,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35418\/revisions\/35423"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/35420"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=35418"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=35418"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=35418"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}