{"id":359,"date":"2017-01-19T13:00:43","date_gmt":"2017-01-19T16:00:43","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio\/"},"modified":"2020-10-02T16:35:12","modified_gmt":"2020-10-02T19:35:12","slug":"a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio-2\/","title":{"rendered":"As Regras de Mandela e sua Aplica\u00e7\u00e3o no Sistema Penitenci\u00e1rio Brasileiro"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-854 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1-1024x685.jpg\" alt=\"Regras de Mandela\" width=\"800\" height=\"535\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1-1024x685.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1-300x201.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1-768x514.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1-1536x1028.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1-2048x1371.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Em recente decis\u00e3o monocr\u00e1tica, datada de 13 de junho de 2016, o il. Ministro Rog\u00e9rio Schietti Cruz, decidiu conceder a liminar para suspender os efeitos do ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo no Agravo em Execu\u00e7\u00e3o n. 7004836-44.2014.8.26.0344 e manteve o paciente sob livramento condicional, nos termos em que tal benesse lhe foi concedida pelo Ju\u00edzo das Execu\u00e7\u00f5es Criminais, at\u00e9 o julgamento final do <i>writ<\/i>, pleiteada nos autos do <i>Habeas Corpus<\/i> n\u00ba 360.907 \u2013 SP, do qual \u00e9 relator. Para tanto, o il. Ministro se baseou nas chamadas \u201cRegas M\u00ednimas para o Tratamento de Presos\u201d, elaboradas pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas, tamb\u00e9m conhecidas como \u201cRegras de Mandela\u201d (Mandela\u00b4s Rules), que servem como um guia para estruturar a justi\u00e7a dos Estados e o Sistema Penal, fornece orienta\u00e7\u00f5es atualizadas e precisas, com instru\u00e7\u00f5es para enfrentar a neglig\u00eancia do poder p\u00fablico.<\/p>\n<p>Referidas regras surgiram em 1955, e sofreram importantes altera\u00e7\u00f5es em 2015. A t\u00edtulo de exemplo, pode-se citar o que essas normas dispunham, antes da reforma, sobre o confinamento solit\u00e1rio<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/As%20Regras%20de%20Mandela%20e%20sua%20aplica%C3%A7%C3%A3o%20no%20%20Sistema%20Penitenci%C3%A1rio%20Brasileiro.docx#_ftn1\">[1]<\/a>. Este era disciplinado sem imite de tempo, desde que um m\u00e9dico atestasse que o preso teria condi\u00e7\u00f5es de suportar a medida. Com a \u00faltima altera\u00e7\u00e3o, ficou estabelecido um teto de 15 dias para o isolamento solit\u00e1rio. No Brasil, este isolamento vem disciplinado na Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais (Lei 7.210\/84), no artigo 52, inciso I, como Regime Disciplinar Diferenciado, que estabelece 360 dias para o isolamento, e pode ser renovado por at\u00e9 1\/6 do limite da pena, o que demonstra total disparate com a previs\u00e3o contida nas \u201cRegras de Mandela\u201d.<\/p>\n<p>Outro aspecto importante diz respeito \u00e0s presas parturientes<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/As%20Regras%20de%20Mandela%20e%20sua%20aplica%C3%A7%C3%A3o%20no%20%20Sistema%20Penitenci%C3%A1rio%20Brasileiro.docx#_ftn2\">[2]<\/a>. Antes da altera\u00e7\u00e3o, as Regras de Mandela nada dispunham quanto a esse assunto. Em 2015, ficou estabelecida a proibi\u00e7\u00e3o de que presas parturientes sejam algemadas no parto e p\u00f3s parto. No Brasil, n\u00e3o h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o que pro\u00edba o uso de algemas nas referidas situa\u00e7\u00f5es, no entanto, o Estado de S\u00e3o Paulo proibiu a pr\u00e1tica em 2012.<br \/>\nNo <i>Habeas Corpus<\/i> acima mencionado, o Ministro Rog\u00e9rio Schietti Cruz, com muita propriedade, invocou as referidas Regras de Mandela para manter o paciente sob livramento condicional, sob o seguinte argumento:<\/p>\n<blockquote><p><i>\u201c(&#8230;) Ali\u00e1s, de acordo com a Regra 91 do novo quadro de normas editado pela Assembleia Geral da ONU em 2015 \u2013 e amplamente divulgado pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a -, \u2018o tratamento de presos sentenciados ao encarceramento ou a medida similar deve ter como prop\u00f3sito, at\u00e9 onde a senten\u00e7a permitir criar nos presos a vontade de levar uma vida de acordo com a lei e autossuficiente ap\u00f3s sua soltura e capacit\u00e1-los a isso, al\u00e9m de desenvolver seu senso de responsabilidade a autorespeito\u2019 Guiado por essa b\u00fassola, permito-me desprestigiar as raz\u00f5es outrora tamb\u00e9m por mim acolhidas \u2013 que levaram a Corte bandeirante a cassar a decis\u00e3o que concedeu ao paciente o seu livramento condicional. N\u00e3o posso permanecer insens\u00edvel \u00e0 situa\u00e7\u00e3o daquele que, depois de anos segregado da vida em sociedade, convivendo, por seus graves erros, com as mazelas do confinamento, n\u00e3o apenas apresenta bom comportamento carcer\u00e1rio e condi\u00e7\u00f5es subjetivas reconhecidas em avalia\u00e7\u00f5es social e psicol\u00f3gica, mas, ao deixar provisoriamente os limites impostos pelas grades e enfrentar as barreira imposta para a supera\u00e7\u00e3o dos deslizes e no emprego l\u00edcito, com registro em sua carteira de trabalho, buscando, agora, a retid\u00e3o em sua conduta. <\/i><\/p>\n<p><i>\u00c0 vista do exposto, defiro a liminar para suspender os efeitos do ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo no Agravo em Execu\u00e7\u00e3o n. 7004836-44.2014.8.26.0344 e manter o paciente sob livramento condicional, nos termos em que tal benesse lhe foi concedida pelo Ju\u00edzo das Execu\u00e7\u00f5es Criminais, at\u00e9 o julgamento final deste writ.<\/i><\/p>\n<p><i>(&#8230;).\u201d<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>O Governo Brasileiro participou de forma efetiva das negocia\u00e7\u00f5es para elabora\u00e7\u00e3o das Regras de Mandela at\u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o na Assembleia das Na\u00e7\u00f5es Unidas. No entanto, at\u00e9 o momento, muito pouco foi feito para sua efetiva aplica\u00e7\u00e3o em pol\u00edticas p\u00fablicas no pa\u00eds, que, diga-se de passagem, precisa, urgentemente, valorizar e colocar em pr\u00e1tica normas de direito internacional referentes aos direitos humanos.<\/p>\n<p>No presente caso, o paciente, r\u00e9u, reincidente, foi condenado a 18 anos por roubos cometidos com viol\u00eancia. Ap\u00f3s cumprir todas as exig\u00eancias objetivas previstas no artigo 83 do C\u00f3digo Penal, foi concedido a ele o livramento condicional. No entanto, atendendo a recurso do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo cassou o benef\u00edcio, e determinou que o paciente voltasse a ser preso.<\/p>\n<p>Contudo, o paciente, al\u00e9m de apresentar bom comportamento carcer\u00e1rio e condi\u00e7\u00f5es subjetivas reconhecidas em avalia\u00e7\u00f5es social e psicol\u00f3gica, reencontrou a dignidade tanto no seio de sua fam\u00edlia como no emprego l\u00edcito, com registro em sua carteira de trabalho h\u00e1 quase dois anos. Manter a decis\u00e3o, concedida no bojo de um Agravo em Execu\u00e7\u00e3o, seria um verdadeiro retrocesso.<br \/>\nA liminar deferida no <i>habeas corpus<\/i> acima traz um bel\u00edssimo exemplo de utiliza\u00e7\u00e3o eficaz das Regras de Mandela, com os olhos voltados \u00e0 dignidade da pessoa humana.<\/p>\n<div style=\"text-align: right;\"><i>Ana Maria Fernandes Ballan da Costa<br \/>\n<\/i><b>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/b><\/div>\n<div style=\"text-align: right;\"><\/div>\n<div style=\"text-align: right;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/As%20Regras%20de%20Mandela%20e%20sua%20aplica%C3%A7%C3%A3o%20no%20%20Sistema%20Penitenci%C3%A1rio%20Brasileiro.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> Regra 44. Para os objetivos destas Regras, o confinamento solit\u00e1rio refere\u2011se ao confinamento do preso por 22 horas ou mais, por dia, sem contato humano significativo. O confinamento solit\u00e1rio prolongado refere\u2011se ao confinamento solit\u00e1rio por mais de 15 dias consecutivos.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/As%20Regras%20de%20Mandela%20e%20sua%20aplica%C3%A7%C3%A3o%20no%20%20Sistema%20Penitenci%C3%A1rio%20Brasileiro.docx#_ftnref2\">[2]<\/a> Regra 48.2. Os instrumentos de restri\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem ser utilizados em mulheres em trabalho de parto, nem durante e imediatamente ap\u00f3s o parto.<\/div>\n<\/div>\n<p align=\"right\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Em recente decis\u00e3o monocr\u00e1tica, datada de 13 de junho de 2016, o il. Ministro Rog\u00e9rio Schietti Cruz, decidiu conceder a liminar para suspender os efeitos do ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo no Agravo em Execu\u00e7\u00e3o n. 7004836-44.2014.8.26.0344 e manteve o paciente sob livramento condicional, nos termos em que tal [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":854,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[112,113],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>As Regras de Mandela e sua Aplica\u00e7\u00e3o no Sistema Penitenci\u00e1rio Brasileiro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira artigo sobre as Regras de Mandela e sua aplica\u00e7\u00e3o no sistema penitenci\u00e1rio brasileiro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"As Regras de Mandela e sua Aplica\u00e7\u00e3o no Sistema Penitenci\u00e1rio Brasileiro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira artigo sobre as Regras de Mandela e sua aplica\u00e7\u00e3o no sistema penitenci\u00e1rio brasileiro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-19T16:00:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T19:35:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1714\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1714,\"caption\":\"Regras de Mandela\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio-2\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio-2\/\",\"name\":\"As Regras de Mandela e sua Aplica\\u00e7\\u00e3o no Sistema Penitenci\\u00e1rio Brasileiro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-19T16:00:43+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T19:35:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira artigo sobre as Regras de Mandela e sua aplica\\u00e7\\u00e3o no sistema penitenci\\u00e1rio brasileiro.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-teoria-da-cegueira-deliberada-e-sua-aplicacao-no-direito-patrio-2\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/359"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=359"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/359\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":855,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/359\/revisions\/855"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/854"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=359"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=359"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=359"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}