{"id":367,"date":"2017-03-08T15:39:38","date_gmt":"2017-03-08T18:39:38","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-o-artigo-306-do-ctb-na-vigencia-da-lei-12-76012-reflexoes-sobre-a-caracterizacao-do-crime-e-condicoes-clinicas-do-agente\/"},"modified":"2020-10-02T16:39:25","modified_gmt":"2020-10-02T19:39:25","slug":"panorama-atual-da-legislacao-de-transito-brasileira-com-a-vigencia-da-lei-13-28116-e-a-inconstitucionalidade-do-artigo-165-a-do-ctb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/panorama-atual-da-legislacao-de-transito-brasileira-com-a-vigencia-da-lei-13-28116-e-a-inconstitucionalidade-do-artigo-165-a-do-ctb\/","title":{"rendered":"Panorama atual da Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito Brasileira com a vig\u00eancia da Lei 13.281\/16 e a inconstitucionalidade do artigo 165 \u2013 A do CTB"},"content":{"rendered":"<p>A partir de 1\u00ba de novembro de 2016, entrou em vigor a <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2015-2018\/2016\/lei\/l13281.htm\">Lei n\u00ba 13.281\/16<\/a>, que alterou sensivelmente o <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/L9503Compilado.htm\">C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro<\/a> (CTB), tanto em rela\u00e7\u00e3o ao valor das multas e ao prazo de suspens\u00e3o do direito de dirigir, mas tamb\u00e9m quanto \u00e0 penalidade para eventual recusa na realiza\u00e7\u00e3o de exames para aferi\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de \u00e1lcool.<\/p>\n<p>A nova lei vai atingir o bolso dos motoristas que praticarem, a partir de sua vig\u00eancia, determinadas infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, posto que as respectivas multas tiveram os valores aumentados em at\u00e9 66%, dependendo da gravidade da natureza da infra\u00e7\u00e3o. Dentre os diversos artigos estabelecidos com altera\u00e7\u00e3o no valor da penalidade de multa, destacam-se algumas situa\u00e7\u00f5es mais corriqueiras no tr\u00e2nsito:<\/p>\n<div align=\"center\">\n<table border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"176\">\n<p align=\"center\"><b><span style=\"text-decoration: underline;\">situa\u00e7\u00f5es diversas<\/span><\/b><\/p>\n<\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"190\">\n<p align=\"center\"><b><span style=\"text-decoration: underline;\">Como era antes<\/span><\/b><\/p>\n<\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"176\">\n<p align=\"center\"><b><span style=\"text-decoration: underline;\">Como ficou \u2013 nova lei<\/span><\/b><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"176\">\n<p align=\"center\"><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<p align=\"center\"><b>Dirigir utilizando o celular<\/b><\/p>\n<\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"190\">A infra\u00e7\u00e3o possu\u00eda natureza m\u00e9dia de 04 (quatro) pontos e valor de R$ 85,13.<\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"176\">Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima \u2013 07 pontos na carteira e valor de R$ 293,47.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"176\">\n<p align=\"center\"><b>Dirigir sem CNH ou dirigir com CNH cassada, suspensa ou irregular<\/b><\/p>\n<\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"190\">Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima \u2013 valor de R$ 574,62<\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"176\">Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima \u2013 valor de multa de R$ 880,41.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"176\">\n<p align=\"center\"><b>Suspens\u00e3o do direito de dirigir \u2013 quando o motorista alcan\u00e7a 20 pontos em 12 meses \u2013 art. 261, I<\/b><\/p>\n<\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"190\">01 m\u00eas a 01 ano. Em caso de reincid\u00eancia, 06 meses a 02 anos.<\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"176\">6 meses a 01 ano. Em caso de reincid\u00eancia, 08 meses a 02 anos.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>Com o advento da<a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2011-2014\/2012\/lei\/l12760.htm\"> Lei n\u00ba 12.760\/2012<\/a> (Nova Lei Seca), o artigo 306 do CTB foi alterado de forma a tornar dispens\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o do teste por meio do equipamento conhecido popularmente como \u201cbaf\u00f4metro\u201d, utilizado para constata\u00e7\u00e3o do estado de embriaguez do condutor de ve\u00edculo.<\/p>\n<p>De acordo com o artigo 277, do CTB, a comprova\u00e7\u00e3o do estado de embriaguez pode ser feita por meio do etil\u00f4metro, exame cl\u00ednico, per\u00edcia ou outro meio t\u00e9cnico que permita certificar que eventual presen\u00e7a de \u00e1lcool acarreta altera\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora do motorista.<\/p>\n<p>Nesse contexto, certa pol\u00eamica j\u00e1 havia sido instalada, pois a verifica\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora do motorista est\u00e1 \u00e0 cargo do agente fiscalizador de tr\u00e2nsito, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 432 de 23 de janeiro de 2013 do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito \u2013 CONTRAN e inferir qualquer ju\u00edzo de valor sobre condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica por influ\u00eancia da ingest\u00e3o de \u00e1lcool parece ser mais um ato privativo do m\u00e9dico<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/Panorama%20atual%20da%20Legislaca~o%20de%20Tra%5ensito%20Brasileira_jan17.docx#_ftn1\">[1]<\/a> do que um simples ato administrativo.<\/p>\n<p>Com o advento da Lei 13.281\/16, houve altera\u00e7\u00e3o no entendimento quanto a eventuais provid\u00eancias em caso de recusa do condutor a submeter-se a testes e exames cl\u00ednicos. Vejamos:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/tabela.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-375 aligncenter\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/tabela.jpg\" alt=\"tabela\" width=\"467\" height=\"974\" \/><\/a><\/p>\n<p align=\"center\"><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/Panorama%20atual%20da%20Legislaca~o%20de%20Tra%5ensito%20Brasileira_jan17.docx#_ftn2\">[2]<\/a><\/p>\n<p>No c\u00f3digo trazido pela Lei 9.503, de 23 de setembro de 1997 o dispositivo apenas mencionava as san\u00e7\u00f5es impostas a aqueles que fossem surpreendidos conduzindo seu ve\u00edculo sob a influ\u00eancia de quaisquer subst\u00e2ncias psicoativa, n\u00e3o deixando claro quais seriam os meios empregados para provar tal influ\u00eancia.<\/p>\n<p>Desta forma, muito se discutia sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do teste do baf\u00f4metro, que n\u00e3o se fazia obrigat\u00f3rio diante da prerrogativa de recusa do motorista embasada em princ\u00edpios constitucionais.<\/p>\n<p>Com o advento da Lei 13.281\/16 foi incorporado ao artigo discutido acima san\u00e7\u00f5es para aquele que se recusar a ser submetido a procedimento que certifique estar sobre a influ\u00eancia de qualquer subst\u00e2ncia psicoativa.<\/p>\n<p>Contudo, n\u00e3o se pode constranger um individuo a produzir provas contra si, sendo este culpado ou n\u00e3o. Conforme Celso Ant\u00f4nio Bandeira de Mello<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/Panorama%20atual%20da%20Legislaca~o%20de%20Tra%5ensito%20Brasileira_jan17.docx#_ftn3\">[3]<\/a>:<\/p>\n<blockquote><p><i><\/i><i>\u201cPrinc\u00edpio \u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, mandamento nuclear de um sistema, verdadeiro alicerce dele, dispositivo fundamental que se irradia sobre diferentes normas compondo lhes o esp\u00edrito e servindo de crit\u00e9rio para sua exata compreens\u00e3o e intelig\u00eancia exatamente por definir a l\u00f3gica e a racionalidade do sistema normativo, no que lhe confere a t\u00f4nica e lhe d\u00e1 sentido harm\u00f4nico. (&#8230;) Violar um princ\u00edpio \u00e9 muito mais grave que transgredir uma norma qualquer. A desaten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio implica ofensa n\u00e3o apenas a um espec\u00edfico mandamento obrigat\u00f3rio, mas a todo o sistema de comandos. \u00c9 a mais grave forma de ilegalidade ou inconstitucionalidade, conforme o escal\u00e3o do princ\u00edpio atingido, porque representa insurg\u00eancia contra todo o sistema, subvers\u00e3o de seus valores fundamentais, contum\u00e9lia irremiss\u00edvel a seu arcabou\u00e7o l\u00f3gico e corros\u00e3o de sua estrutura mestra\u201d.<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>\u00c9 justamente a preval\u00eancia do direito \u00e0 liberdade, a garantia do devido processo legal e das pr\u00f3prias regras democr\u00e1ticas do sistema acusat\u00f3rio do processo penal, que n\u00e3o permite ao Estado compelir os cidad\u00e3os a contribu\u00edrem para a produ\u00e7\u00e3o de provas que os prejudiquem.<\/p>\n<p>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal traz em seu bojo o princ\u00edpio da n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o \u2013 Artigo 5\u00ba, LXIII \u2013 asseverando que ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a se autoincriminar ou a\u00a0 produzir prova contra si.<\/p>\n<p>\u00c9 dizer: Nenhum indiv\u00edduo pode ser obrigado, por qualquer autoridade ou mesmo por um particular, a fornecer <span style=\"text-decoration: underline;\">involuntariamente<\/span> qualquer tipo de informa\u00e7\u00e3o ou declara\u00e7\u00e3o ou dado ou objeto ou prova que o incrimine direta ou indiretamente.<\/p>\n<p>Por isso mesmo, a vig\u00eancia do artigo 165-A do CTB reveste-se de inquestion\u00e1vel inconstitucionalidade, vez que imp\u00f5e san\u00e7\u00e3o ao motorista que se recusa a realizar teste que poderia servir como meio de prova para aferir a ingest\u00e3o de \u00e1lcool.<\/p>\n<p>Portanto, a prevalecer o disposto no artigo supramencionado do CTB, \u00e9 de se concluir que houve relativiza\u00e7\u00e3o das garantias constitucionais, comprometendo a aplica\u00e7\u00e3o justa da lei.<\/p>\n<p align=\"right\">M\u00f4nica Santiago Oliveira Amaral Carvalho<\/p>\n<p align=\"right\"><b>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/b><\/p>\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/Panorama%20atual%20da%20Legislaca~o%20de%20Tra%5ensito%20Brasileira_jan17.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> <i>Fonte: <\/i><a href=\"http:\/\/www.cremesp.org.br\/pesquisar.php?q=ato+m%E9dico\"><i>http:\/\/www.cremesp.org.br\/pesquisar.php?q=ato+m%E9dico<\/i><\/a><i> \u2013 Ato m\u00e9dico deve ser compreendido como o conjunto das atividades de diagn\u00f3stico, tratamento e encaminhamento de um paciente.<\/i><\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/Panorama%20atual%20da%20Legislaca~o%20de%20Tra%5ensito%20Brasileira_jan17.docx#_ftnref2\"><i><b>[2]<\/b><\/i><\/a><i> Fonte: http:\/\/advogadoonlineemfoco.com.br\/2016\/11\/08\/lei-13-28116-inicia-sua-vigencia-da-recusa-ao-bafometro-e-suas-consequencias\/<\/i><\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/Panorama%20atual%20da%20Legislaca~o%20de%20Tra%5ensito%20Brasileira_jan17.docx#_ftnref3\"><i><b>[3]<\/b><\/i><\/a><i> Fonte: http:\/\/www.conteudojuridico.com.br\/artigo,inconstitucionalidade-do-artigo-165-a-da-lei-no-132812016,56084.html<\/i><\/div>\n<\/div>\n<p align=\"right\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A partir de 1\u00ba de novembro de 2016, entrou em vigor a Lei n\u00ba 13.281\/16, que alterou sensivelmente o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), tanto em rela\u00e7\u00e3o ao valor das multas e ao prazo de suspens\u00e3o do direito de dirigir, mas tamb\u00e9m quanto \u00e0 penalidade para eventual recusa na realiza\u00e7\u00e3o de exames para aferi\u00e7\u00e3o da [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":857,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[116,110,114,115],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Panorama atual da Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito Brasileira com a vig\u00eancia da Lei 13.281\/16 e a inconstitucionalidade do artigo 165 \u2013 A do CTB<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A partir de 1\u00ba de novembro de 2016, entrou em vigor a Lei n\u00ba 13.281\/16, que alterou sensivelmente o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB).\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/panorama-atual-da-legislacao-de-transito-brasileira-com-a-vigencia-da-lei-13-28116-e-a-inconstitucionalidade-do-artigo-165-a-do-ctb\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Panorama atual da Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito Brasileira com a vig\u00eancia da Lei 13.281\/16 e a inconstitucionalidade do artigo 165 \u2013 A do CTB\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A partir de 1\u00ba de novembro de 2016, entrou em vigor a Lei n\u00ba 13.281\/16, que alterou sensivelmente o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB).\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/panorama-atual-da-legislacao-de-transito-brasileira-com-a-vigencia-da-lei-13-28116-e-a-inconstitucionalidade-do-artigo-165-a-do-ctb\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-08T18:39:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T19:39:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_47586283_xl-2015.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/panorama-atual-da-legislacao-de-transito-brasileira-com-a-vigencia-da-lei-13-28116-e-a-inconstitucionalidade-do-artigo-165-a-do-ctb\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_47586283_xl-2015.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Legisla\\u00e7\\u00e3o de Tr\\u00e2nsito Brasileira\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/panorama-atual-da-legislacao-de-transito-brasileira-com-a-vigencia-da-lei-13-28116-e-a-inconstitucionalidade-do-artigo-165-a-do-ctb\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/panorama-atual-da-legislacao-de-transito-brasileira-com-a-vigencia-da-lei-13-28116-e-a-inconstitucionalidade-do-artigo-165-a-do-ctb\/\",\"name\":\"Panorama atual da Legisla\\u00e7\\u00e3o de Tr\\u00e2nsito Brasileira com a vig\\u00eancia da Lei 13.281\/16 e a inconstitucionalidade do artigo 165 \\u2013 A do CTB\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/panorama-atual-da-legislacao-de-transito-brasileira-com-a-vigencia-da-lei-13-28116-e-a-inconstitucionalidade-do-artigo-165-a-do-ctb\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-08T18:39:38+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T19:39:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A partir de 1\\u00ba de novembro de 2016, entrou em vigor a Lei n\\u00ba 13.281\/16, que alterou sensivelmente o C\\u00f3digo de Tr\\u00e2nsito Brasileiro (CTB).\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/panorama-atual-da-legislacao-de-transito-brasileira-com-a-vigencia-da-lei-13-28116-e-a-inconstitucionalidade-do-artigo-165-a-do-ctb\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/367"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=367"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/367\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":860,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/367\/revisions\/860"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/857"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=367"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=367"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=367"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}