{"id":380,"date":"2017-03-30T15:30:36","date_gmt":"2017-03-30T18:30:36","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-feminicidio\/"},"modified":"2020-10-19T18:16:46","modified_gmt":"2020-10-19T21:16:46","slug":"o-interrogatorio-do-reu-como-ultimo-ato-da-instrucao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-interrogatorio-do-reu-como-ultimo-ato-da-instrucao\/","title":{"rendered":"O Interrogat\u00f3rio do R\u00e9u como \u00daltimo Ato da Instru\u00e7\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-862 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_65284815_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"O Interrogat\u00f3rio do R\u00e9u como \u00daltimo Ato da Instru\u00e7\u00e3o\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_65284815_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_65284815_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_65284815_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_65284815_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_65284815_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Em tempos sombrios e de claras afrontas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pesa dizer, pelo pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o que deveria ser o \u201cguardi\u00e3o\u201d da nossa Lei Maior, o papel do advogado criminalista tem se destacado. O que antes n\u00e3o preocupava tanto, hoje \u00e9 motivo de noites sem dormir na busca de encontrar um freio para essa mania nacional de \u201cse fazer justi\u00e7a, custe o que custar\u201d, <i>ex vi<\/i> o entendimento firmado no STF a respeito da possibilidade de execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena, mesmo antes do tr\u00e2nsito em julgado da condena\u00e7\u00e3o. Mas, que tipo de justi\u00e7a seria esta, que ofende a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil?<\/p>\n<p>\u00c9 dever do advogado criminalista \u2013 que n\u00e3o pode se esquecer, jamais, que lida com um dos direitos mais caros ao cidad\u00e3o, que \u00e9 o direito \u00e0 liberdade \u2013 lutar para que o efetivo direito defesa de seu cliente seja respeitado. Hodiernamente, v\u00ea-se como \u201cnormais\u201d viola\u00e7\u00f5es que, claramente, ferem a garantia do devido processo legal e os seus corol\u00e1rios \u2013 ampla defesa e contradit\u00f3rio.<\/p>\n<p>No entanto, todas as normas existentes no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, sem exce\u00e7\u00e3o, devem ser lidas e entendidas de acordo com as garantias e princ\u00edpios retro mencionados. Nenhuma delas pode escapar dessa leitura conforme \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Dentre tantos outros dispositivos legais que s\u00e3o, uns mal escritos e, outros, mal interpretados no dia-a-dia forense, nesta oportunidade daremos aten\u00e7\u00e3o aos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do artigo 222 do <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del3689.htm\">C\u00f3digo de Processo Penal<\/a>.<\/p>\n<p>Como se ver\u00e1, os argumentos que servem para justificar a possibilidade de perman\u00eancia do \u00a7 1\u00ba do art. 222 do CPP no ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio, <span style=\"text-decoration: underline;\">desde que interpretado conforme<\/span> \u00e0 CF, tamb\u00e9m servem para concluir que o \u00a7 2\u00ba do referido dispositivo n\u00e3o tem salva\u00e7\u00e3o: \u00e9 nitidamente inconstitucional.<\/p>\n<p>\u00c9 de conhecimento de todos os operadores do direito que atuam no contencioso, que as partes podem arrolar testemunhas fora do ju\u00edzo natural da causa. E isso tamb\u00e9m ocorre no processo penal, por for\u00e7a do art. 222 do estatuto adjetivo. O sistema, nesses casos, determina que o ju\u00edzo da causa expe\u00e7a cartas precat\u00f3rias para ouvir, no local de suas resid\u00eancias, as testemunhas que n\u00e3o residem na comarca onde tramita o processo.<\/p>\n<p>Diz o \u00a71\u00ba do art. 222 do CPP:<\/p>\n<p><i>\u201c\u00a7 1\u00ba A expedi\u00e7\u00e3o da precat\u00f3ria n\u00e3o suspende a instru\u00e7\u00e3o criminal\u201d<\/i><\/p>\n<p>A celeuma surge por conta do momento em que o r\u00e9u ser\u00e1 interrogado. A interpreta\u00e7\u00e3o que vigora em rela\u00e7\u00e3o ao referido artigo \u00e9 a literal, ou seja: havendo testemunhas a serem ouvidas fora da comarca, seria l\u00edcito ao juiz interrogar o r\u00e9u antes mesmo da oitiva destas testemunhas.<br \/>\nE \u00e9 esse tipo de interpreta\u00e7\u00e3o (a literal) que est\u00e1 em total descompasso com o ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio.<br \/>\nIsso porque o interrogat\u00f3rio do acusado \u00e9 o ato mais importante do processo. \u00c9 t\u00e3o importante que nem mesmo sua defesa t\u00e9cnica pode dispens\u00e1-lo. \u00c9 o ato onde o acusado ter\u00e1 a oportunidade de se defender e, eventualmente, contra-argumentar as acusa\u00e7\u00f5es que foram feitas a ele.<\/p>\n<p>Ora, parece \u00f3bvio que, se uma testemunha \u2013 principalmente de acusa\u00e7\u00e3o \u2013 for ouvida ap\u00f3s o interrogat\u00f3rio do acusado, a possiblidade de sua autodefesa restar\u00e1 prejudicada, porque ele n\u00e3o poder\u00e1 esclarecer, ou mesmo contra-argumentar o que ela disse.<\/p>\n<p>\u00c9 claro que muitos argumentariam que, nesse caso, a defesa poderia requerer seu reinterrogat\u00f3rio ao ju\u00edzo. Por\u00e9m, quem garante que o juiz deferir\u00e1 a ele tal direito? E quem garante que os tribunais lhe conferir\u00e3o novamente o direito de audi\u00eancia? Tem-se visto na pr\u00e1tica, como j\u00e1 se disse no in\u00edcio deste artigo, decis\u00f5es t\u00e3o aviltantes \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal que n\u00e3o se tem qualquer garantia de que o direito de defesa ser\u00e1, efetivamente, preservado, quer seja pelo juiz, quer seja pelos Tribunais do pa\u00eds.<\/p>\n<p>Al\u00e9m de ser a \u00fanica forma de garantir o efetivo contradit\u00f3rio e a ampla defesa, deixar para ouvir o r\u00e9u ap\u00f3s terem sido ouvidas todas as testemunhas \u2013 especialmente as de fora da comarca de origem do processo \u2013 tamb\u00e9m garante a economia processual, gerando menos gasto ao Estado.<\/p>\n<p>\u00c9 espantoso que ainda hoje se interprete literalmente o \u00a71\u00ba do art. 222 do CPP, mesmo com todas as mudan\u00e7as que o direito processual brasileiro vem sofrendo.<\/p>\n<p>A import\u00e2ncia do ato do interrogat\u00f3rio foi real\u00e7ada pela <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/2003\/l10.792.htm\">lei 10.792\/03<\/a>, que trouxe, expressamente, a obrigatoriedade de que o referido ato observe o efetivo contradit\u00f3rio, possibilitando, al\u00e9m do magistrado, \u00e0s partes fazerem questionamentos ao acusado.<br \/>\nAlguns anos mais tarde, em 2008, por for\u00e7a das modifica\u00e7\u00f5es trazidas pela lei 11.719\/08 ao estatuto adjetivo, o interrogat\u00f3rio passou a ser o \u00faltimo ato da instru\u00e7\u00e3o:<\/p>\n<blockquote><p><i>\u201cArt. 400. Na audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, a ser realizada no prazo m\u00e1ximo de 60 (sessenta) dias, proceder-se-\u00e1 \u00e0 tomada de declara\u00e7\u00f5es do ofendido, \u00e0 inquiri\u00e7\u00e3o das testemunhas arroladas pela acusa\u00e7\u00e3o e pela defesa, nesta ordem, ressalvado o disposto no art. 222 deste C\u00f3digo, bem como aos esclarecimentos dos peritos, \u00e0s acarea\u00e7\u00f5es e ao reconhecimento de pessoas e coisas, interrogando-se, em seguida, o acusado\u201d.<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>N\u00e3o \u00e9 preciso grande esfor\u00e7o para se perceber que a ressalva contida no referido dispositivo, que se reporta ao artigo 222 do CPP, ocorre <span style=\"text-decoration: underline;\">antes<\/span> de o legislador mencionar o interrogat\u00f3rio do acusado.<\/p>\n<p>\u00c9 for\u00e7oso concluir, pela posi\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica da ressalva contida, portanto, que o juiz n\u00e3o precisa aguardar, por exemplo, o retorno de uma carta precat\u00f3ria expedida para oitiva de uma testemunha de acusa\u00e7\u00e3o para iniciar a oitiva de eventuais testemunhas de defesa que residem na comarca.<\/p>\n<p>Mas, como a ressalva \u00e9 feita somente na parte que menciona sobre a ordem das testemunhas, continuando o artigo a prever os atos seguintes, entendemos que ela n\u00e3o se encaixa em rela\u00e7\u00e3o ao interrogat\u00f3rio do r\u00e9u. Trocando em mi\u00fados: mesmo que haja cartas precat\u00f3rias expedidas, o interrogat\u00f3rio do r\u00e9u deve ser o \u00faltimo ato da instru\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>E nesse ponto chega o momento de mencionar o (inconstitucional) \u00a7 2\u00ba do art. 212 do CPP, pois \u00e9 nele que os defensores da possibilidade de se interrogar o r\u00e9u, mesmo antes do retorno de carta precat\u00f3ria expedida para oitiva de testemunha (m\u00e1xime, repise, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 testemunha de acusa\u00e7\u00e3o), se escoram, como se ele resolvesse, como m\u00e1gica, as falhas contidas nessa famigerada legisla\u00e7\u00e3o processual penal.<br \/>\nReferido dispositivo \u00e9 nitidamente inconstitucional. Isso porque ele \u2013 pasmem \u2013 autoriza que a causa seja julgada mesmo sem a devolu\u00e7\u00e3o da carta precat\u00f3ria ao ju\u00edzo e, nesse caso, est\u00e1 impl\u00edcita a possiblidade de o juiz interrogar o acusado antes mesmo de ter sido ouvida, por carta precat\u00f3ria, a testemunha de fora da terra (seja ela de acusa\u00e7\u00e3o ou defesa).<\/p>\n<p>N\u00e3o \u00e9 preciso ser do ramo do direito para se compreender o absurdo desse dispositivo. Como \u00e9 poss\u00edvel permitir que o juiz julgue um processo criminal antes mesmo de saber o que disse, por exemplo, uma testemunha presencial, s\u00f3 porque ela foi ouvida fora da comarca de origem do processo? Nada justifica a exist\u00eancia de referido dispositivo no sistema jur\u00eddico p\u00e1trio: nem a celeridade da justi\u00e7a, nem a possibilidade de se recorrer ao tribunal de justi\u00e7a\/regional federal para corrigir eventual preju\u00edzo, nem o interesse da sociedade na solu\u00e7\u00e3o breve do m\u00e9rito da causa. Nada!<\/p>\n<p>Em se tratando de processo penal uma \u00fanica regra deve orientar os julgadores: o respeito amplo ao amplo direito de defesa! Porque, acima de tudo, est\u00e1-se lidando, repisa-se, no processo penal, com a liberdade de ir e vir do cidad\u00e3o.<\/p>\n<p>Fato \u00e9 que o \u00a7 2\u00ba do art. 222 do CPP n\u00e3o permite nem mesmo uma interpreta\u00e7\u00e3o conforme \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, como \u00e9 o caso \u00a71\u00ba, do referido dispositivo. N\u00e3o se concebe que o juiz julgue sem verificar todas as provas que existem no processo, porque uma delas pode significar a ponte entre a justi\u00e7a e a injusti\u00e7a! E essa ponte pode ser justamente a testemunha ouvida por carta precat\u00f3ria.<\/p>\n<p>Dito isso, voltemos \u00e0 an\u00e1lise do \u00a7 1\u00ba do art. 222 do CPP. Este dispositivo, por sua vez, tem salva\u00e7\u00e3o: se for interpretado conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal; ou seja, ele s\u00f3 \u00e9 constitucional se ele for interpretado como sendo poss\u00edvel que haja, sim, a invers\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o da prova oral, desde que nessa invers\u00e3o n\u00e3o esteja inclu\u00edda o interrogat\u00f3rio do acusado, que deve ser sempre o \u00faltimo ato da instru\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>\u00c9 dizer: ao juiz \u00e9 v\u00e1lido ouvir uma testemunha de defesa da comarca de origem antes do retorno da carta precat\u00f3ria expedida para a oitiva de uma testemunha de acusa\u00e7\u00e3o. Mas jamais o magistrado poder\u00e1 interrogar o acusado antes do retorno da referida carta precat\u00f3ria, pois (i) \u00e9 direito do acusado ter conhecimento de tudo que foi dito a seu respeito durante o processo (para isso serve o contradit\u00f3rio e a ampla defesa) e (ii) \u00e9 dever do juiz garantir que o acusado tenha o direito de contra-argumentar qualquer testemunha ouvida sob o crivo do contradit\u00f3rio.<br \/>\nOra, n\u00e3o teria o menor sentido alterar-se todo o procedimento comum do processo penal \u2013 o que ocorreu com a promulga\u00e7\u00e3o da lei 11.719\/08 \u2013 para colocar o interrogat\u00f3rio do r\u00e9u por \u00faltimo e, ainda assim, criar uma v\u00e1lvula de escape para que isso n\u00e3o ocorra, pois a <i>ratio legis<\/i> foi justamente a preserva\u00e7\u00e3o do direito de defesa.<\/p>\n<p>Ao transferir o interrogat\u00f3rio do acusado para o final da instru\u00e7\u00e3o, \u00e9 \u00f3bvio que o legislador pretendeu prestigiar o direito de o acusado exercer sua autodefesa, oportunidade em que poder\u00e1 rebater qualquer fato que entenda inver\u00eddico, descabido. E isso s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer, efetivamente, se ele realmente for o \u00faltimo a ser ouvido.<\/p>\n<p>Sendo assim, somente se se interpretar conforme a constitui\u00e7\u00e3o o \u00a71\u00ba do art. 222 do C\u00f3digo de Processo Penal \u00e9 poss\u00edvel conferir-lhe efetividade; j\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba, resta somente a inconstitucionalidade.<\/p>\n<p>Parafraseando o MM. Magistrado federal Ali Mazloum, da 7\u00aa Vara Criminal da Subse\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria de S\u00e3o Paulo<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/o%20interrogat%C3%B3rio%20do%20r%C3%A9u%20como%20%C3%BAltimo%20ato%20de%20instru%C3%A7%C3%A3o.docx#_ftn1\">[1]<\/a>, em tempos de <i>baixo comprometimento com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/i>, parece incorreto dizer que deve-se sacrificar a celeridade da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional em prol do direito de defesa do acusado; mas \u00e9 isso que precisa ser feito, pois, caso contr\u00e1rio, jamais haver\u00e1 aplica\u00e7\u00e3o efetiva dos famigerados princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio no processo penal.<\/p>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<p><i>\u00a0<\/i><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\"><i>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<\/i><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\"><b>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/b><\/p>\n<div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/o%20interrogat%C3%B3rio%20do%20r%C3%A9u%20como%20%C3%BAltimo%20ato%20de%20instru%C3%A7%C3%A3o.docx#_ftnref1\">[1]<\/a>\u00a0Autos n\u00b0 0002421-63.2016.403.6181.\u00a0<a href=\"http:\/\/www.conjur.com.br\/2017-mar-10\/policiais-vasculham-whatsapp-autorizacao-invalidam-provas\">http:\/\/www.conjur.com.br\/2017-mar-10\/policiais-vasculham-whatsapp-autorizacao-invalidam-provas<\/a><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Em tempos sombrios e de claras afrontas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pesa dizer, pelo pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o que deveria ser o \u201cguardi\u00e3o\u201d da nossa Lei Maior, o papel do advogado criminalista tem se destacado. O que antes n\u00e3o preocupava tanto, hoje \u00e9 motivo de noites sem dormir na busca de encontrar um freio para essa mania nacional [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":862,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[41,117],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O Interrogat\u00f3rio do R\u00e9u como \u00daltimo Ato da Instru\u00e7\u00e3o - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Clique para ler o artigo &quot;O Interrogat\u00f3rio do R\u00e9u como \u00daltimo Ato da Instru\u00e7\u00e3o&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-interrogatorio-do-reu-como-ultimo-ato-da-instrucao\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O Interrogat\u00f3rio do R\u00e9u como \u00daltimo Ato da Instru\u00e7\u00e3o - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Clique para ler o artigo &quot;O Interrogat\u00f3rio do R\u00e9u como \u00daltimo Ato da Instru\u00e7\u00e3o&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-interrogatorio-do-reu-como-ultimo-ato-da-instrucao\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-30T18:30:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-19T21:16:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_65284815_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-interrogatorio-do-reu-como-ultimo-ato-da-instrucao\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_65284815_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"O Interrogat\\u00f3rio do R\\u00e9u como \\u00daltimo Ato da Instru\\u00e7\\u00e3o\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-interrogatorio-do-reu-como-ultimo-ato-da-instrucao\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-interrogatorio-do-reu-como-ultimo-ato-da-instrucao\/\",\"name\":\"O Interrogat\\u00f3rio do R\\u00e9u como \\u00daltimo Ato da Instru\\u00e7\\u00e3o - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-interrogatorio-do-reu-como-ultimo-ato-da-instrucao\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-30T18:30:36+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-19T21:16:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Clique para ler o artigo \\\"O Interrogat\\u00f3rio do R\\u00e9u como \\u00daltimo Ato da Instru\\u00e7\\u00e3o\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-interrogatorio-do-reu-como-ultimo-ato-da-instrucao\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/380"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=380"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/380\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1077,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/380\/revisions\/1077"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/862"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=380"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=380"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=380"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}