{"id":384,"date":"2017-03-30T15:35:12","date_gmt":"2017-03-30T18:35:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-medida-provisoria-n-o-6852015-e-os-efeitos-na-seara-penal\/"},"modified":"2020-10-19T18:46:27","modified_gmt":"2020-10-19T21:46:27","slug":"sobre-a-necessidade-de-judicializar-a-prova-nos-crimes-tributarios-uma-luz-no-fim-do-tunel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/sobre-a-necessidade-de-judicializar-a-prova-nos-crimes-tributarios-uma-luz-no-fim-do-tunel\/","title":{"rendered":"Sobre a Necessidade de Judicializar a Prova nos Crimes Tribut\u00e1rios \u2013 uma Luz no Fim do T\u00fanel"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-864 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_73913843_xl-2015-1024x678.jpg\" alt=\"Crimes Tribut\u00e1rios\" width=\"800\" height=\"530\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_73913843_xl-2015-1024x678.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_73913843_xl-2015-300x199.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_73913843_xl-2015-768x509.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_73913843_xl-2015-1536x1017.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_73913843_xl-2015-2048x1356.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O presente artigo tem como objetivo analisar a decis\u00e3o monocr\u00e1tica proferida recentemente pelo Ministro Sebasti\u00e3o Reis Junior que comp\u00f5e o colendo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, nos autos do Resp n. 1.500.961, decis\u00e3o esta que, al\u00e9m de ser brilhante, pode servir para in\u00fameros casos de crimes contra a ordem tribut\u00e1ria.<\/p>\n<p>O que se v\u00ea na pr\u00e1tica, com rela\u00e7\u00e3o a esta gama de delitos, \u00e9 que a seara penal serve como um bra\u00e7o \u201cescondido\u201d do Fisco para pressionar o acusado\/contribuinte a sanar suas pend\u00eancias tribut\u00e1rias. Diz-se isso, pois, se o d\u00e9bito tribut\u00e1rio objeto da a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 pago (a qualquer momento), a punibilidade do r\u00e9u \u00e9 extinta e, por sua vez, se o mesmo for parcelado, a a\u00e7\u00e3o penal permanece suspensa at\u00e9 a quita\u00e7\u00e3o de sua divida ou at\u00e9 que o acusado interrompa o pagamento do parcelamento.<\/p>\n<p>Ocorre que, em decorr\u00eancia dessa utiliza\u00e7\u00e3o (leviana) do direito penal nos crimes tribut\u00e1rios, na pr\u00e1tica forense, in\u00fameras barbaridades s\u00e3o feitas para condenar, a qualquer custo, os acusados, entre elas \u2013 e aqui reside o objetivo deste artigo \u2013, a condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u alicer\u00e7ada unicamente no procedimento administrativo fiscal, ou seja, sem que nenhuma prova acusat\u00f3ria tenha sido produzida durante o transcorrer da a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p>Na pr\u00e1tica forense o que se tem notado \u00e9 que est\u00e1 aumentando, de forma vertiginosa, o oferecimento de den\u00fancias sem que o \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio arrole uma \u00fanica testemunha de acusa\u00e7\u00e3o sequer.<\/p>\n<p>Outra situa\u00e7\u00e3o que (infelizmente) \u00e9 mais frequente do que se imagina \u00e9 a seguinte: fatos extremamente antigos (posto que o Fisco demora anos para encerrar em definitivo o procedimento administrativo) narrados na den\u00fancia, onde o \u00f3rg\u00e3o acusador arrola como testemunha de acusa\u00e7\u00e3o apenas os fiscais ou agentes de renda respons\u00e1veis pela lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o de multa.<\/p>\n<p>Ocorre que, em decorr\u00eancia do grande lapso temporal transcorrido, muitas vezes as testemunhas n\u00e3o s\u00e3o localizadas e o Minist\u00e9rio P\u00fablico simplesmente desiste dessa prova, se satisfazendo apenas com a exist\u00eancia do procedimento administrativo (frisa-se que, no mais das vezes, sequer inqu\u00e9ritos policiais s\u00e3o instaurados quando versam sobre estes tipos penais).<\/p>\n<p>Tanto em uma hip\u00f3tese, quanto em outra, escancaradamente, \u00e9 feita letra morta do disposto no artigo 155 do C\u00f3digo de Processo Penal que preceitua: \u201c<i>O juiz formar\u00e1 sua convic\u00e7\u00e3o pela livre aprecia\u00e7\u00e3o da prova produzida em contradit\u00f3rio judicial, n\u00e3o podendo fundamentar sua decis\u00e3o exclusivamente nos elementos informativos colhidos na investiga\u00e7\u00e3o, ressalvadas as provas cautelares, n\u00e3o repet\u00edveis e antecipadas\u201d.<\/i><\/p>\n<p>E foi com fundamento nesse dispositivo legal que o ilustre Ministro Sebasti\u00e3o Reis Junior do colendo Superior Tribunal de Justi\u00e7a deu provimento parcial a um recurso especial, absolvendo o recorrente com fundamento no artigo 386, VII do C\u00f3digo de Processo Penal (Recurso Especial n.\u00ba 1.500.961 \u2013 DJ 22\/9\/2016).<\/p>\n<p>Isso porque, segundo a decis\u00e3o supra mencionada, a Corte firmou entendimento de n\u00e3o haver ilegalidade na condena\u00e7\u00e3o, quando firmada, tamb\u00e9m, em elementos colhidos na fase investigativa, como bem salientou o il. Ministro, \u201c<i>desde que corroborados por prova produzida em ju\u00edzo, sob o crivo do contradit\u00f3rio<\/i>\u201d.<\/p>\n<p>No caso espec\u00edfico, tr\u00eas testemunhas foram ouvidas. Destas, uma n\u00e3o se lembrava dos fatos e as outras duas foram contr\u00e1rias \u00e0 tese acusat\u00f3ria; todavia, mesmo assim, o acusado foi condenado, pois, segundo o juiz de piso (entendimento posteriormente acatado pelo Tribunal de Justi\u00e7a) \u201c<i>a vers\u00e3o apresentada pelo acusado no interrogat\u00f3rio e pelas testemunhas n\u00e3o encontrava amparo nas provas produzidas na fase investigat\u00f3ria, em particular, no procedimento fiscal<\/i>\u201d.<\/p>\n<p>Nada mais absurdo se considerado como constitucional, vigente e v\u00e1lido o disposto no artigo 155 do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>\n<p>Assim, com muita lucidez, o douto Ministro concluiu que se \u201c<i>conforme expresso na senten\u00e7a e no ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, as provas produzidas em ju\u00edzo n\u00e3o corroboram as provas inquisitoriais, mas dela dissentiram, trazendo outra vers\u00e3o dos fatos, que n\u00e3o foi acatada pelos julgadores, que optaram pela narrativa fundada na prova produzida no procedimento administrativo-fiscal e no laudo pericial realizado no inqu\u00e9rito policial, tem-se que a condena\u00e7\u00e3o est\u00e1 fundada na prova produzida na fase investigat\u00f3ria, o que afronta o art. 155 do C\u00f3digo de Processo Penal<\/i>\u201d.<\/p>\n<p>Como se v\u00ea, a referida decis\u00e3o acendeu uma luz no fim do t\u00fanel dos in\u00fameros arb\u00edtrios existentes em a\u00e7\u00f5es penais que versam sobre a pr\u00e1tica de crimes tribut\u00e1rios, ou seja, \u00e9 necess\u00e1rio judicializar a prova produzida unilateralmente pelo fisco ou, apenas, na fase inquisitorial, pois, caso contr\u00e1rio, alternativa n\u00e3o h\u00e1 sen\u00e3o a\u00a0 absolvi\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.<\/p>\n<p>Este artigo n\u00e3o tem o objetivo de esgotar o tema, muito pelo contr\u00e1rio. Pretende, apenas, mostrar que, como j\u00e1 dito, h\u00e1 um feixe de esperan\u00e7a de que, um dia (quem sabe) referidas arbitrariedades cessem \u2013 ou apenas que diminuam. Vozes est\u00e3o se erguendo no Superior Tribunal de Justi\u00e7a e decis\u00f5es (ainda que monocr\u00e1ticas) est\u00e3o sendo prolatadas favor\u00e1veis \u00e0 defesa. Com base nelas, e na atua\u00e7\u00e3o prof\u00edcua dos advogados criminalistas, o cen\u00e1rio atualmente vivido pode ser alterado.<\/p>\n<p>Na atual conjuntura que o Pa\u00eds vive, com mudan\u00e7as dr\u00e1sticas de cen\u00e1rios e arranhaduras inimagin\u00e1veis na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 um acalanto se deparar com decis\u00f5es pr\u00f3 defesa, ou melhor dizendo, pr\u00f3 seguran\u00e7a jur\u00eddica, estado democr\u00e1tico de direito, hermen\u00eautica jur\u00eddica.<\/p>\n<div><\/div>\n<div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\"><strong>Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\">Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O presente artigo tem como objetivo analisar a decis\u00e3o monocr\u00e1tica proferida recentemente pelo Ministro Sebasti\u00e3o Reis Junior que comp\u00f5e o colendo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, nos autos do Resp n. 1.500.961, decis\u00e3o esta que, al\u00e9m de ser brilhante, pode servir para in\u00fameros casos de crimes contra a ordem tribut\u00e1ria. O que se v\u00ea na pr\u00e1tica, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":864,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[118,119],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sobre a Necessidade de Judicializar a Prova nos Crimes Tribut\u00e1rios<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira artigo sobre a necessidade de judicializar a prova nos crimes tribut\u00e1rios.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/sobre-a-necessidade-de-judicializar-a-prova-nos-crimes-tributarios-uma-luz-no-fim-do-tunel\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sobre a Necessidade de Judicializar a Prova nos Crimes Tribut\u00e1rios\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira artigo sobre a necessidade de judicializar a prova nos crimes tribut\u00e1rios.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/sobre-a-necessidade-de-judicializar-a-prova-nos-crimes-tributarios-uma-luz-no-fim-do-tunel\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-30T18:35:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-19T21:46:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_73913843_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1696\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/sobre-a-necessidade-de-judicializar-a-prova-nos-crimes-tributarios-uma-luz-no-fim-do-tunel\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Depositphotos_73913843_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1696,\"caption\":\"Crimes Tribut\\u00e1rios\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/sobre-a-necessidade-de-judicializar-a-prova-nos-crimes-tributarios-uma-luz-no-fim-do-tunel\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/sobre-a-necessidade-de-judicializar-a-prova-nos-crimes-tributarios-uma-luz-no-fim-do-tunel\/\",\"name\":\"Sobre a Necessidade de Judicializar a Prova nos Crimes Tribut\\u00e1rios\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/sobre-a-necessidade-de-judicializar-a-prova-nos-crimes-tributarios-uma-luz-no-fim-do-tunel\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-30T18:35:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-19T21:46:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira artigo sobre a necessidade de judicializar a prova nos crimes tribut\\u00e1rios.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/sobre-a-necessidade-de-judicializar-a-prova-nos-crimes-tributarios-uma-luz-no-fim-do-tunel\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/384"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=384"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/384\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1085,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/384\/revisions\/1085"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/864"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=384"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=384"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=384"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}