{"id":389,"date":"2017-05-03T12:00:17","date_gmt":"2017-05-03T15:00:17","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-relevancia-do-criminal-compliance-face-a-politica-criminal-atual\/"},"modified":"2020-10-02T17:06:23","modified_gmt":"2020-10-02T20:06:23","slug":"a-execucao-provisoria-da-pena-e-o-fenomeno-da-automatizacao-judicial","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-execucao-provisoria-da-pena-e-o-fenomeno-da-automatizacao-judicial\/","title":{"rendered":"A Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria da Pena e o Fen\u00f4meno da Automatiza\u00e7\u00e3o Judicial"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-868 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Depositphotos_372101262_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria da Pena\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Depositphotos_372101262_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Depositphotos_372101262_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Depositphotos_372101262_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Depositphotos_372101262_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Depositphotos_372101262_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O hist\u00f3rico julgamento do HC n\u00ba 126.292\/SP pelo <a href=\"http:\/\/portal.stf.jus.br\/\">Supremo Tribunal Federal<\/a> suscitou \u2013 e ainda suscita \u2013 infind\u00e1veis debates na comunidade jur\u00eddica nacional.<\/p>\n<p>A par do surgimento de incont\u00e1veis estudos doutrin\u00e1rios, com este artigo objetiva-se analisar determinada e pontual hip\u00f3tese em que a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia n\u00e3o deve, em absoluto, ceder espa\u00e7o ao novo entendimento Pretoriano, para que o acusado, mesmo sem tr\u00e2nsito em julgado do t\u00edtulo condenat\u00f3rio, recolha-se imediatamente ao c\u00e1rcere para dar in\u00edcio ao cumprimento da pena imposta.<\/p>\n<p>Antes, por\u00e9m, de essencial import\u00e2ncia explicar \u2013 ainda que de maneira r\u00e1pida e sem maiores incurs\u00f5es na complexidade que o tema prop\u00f5e \u2013 como seria poss\u00edvel o Supremo Tribunal Federal, guardi\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, julgar \u201ccontra\u201d o texto expresso constitucional? Ou seja, como uma cl\u00e1usula p\u00e9trea, que n\u00e3o pode ser objeto tampouco de proposta de emenda que almeje sua aboli\u00e7\u00e3o (art. 60, \u00a74\u00ba, inciso IV, da CF), poderia ser alvo da supress\u00e3o, ainda que parcial, de sua plena efic\u00e1cia?<\/p>\n<p>De fato, afirma-se aqui, sem medo de errar, que houve sim a consolida\u00e7\u00e3o de um entendimento contra o texto da norma \u2013 ainda que seja sob a justificativa de uma \u201cnova interpreta\u00e7\u00e3o\u201d dessa norma -, a qual, embora muito conhecida, merece ser reproduzida para melhor entendimento: \u201cningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.\u201d.<\/p>\n<p>Pois bem, como se v\u00ea, a inoc\u00eancia \u00e9 sempre presumida. Essa presun\u00e7\u00e3o deve ser desmantelada pela produ\u00e7\u00e3o de provas dentro de um devido processo legal, observando-se o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, que sempre dever\u00e1 ser desempenhada \u201ccom os meios e recursos a ela inerentes\u201d, sendo que, a partir da leitura do dispositivo, \u00e9 perfeitamente compreens\u00edvel o momento que o nosso Constituinte definiu para a efetiva extin\u00e7\u00e3o dessa presun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 coincidente com o advento do tr\u00e2nsito em julgado.<\/p>\n<p>\u00c9 poss\u00edvel constatar que o texto \u00e9 claro, n\u00e3o d\u00e1 margem a distintas interpreta\u00e7\u00f5es, pois tr\u00e2nsito em julgado s\u00f3 ocorre quando a decis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais pass\u00edvel de recurso.<\/p>\n<p>Como consequ\u00eancia, mais importante que n\u00e3o considerar o acusado como culpado at\u00e9 o advento do tr\u00e2nsito em julgado \u00e9 n\u00e3o trata-lo como tal; n\u00e3o sujeita-lo \u00e0s consequ\u00eancias da defini\u00e7\u00e3o de uma culpa (pena) enquanto a decis\u00e3o que a reconheceu ainda seja prec\u00e1ria, ou seja, esteja sujeita a confirma\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os jurisdicionais superiores.<\/p>\n<p>Assim, como poderia, ent\u00e3o, o protetor m\u00e1ximo da Carta Pol\u00edtica ter entendido que a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena \u2013 antes do tr\u00e2nsito &#8211; n\u00e3o violaria a cl\u00e1usula da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia?<\/p>\n<p>Para responder tal quest\u00e3o de forma bem sint\u00e9tica, cita-se trecho do voto do relator do caso, o Ministro Teori Zavascki \u2013 in memoriam -, nos seguintes termos:<\/p>\n<p>\u201cEm consequ\u00eancia, tem-se que a condena\u00e7\u00e3o implementada pelo Tribunal de Justi\u00e7a ainda n\u00e3o transitou em julgado porque o recorrente, naquela via recursal, deduziu pretens\u00e3o semelhante \u00e0 que veiculou no presente habeas corpus, invocando, tamb\u00e9m l\u00e1, viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia (art. 5\u00ba, LVII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal). Contudo, n\u00e3o fez qualquer alega\u00e7\u00e3o ou considera\u00e7\u00e3o sobre sua participa\u00e7\u00e3o nos fatos delituosos apontados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e que resultaram no decreto condenat\u00f3rio. A linha de argumenta\u00e7\u00e3o trazida no apelo extremo \u00e9 de que o embargante n\u00e3o poderia ter sido preso, para fins de execu\u00e7\u00e3o da pena, logo ap\u00f3s o julgamento de sua apela\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Portanto, ainda que provido o seu recurso, a pris\u00e3o seria iminente e absolutamente nada acerca da culpabilidade seria alterada\u201d. \u2013 g.n.<br \/>\nA tese que inspirou o clamoroso julgamento \u00e9 exatamente essa \u2013 apesar de n\u00e3o se concordar com ela, que fique claro \u2013 de que, com o julgamento do recurso de apela\u00e7\u00e3o pela inst\u00e2ncia revisora (Tribunal Estadual), que imp\u00f5e ou mant\u00e9m condena\u00e7\u00e3o imposta pelo Ju\u00edzo singular, os fatos havidos por criminosos tornam-se, como regra, inalterados.<\/p>\n<p>Permanecendo inc\u00f3lume, nesse caso, a culpabilidade mesmo sem o advento do tr\u00e2nsito em julgado (na hip\u00f3tese da pend\u00eancia de recursos extraordin\u00e1rios n\u00e3o vocacionados \u00e0 revis\u00e3o do julgado), nada impediria o in\u00edcio imediato da execu\u00e7\u00e3o da pena, a qual n\u00e3o violaria a Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia, pois a inoc\u00eancia, alvejada pela indiscutibilidade da culpa, n\u00e3o poderia ser mais presumida.<\/p>\n<p>Afirma-se que n\u00e3o se concorda com a tese estabelecida, pois, como se v\u00ea na pr\u00e1tica, uma gama de situa\u00e7\u00f5es podem ainda repercutir no ju\u00edzo fixado sobre culpa, bem como em suas consequ\u00eancias, como \u00e9 o caso da quest\u00e3o relativa \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da pena, regime de cumprimento, etc., com o julgamento dos recursos extraordin\u00e1rios \u2013 ou mesmo via habeas corpus impetrados &#8211; o que imporia influ\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o penal iniciada prematuramente.<\/p>\n<p>Ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Ministro Relator do caso reconhece essa possibilidade, dizendo que no recurso extraordin\u00e1rio o paciente do habeas hist\u00f3rico \u201cn\u00e3o fez qualquer alega\u00e7\u00e3o ou considera\u00e7\u00e3o sobre sua participa\u00e7\u00e3o nos fatos delituosos apontados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e que resultaram no decreto condenat\u00f3rio\u201d, e mais:<\/p>\n<blockquote><p>\u201cA linha de argumenta\u00e7\u00e3o trazida no apelo extremo \u00e9 de que o embargante n\u00e3o poderia ter sido preso, para fins de execu\u00e7\u00e3o da pena, logo ap\u00f3s o julgamento de sua apela\u00e7\u00e3o. Portanto, ainda que provido o seu recurso, a pris\u00e3o seria iminente e absolutamente nada acerca da culpabilidade seria alterada\u201d. \u2013 g.n.<\/p><\/blockquote>\n<p>Assim, \u00e9 poss\u00edvel verificar que as pr\u00f3prias premissas f\u00e1ticas que culminaram com o novo entendimento s\u00e3o inst\u00e1veis, visto que, ainda que seja uma exce\u00e7\u00e3o, essa possibilidade deixa em evid\u00eancia a imprud\u00eancia que p\u00f5e em grande risco o Estado de Direito.<\/p>\n<p>N\u00e3o se justifica a hip\u00f3tese de um condenado que iniciasse execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena, em regime fechado, ap\u00f3s o improvida a sua apela\u00e7\u00e3o e, posteriormente, o col. Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u2013 seja por meio de habeas corpus ou por meio de recurso especial \u2013 reconhecendo a ilegalidade da majora\u00e7\u00e3o da pena ou do regime de cumprimento feita sem fundamenta\u00e7\u00e3o, ou motiva\u00e7\u00e3o inid\u00f4nea, por exemplo, diminua a reprimenda e fixe o regime aberto.<\/p>\n<p>Neste caso, o que o indiv\u00edduo poderia fazer para reestabelecer o status quo ante, ou seja, para ser recomposto pelo tempo que ficou preso em regime fechado de forma ilegal? Seria suficiente mover uma a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra o Estado para que seu herdeiro seja indenizado, quinze, vinte ou trinta anos depois?<\/p>\n<p>Mesmo que se admita a celeridade de uma indeniza\u00e7\u00e3o \u2013 o que em nosso pa\u00eds \u00e9 algo inimagin\u00e1vel \u2013 o trauma do supl\u00edcio do c\u00e1rcere indevido sempre ser\u00e1 o seu companheiro \u00edntimo, compondo o seu estado de \u00e2nimo como uma marca indel\u00e9vel.<\/p>\n<p>Como sabiamente alertou o brilhante advogado Joaquim Nabuco<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/EXECUCA~O%20PROVISORIA%20DA%20PENA%20-%20CORRIGIDO.docx#_ftn1\">[1]<\/a>: \u201cA liberdade uma vez confiscada n\u00e3o pode ser restitu\u00edda \u00edntegra, ainda mesmo que a aumentem; ficar\u00e1 sempre o medo de que ela seja suprimida outra vez e com maior facilidade\u201d.<\/p>\n<p>E h\u00e1 um exemplo ainda mais tenebroso, quando o r\u00e9u \u00e9 absolvido em primeira inst\u00e2ncia e, em sede de apela\u00e7\u00e3o interposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Tribunal revisor reforma a r. senten\u00e7a absolut\u00f3ria para condenar e, de plano, sem fundamenta\u00e7\u00e3o concreta alguma, ordena a pris\u00e3o imediata.<\/p>\n<p>Com efeito, no primeiro caso, a condena\u00e7\u00e3o pura e simples foi sujeita a reexame; no segundo n\u00e3o, pois a condena\u00e7\u00e3o partida de um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o jurisdicional poder\u00e1 ocasionar a imediata pris\u00e3o daquele que, muitas vezes, est\u00e1 dissociado de m\u00e1s influ\u00eancias, desenvolvendo trabalho l\u00edcito junto de sua fam\u00edlia, a qual, muitas vezes, depende exclusivamente deste.<\/p>\n<p>Uma decis\u00e3o com tal grau de gravidade, como \u00e9 uma condena\u00e7\u00e3o criminal, necessariamente deve estar sujeita a reexame, pois, como leciona a doutrina do insigne Ministro Presidente da 6\u00aa Turma do col. Superior Tribunal de Justi\u00e7a Rog\u00e9rio Schietti:<\/p>\n<blockquote><p>\u201cH\u00e1, pois, \u2019um fundamento pol\u00edtico\u2019 para o princ\u00edpio do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o: toda decis\u00e3o estatal deve estar sujeita a reexame. A aus\u00eancia de controle daria ao titular de tal decis\u00e3o um poder ilimitado e absoluto, o que n\u00e3o pode ser aceito em um Estado de Direito\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/EXECUCA~O%20PROVISORIA%20DA%20PENA%20-%20CORRIGIDO.docx#_ftn2\">[2]<\/a>.<br \/>\nTendo em vista que os recursos extraordin\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o vocacionados \u00e0 revis\u00e3o de fatos, mas sim \u00e0 an\u00e1lise de quest\u00f5es jur\u00eddicas, de natureza constitucional \u2013 recurso extraordin\u00e1rio propriamente dito -, ou de direito federal infraconstitucional \u2013 recurso especial -, poder-se-ia alegar que a culpa estaria definitivamente consolidada, mas como visto, esta \u00e9 uma regra que, na pr\u00e1tica, \u00e9 afastada com muito mais frequ\u00eancia do que se imagina.<\/p><\/blockquote>\n<p>Pois bem, fato \u00e9 que o direito \u00e9 uma ci\u00eancia social, din\u00e2mica por natureza, o que implica reconhecer que a Constitui\u00e7\u00e3o de um Estado tamb\u00e9m deve ser.<\/p>\n<p>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o \u00e9 e n\u00e3o deve ser concebida como um fim em si mesma, ela na verdade representa a Lei Suprema de uma sociedade civil \u2013 definindo, em s\u00edntese, a sua organiza\u00e7\u00e3o e os direitos fundamentais voltados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos deposit\u00e1rios da vontade nacional &#8211; e que deve, portanto, sempre a ela se conformar, na intermin\u00e1vel tarefa de sua adapta\u00e7\u00e3o as mudan\u00e7as sociais e pol\u00edticas.<br \/>\nA este respeito, o ex-Ministro da Corte Suprema, Cezar Peluso, ensinou que:<\/p>\n<blockquote><p>\u201cAs constitui\u00e7\u00f5es, enquanto planos normativos voltados para o futuro, n\u00e3o podem de maneira nenhuma perder a sua \u2018flexibilidade e abertura\u2019. Naturalmente e na medida do poss\u00edvel, conv\u00e9m salvaguardar a continuidade dos \u2018standards\u2019 jurisprudenciais: altera\u00e7\u00f5es de rota, decis\u00f5es \u2018overruling\u2019 demasiado repentinas e brutais contrastam com a pr\u00f3pria no\u00e7\u00e3o de jurisdi\u00e7\u00e3o. A percep\u00e7\u00e3o da continuidade como um valor n\u00e3o deve, por\u00e9m, significar uma vis\u00e3o petrificada da jurisprud\u00eancia ou uma indisponibilidade dos tribunais para atender \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es provenientes do ambiente\u201d (Ag em Rcl n\u00ba 2.617\/MG, DJ 23.02.2005) \u2013 g.n.<\/p><\/blockquote>\n<p>A defini\u00e7\u00e3o do novo marco para a subsist\u00eancia da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia pode ser enquadrada, portanto, como resultado da ado\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de Muta\u00e7\u00e3o Constitucional, assim entendida como um instrumento normativo impl\u00edcito de adequa\u00e7\u00e3o das normas constitucionais em sua rela\u00e7\u00e3o com o elemento temporal.<\/p>\n<p>Como salienta Marcelo Novelino, a muta\u00e7\u00e3o constitucional \u00e9 um mecanismo de altera\u00e7\u00e3o do \u201csentido da norma constitucional sem modificar as palavras que a expressam. Esta mudan\u00e7a pode ocorrer com o surgimento de um novo costume constitucional ou pela via interpretativa\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/EXECUCA~O%20PROVISORIA%20DA%20PENA%20-%20CORRIGIDO.docx#_ftn3\">[3]<\/a>.<\/p>\n<p>Todavia, como no direito toda regra tem uma exce\u00e7\u00e3o, o constitucionalista portugu\u00eas Jos\u00e9 Joaquim Gomes Canotilho, leciona que:<br \/>\n\u201cAs muta\u00e7\u00f5es constitucionais silenciosas podem ser consideradas um ato leg\u00edtimo quando decorrentes da permanente adequa\u00e7\u00e3o dial\u00e9ctica entre o programa normativo e a esfera normativa, desde que n\u00e3o sejam incompat\u00edveis com os princ\u00edpios estruturais (pol\u00edticos e jur\u00eddicos) da Constitui\u00e7\u00e3o. O mesmo n\u00e3o se pode dizer do caso de uma interpreta\u00e7\u00e3o constitucional criadora que, com base na for\u00e7a normativa dos fatos, pretenda constitucionalizar uma altera\u00e7\u00e3o na Lei Maior inequivocamente contradit\u00f3ria com o seu texto.\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/EXECUCA~O%20PROVISORIA%20DA%20PENA%20-%20CORRIGIDO.docx#_ftn4\">[4]<\/a> \u2013 g.n.<\/p>\n<p>Destarte, tanto o c\u00e9lebre Ministro acima citado como o not\u00e1vel constitucionalista portugu\u00eas, embora repulsem a ideia de fossiliza\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, reconhecem como limite desta engrenagem o princ\u00edpio da proibi\u00e7\u00e3o do retrocesso, que estabelece um rigor a este processo evolutivo, mormente no que se refere aos direitos e garantias fundamentais, no sentido de que as conquistas hist\u00f3ricas e democr\u00e1ticas jamais podem estar sujeitas a uma retrocess\u00e3o, sendo este aut\u00eantico direito constitucional de resist\u00eancia.<\/p>\n<p>Todavia, como se pode ver, o retrocesso garantista \u00e9 sistem\u00e1tico e indiscut\u00edvel, sob a pecha de que, embora vigente e constitucional, a amplitude da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia deve ser modulada pari passu com a conting\u00eancia hoje vivenciada pelo Brasil \u2013 sobretudo ap\u00f3s o espet\u00e1culo \u201cLava-Jato\u201d nacional \u2013 servindo o artif\u00edcio como a \u201clima jur\u00eddica\u201d que amola a espada da sanha punitiva de uma justi\u00e7a que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais cega, \u201cjusti\u00e7a\u201d essa que hoje enxerga para melhor definir quem s\u00e3o os inimigos da sociedade, para o regozijo de G\u00fcnther Jakobs.<br \/>\nFeito este panorama, faz-se oportuno adentrarmos ao objeto tra\u00e7ado neste artigo, transportando-nos da an\u00e1lise cr\u00edtico-jur\u00eddica deste novo entendimento \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, mais especificamente quando, julgada a apela\u00e7\u00e3o e interposto os apelos extremos, os autos regressam ao Ju\u00edzo de origem.<\/p>\n<p>Nesta definida hip\u00f3tese, explicitar-se-\u00e1 a infring\u00eancia de m\u00faltiplos princ\u00edpios constitucionais quando no ac\u00f3rd\u00e3o da apela\u00e7\u00e3o, que confirmou ou imp\u00f4s condena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o houve a determina\u00e7\u00e3o do imediato cumprimento da pena e, com a chegada dos autos ao Ju\u00edzo de piso, determina-se, de of\u00edcio ou a requerimento incidental do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a expedi\u00e7\u00e3o de mandado de pris\u00e3o com base neste novo entendimento.<br \/>\nNa verdade, sabe-se que em julgados p\u00f3stumos ao clamoroso precedente os Tribunais Estaduais t\u00eam j\u00e1 determinado a pris\u00e3o \u2013 o que, sem sombra de d\u00favidas, permite a discuss\u00e3o caso a caso da incid\u00eancia do precedente Pretoriano.<\/p>\n<p>Ocorre que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 mais absurda quando, por exemplo, o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o recorre da condena\u00e7\u00e3o imposta pelo juiz ou, quando recorre \u2013 tanto da condena\u00e7\u00e3o, visando aumento de pena, verbi gratia, ou da absolvi\u00e7\u00e3o \u2013 deixa de impugnar o t\u00f3pico da senten\u00e7a que garantiu ao acusado o direito de recorrer em liberdade at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado.<\/p>\n<p>Na primeira hip\u00f3tese h\u00e1 tr\u00e2nsito em julgado global para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o que dever\u00e1 ser desde logo certificado nos autos; no segundo, embora n\u00e3o haja espa\u00e7o para a famigerada certid\u00e3o cartor\u00e1ria, houve tr\u00e2nsito em julgado parcial para o \u00f3rg\u00e3o ministerial. Essa premissa deveria estar bem cristalizada na convic\u00e7\u00e3o das autoridades envolvidas na persecu\u00e7\u00e3o penal, mas n\u00e3o est\u00e1, lamentavelmente.<\/p>\n<p>Conforme dito acima, nos julgamentos p\u00f3stumos ao precedente que ora se analisa o pr\u00f3prio Tribunal Estadual, ainda no exerc\u00edcio de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, determina a imediata execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, isso, em tese, constituiria, como todo respeito \u00e0s vozes contr\u00e1rias, uma ilegalidade mais branda, se \u00e9 que se pode qualificar uma nega\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o como uma conting\u00eancia \u201cbranda\u201d.<\/p>\n<p>Todavia, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda mais teratol\u00f3gica quando, em julgamentos exarados antes deste precedente e, portanto, sem a ordem de pris\u00e3o imediata emanada pela inst\u00e2ncia revisora, os ju\u00edzes de origem, investindo-se de poder ilimitado, ultrapassando os limites da sua compet\u00eancia e ignorando o esgotamento do seu of\u00edcio jurisdicional, determinam a pris\u00e3o sem se ater que o caso j\u00e1 est\u00e1 submetido \u00e0 compet\u00eancia dos Tribunais Superiores.<\/p>\n<p>\u00c9 sempre bom lembrar o seguinte dispositivo do nosso C\u00f3digo de Processo Civil:<\/p>\n<blockquote><p>\u201cArt. 494.\u00a0Publicada a senten\u00e7a, o juiz s\u00f3 poder\u00e1 alter\u00e1-la:<br \/>\nI &#8211; para corrigir-lhe, de of\u00edcio ou a requerimento da parte, inexatid\u00f5es materiais ou erros de c\u00e1lculo;<br \/>\nII &#8211; por meio de embargos de declara\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p><\/blockquote>\n<p>Pois bem, essa limita\u00e7\u00e3o implica reconhecer que a publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a \u00e9 o marco do esgotamento da jurisdi\u00e7\u00e3o do juiz e, por entendimento sim\u00e9trico, a do ac\u00f3rd\u00e3o faz exaurir a do Tribunal respectivo.<\/p>\n<p>Nesta hip\u00f3tese, portanto, vislumbra-se a infra\u00e7\u00e3o ao Princ\u00edpio da Hierarquia Jurisdicional, pois, como interposto recurso especial e o seu julgamento \u00e9 prejudicial ao exame do recurso extraordin\u00e1rio, se h\u00e1 um \u00f3rg\u00e3o competente para determinar a pris\u00e3o nesta situa\u00e7\u00e3o, este deveria ser o col. Superior Tribunal de Justi\u00e7a, n\u00e3o podendo um \u00f3rg\u00e3o cujo of\u00edcio jurisdicional j\u00e1 tenha se exaurido faz\u00ea-lo.<\/p>\n<p>Ademais, sendo a ordem de pris\u00e3o determinada pelo juiz singular em situa\u00e7\u00f5es tais, esta fere de morte tamb\u00e9m o devido processo legal, posto emanada em desrespeito \u00e0s regras de compet\u00eancia, cujo estabelecimento almeja, justamente, limitar o poder jurisdicional.<\/p>\n<p>Ainda h\u00e1 mais. Deu-se in\u00edcio a este racioc\u00ednio com a men\u00e7\u00e3o do advento do tr\u00e2nsito em julgado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando este n\u00e3o recorre da condena\u00e7\u00e3o, ou quando recorre, n\u00e3o devolve este t\u00f3pico da senten\u00e7a ao Tribunal, sendo certo que o seu pedido incidental, sem amparo legal \u2013 frise-se \u2013 e o acolhimento pelo juiz monocr\u00e1tico, reflete viola\u00e7\u00e3o ao sagrado postulado da Coisa Julgada e, por via de consequ\u00eancia, ao princ\u00edpio da non reformatio in pejus.<\/p>\n<p>Conforme brilhantemente decidiu, monocraticamente, o Ministro Ricardo Lewandowski:<\/p>\n<p>\u201cCom efeito, tal cap\u00edtulo da senten\u00e7a n\u00e3o foi objeto de reforma pelo Tribunal de Justi\u00e7a local, n\u00e3o havendo falar, agora, em possibilidade de alterar-se uma decis\u00e3o judicial, ainda pendente de recurso nos tribunais superiores, sem que tal se d\u00ea pela via processual apropriada, pela simples raz\u00e3o de o Supremo Tribunal ter alterado a sua jurisprud\u00eancia no tocante ao tema da execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena, ainda n\u00e3o confirmada em julgamento de m\u00e9rito pelo Plen\u00e1rio &#8211; cumpre registrar &#8211; de modo a dot\u00e1-lo de efeito \u2018erga omnes\u2019 e for\u00e7a vinculante.\u201d (STF, HC n.135.951 MC\/DF, Min. Rel. Ricardo Lewandowski, DJ 28\/03\/2017) \u2013 g.n.<\/p>\n<p>O il. Ministro Marco Aur\u00e9lio exarou a mesma intelig\u00eancia sobre a quest\u00e3o em recente oportunidade:<\/p>\n<blockquote><p>\u201cCumpre ressaltar que o Ju\u00edzo, ao prolatar a senten\u00e7a, reconheceu o direito dos r\u00e9us de recorrerem em liberdade, mostrando-se contradit\u00f3ria a decis\u00e3o posterior.<br \/>\n3. Defiro a liminar pleiteada para suspender a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria do t\u00edtulo condenat\u00f3rio formalizado em desfavor do paciente no processo n\u00ba 001\/2.11.0038709-7, da Vara Criminal do Foro Central da Comarca de Porto Alegre\/RS, considerada a execu\u00e7\u00e3o a\u00e7odada, precoce e tempor\u00e3 da pena.\u201d (HC 141.342, DJ 23.03.2017)\u00ad \u2013 g.n.<\/p><\/blockquote>\n<p>Por fim e ao cabo, n\u00e3o se pode olvidar que \u00e9 princ\u00edpio constitucional expl\u00edcito em nossa Constitui\u00e7\u00e3o (art. 93, inciso IX), aquele que disp\u00f5e sobre a necessidade de Motiva\u00e7\u00e3o das Decis\u00f5es Judiciais, que tamb\u00e9m \u00e9 ceifado com o singelo \u2013 e ao mesmo tempo poderos\u00edssimo: \u201cEm raz\u00e3o do novo entendimento do STF, expe\u00e7a-se mandado de pris\u00e3o\u201d.<\/p>\n<p>Assim, finaliza-se este triste artigo, cuja necessidade jamais poderia ser um dia prevista pela comunidade jur\u00eddica nacional, com o fio de esperan\u00e7a de que nossos Ministros Supremos continuem definindo, caso a caso, a plausibilidade da infli\u00e7\u00e3o deste lastim\u00e1vel entendimento tomado em apertad\u00edssima maioria (6&#215;5), como se tem observado em casos pontuais.<\/p>\n<p>Bem oportuno evocar o sentimento tanto dos Excelent\u00edssimos Decanos da Corte Suprema, que assistem incr\u00e9dulos a esta nega\u00e7\u00e3o constitucional, como do povo, soberano e titular do Poder Constituinte, que pode ser sintetizado na seguinte frase emanada do insigne Ministro Marco Aur\u00e9lio: \u201cTempos estranhos os vivenciados nessa sofrida rep\u00fablica!\u201d.<\/p>\n<div><\/div>\n<div>\n<p style=\"text-align: right;\">Ant\u00f4nio Milad Labaki Neto<br \/>\nAdvogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/EXECUCA~O%20PROVISORIA%20DA%20PENA%20-%20CORRIGIDO.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> Migalhas de Joaquim Nabuco, vol. I, ed. Migalhas. 2015, p. 230.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/EXECUCA~O%20PROVISORIA%20DA%20PENA%20-%20CORRIGIDO.docx#_ftnref2\">[2]<\/a> SCHIETTI, Rog\u00e9rio. Garantias Processuais nos Recursos Criminais, p. 44.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/EXECUCA~O%20PROVISORIA%20DA%20PENA%20-%20CORRIGIDO.docx#_ftnref3\">[3]<\/a> NOVELINO, Marcelo. Direito Constitucional. 3 ed. 2009, p. 148.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/A74Z9IO8\/EXECUCA~O%20PROVISORIA%20DA%20PENA%20-%20CORRIGIDO.docx#_ftnref4\">[4]<\/a> Direito constitucional e teoria da Constitui\u00e7\u00e3o. 4 ed. Coimbra: Almedina. 2000, p. 1.192\/1.193.<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O hist\u00f3rico julgamento do HC n\u00ba 126.292\/SP pelo Supremo Tribunal Federal suscitou \u2013 e ainda suscita \u2013 infind\u00e1veis debates na comunidade jur\u00eddica nacional. A par do surgimento de incont\u00e1veis estudos doutrin\u00e1rios, com este artigo objetiva-se analisar determinada e pontual hip\u00f3tese em que a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia n\u00e3o deve, em absoluto, ceder espa\u00e7o ao novo entendimento [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":868,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[120,43,47],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria da Pena e o Fen\u00f4meno da Automatiza\u00e7\u00e3o Judicial<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O hist\u00f3rico julgamento do HC n\u00ba 126.292\/SP pelo Supremo Tribunal Federal suscitou \u2013 e ainda suscita \u2013 infind\u00e1veis debates na comunidade jur\u00eddica nacional.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-execucao-provisoria-da-pena-e-o-fenomeno-da-automatizacao-judicial\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria da Pena e o Fen\u00f4meno da Automatiza\u00e7\u00e3o Judicial\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O hist\u00f3rico julgamento do HC n\u00ba 126.292\/SP pelo Supremo Tribunal Federal suscitou \u2013 e ainda suscita \u2013 infind\u00e1veis debates na comunidade jur\u00eddica nacional.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-execucao-provisoria-da-pena-e-o-fenomeno-da-automatizacao-judicial\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-03T15:00:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T20:06:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Depositphotos_372101262_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-execucao-provisoria-da-pena-e-o-fenomeno-da-automatizacao-judicial\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Depositphotos_372101262_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Execu\\u00e7\\u00e3o Provis\\u00f3ria da Pena\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-execucao-provisoria-da-pena-e-o-fenomeno-da-automatizacao-judicial\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-execucao-provisoria-da-pena-e-o-fenomeno-da-automatizacao-judicial\/\",\"name\":\"A Execu\\u00e7\\u00e3o Provis\\u00f3ria da Pena e o Fen\\u00f4meno da Automatiza\\u00e7\\u00e3o Judicial\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-execucao-provisoria-da-pena-e-o-fenomeno-da-automatizacao-judicial\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-05-03T15:00:17+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T20:06:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"O hist\\u00f3rico julgamento do HC n\\u00ba 126.292\/SP pelo Supremo Tribunal Federal suscitou \\u2013 e ainda suscita \\u2013 infind\\u00e1veis debates na comunidade jur\\u00eddica nacional.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-execucao-provisoria-da-pena-e-o-fenomeno-da-automatizacao-judicial\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/389"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=389"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/389\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":869,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/389\/revisions\/869"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/868"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=389"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=389"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=389"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}