{"id":39795,"date":"2022-06-03T19:04:36","date_gmt":"2022-06-03T22:04:36","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=39795"},"modified":"2022-06-14T19:34:03","modified_gmt":"2022-06-14T22:34:03","slug":"claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-o-2o-mais-admirado-do-interior-do-estado-de-sao-paulo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-o-2o-mais-admirado-do-interior-do-estado-de-sao-paulo\/","title":{"rendered":"Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \u00e9 o 2\u00ba mais admirado do interior do Estado de S\u00e3o Paulo"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"39795\" class=\"elementor elementor-39795\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-b90cb65 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"b90cb65\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-51ddc9d elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"51ddc9d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6224fd1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6224fd1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Post_2-1024x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"CS_Ranking_Analise_Regional_2022\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Post_2-1024x1024.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Post_2-300x300.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Post_2-150x150.png 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Post_2-768x768.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Post_2.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-08072bf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"08072bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>O escrit\u00f3rio\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\" rel=\"noopener\"><strong>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong>\u00a0<\/a>ficou em segundo lugar na lista dos escrit\u00f3rios mais admirados do interior do Estado de S\u00e3o Paulo, pelo levantamento <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise.com\/noticias\/segunda-edicao-do-e-book-analise-advocacia-regional-chega-com-diversas-novidades\" rel=\"noopener\">\u201cRanking An\u00e1lise Advocacia Regional 2022\u201d<\/a><\/strong>, promovido pela\u00a0<strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise.com\/quem-somos\" rel=\"noopener\">Revista An\u00e1lise<\/a><\/strong>.<\/p><p>Essa \u00e9 a segunda edi\u00e7\u00e3o do levantamento especial, que se tornou mais um dos destaques entre os rankings promovidos pela revista como o Ranking An\u00e1lise Advocacia, que celebra os melhores profissionais e melhores bancas jur\u00eddicas do pa\u00eds, e o Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher, um recorte especial que evidencia as melhores profissionais no direito.<\/p><p>A meta do levantamento \u00e9 trazer mais visibilidade para os escrit\u00f3rios locais, destacando os profissionais que est\u00e3o ganhando cada vez mais espa\u00e7o com a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Os levantamentos divulgados pela Revista An\u00e1lise se tornaram refer\u00eancia na hora de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os jur\u00eddicos especializados.<\/p><p>Ao todo, 1.800 escrit\u00f3rios foram selecionados e agrupados em tr\u00eas categorias: \u201cFull Service\u201d, \u201cAbrangente\u201d ou \u201cEspecializada\u201d. Concorrendo com outros escrit\u00f3rios, na categoria \u201cEspecializada\u201d, a partir da grande atua\u00e7\u00e3o do nosso time de especialistas, conquistamos o segundo lugar pela expertise em Direito Penal.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bc84f66 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"bc84f66\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como \u00e9 feito o levantamento?<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-995e63e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"995e63e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>A divulga\u00e7\u00e3o completa do levantamento foi feita atrav\u00e9s de um e-book, que pode ser acessado no site da revista:\u00a0<strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise-asset.s3.us-east-2.amazonaws.com\/entry\/advocacia-regional-2022-26-05-2022-sfs-vale-este-2210-0-0-1653584427.pdf\" rel=\"noopener\">Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional 2022<\/a>.<\/strong><\/p><p><strong>Relembre outros pr\u00eamios que nosso time j\u00e1 conquistou nos rankings publicados pela Revista An\u00e1lise:<\/strong><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f3af126 elementor-grid-3 elementor-grid-tablet-2 elementor-grid-mobile-1 elementor-posts--thumbnail-top elementor-widget elementor-widget-posts\" data-id=\"f3af126\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;classic_columns&quot;:&quot;3&quot;,&quot;classic_columns_tablet&quot;:&quot;2&quot;,&quot;classic_columns_mobile&quot;:&quot;1&quot;,&quot;classic_row_gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:35,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"posts.classic\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-posts-container elementor-posts elementor-posts--skin-classic elementor-grid\">\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-1254 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-artigo category-mais-lidos category-na-midia tag-advogada-mais-admirada tag-analise-advocacia-2020 tag-claudia-seixas tag-dra-claudia-seixas tag-escritorio-mais-admirado tag-homenagem tag-revista-analise\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img width=\"300\" height=\"212\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-300x212.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"Dra_Cl\u00e1udia_Seixas\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-300x212.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-1024x724.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-768x543.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-1536x1085.png 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mmt_Claudia-Seixas-5-2048x1447.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tDra. Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 reconhecida como uma das advogadas criminais mais admiradas do pa\u00eds pela Revista An\u00e1lise\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>Formada em direito pela Universidade de Ribeir\u00e3o Preto (Unaerp) em 1984. P\u00f3s-graduada em Direito Penal e Processo Penal pela Faculdade de Direito de Franca (FDF).<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tLeia mais \u00bb\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-4608 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mais-lidos category-na-midia tag-analise-editorial tag-claudia-seixas-sociedade-de-advogados tag-interior-do-estado-de-sao-paulo tag-interior-sp tag-ranking-analise-advocacia-regional tag-revista-analise-editorial tag-sao-paulo tag-sp\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-300x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"Ranking An\u00e1lise Cl\u00e1udia Seixas\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-300x300.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-1024x1024.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-150x150.png 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-768x768.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tCl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \u00e9 considerado o n\u00ba 1 em Direito Penal pelo Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>O escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados ficou em primeiro lugar na categoria \u201cEspecializado\u201d do levantamento \u201cRanking An\u00e1lise Advocacia Regional 2021\u201d, promovido pela Revista An\u00e1lise.<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tLeia mais \u00bb\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-28655 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-maria-claudia-de-seixas category-na-midia tag-claudia-seixas tag-claudia-seixas-sociedade-de-advogados tag-dra-claudia-seixas tag-ranking-analise-advocacia tag-ranking-analise-advocacia-mulher tag-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img width=\"293\" height=\"300\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-293x300.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"Cl\u00e1udia_Seixas_Ranking_Analise_Advocacia_Mulher_2022\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-293x300.jpg 293w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-1001x1024.jpg 1001w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-768x786.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-1502x1536.jpg 1502w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/cc_Claudia-Seixas-Revide-setembro-de-2020-1-2002x2048.jpg 2002w\" sizes=\"(max-width: 293px) 100vw, 293px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tDra. Cl\u00e1udia Seixas recebe tr\u00eas men\u00e7\u00f5es no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2022\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>No m\u00eas das mulheres, a Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebeu tr\u00eas men\u00e7\u00f5es na segunda edi\u00e7\u00e3o do Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2022, divulgado na \u00faltima semana, com<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-tres-mencoes-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2022\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tLeia mais \u00bb\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-17281 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-na-midia tag-advogado-mais-admirado tag-claudia-seixas tag-escritorio-claudia-seixas tag-escritorio-mais-admirado tag-ranking-analise tag-ranking-analise-2021\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"Dra_Cl\u00e1udia_Seixas\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Dra_Claudia_Seixas-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tEscrit\u00f3rio e Dra. Cl\u00e1udia Seixas recebem 5 men\u00e7\u00f5es entre os mais admirados do pa\u00eds na 16\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Ranking An\u00e1lise 2021\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>O escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados e a Dr. Cl\u00e1udia Seixas receberam cinco men\u00e7\u00f5es na 16\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Ranking An\u00e1lise 2021. O levantamento aponta<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-e-dra-claudia-seixas-recebem-5-mencoes-entre-os-mais-admirados-do-pais-na-16a-edicao-do-ranking-analise-2021\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tLeia mais \u00bb\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-post elementor-grid-item post-1402 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mais-lidos category-na-midia tag-claudia-seixas tag-claudia-seixas-sociedade-de-advogados tag-destaque tag-dra-claudia-seixas tag-premio tag-ranking-analise-advocacia-mulher tag-ranking-analise-advocacia-mulher-2021 tag-revista-analise\">\n\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__thumbnail__link\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-post__thumbnail\"><img width=\"300\" height=\"300\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-300x300.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-300x300.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-150x150.jpg 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27-768x768.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo_2021-03-19_13-11-27.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/div>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__text\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-post__title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tDra. Cl\u00e1udia Seixas recebe destaque no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2021\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-post__excerpt\">\n\t\t\t<p>Mais uma vez, enchendo a equipe de orgulho, a Dra. Cl\u00e1udia Seixas, s\u00f3cia-fundadora do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados, recebeu destaque no &#8220;Ranking An\u00e1lise<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-post__read-more\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-recebe-destaque-no-ranking-analise-advocacia-mulher-2021\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tLeia mais \u00bb\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O escrit\u00f3rio\u00a0Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados\u00a0ficou em segundo lugar na lista dos escrit\u00f3rios mais admirados do interior do Estado de S\u00e3o Paulo, pelo levantamento \u201cRanking An\u00e1lise Advocacia Regional 2022\u201d, promovido pela\u00a0Revista An\u00e1lise. Essa \u00e9 a segunda edi\u00e7\u00e3o do levantamento especial, que se tornou mais um dos destaques entre os rankings promovidos pela revista como o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":39797,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \u00e9 o 2\u00ba mais admirado do interior do Estado de S\u00e3o Paulo - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Com a grande atua\u00e7\u00e3o do nosso time de especialistas, conquistamos o segundo lugar pela expertise em Direito Penal! Leia o artigo e entenda a classifica\u00e7\u00e3o.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-o-2o-mais-admirado-do-interior-do-estado-de-sao-paulo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \u00e9 o 2\u00ba mais admirado do interior do Estado de S\u00e3o Paulo - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Com a grande atua\u00e7\u00e3o do nosso time de especialistas, conquistamos o segundo lugar pela expertise em Direito Penal! Leia o artigo e entenda a classifica\u00e7\u00e3o.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-o-2o-mais-admirado-do-interior-do-estado-de-sao-paulo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-03T22:04:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-14T22:34:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Post_2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-o-2o-mais-admirado-do-interior-do-estado-de-sao-paulo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Post_2.png\",\"width\":1080,\"height\":1080,\"caption\":\"CS_Ranking_Analise_Regional_2022\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-o-2o-mais-admirado-do-interior-do-estado-de-sao-paulo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-o-2o-mais-admirado-do-interior-do-estado-de-sao-paulo\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \\u00e9 o 2\\u00ba mais admirado do interior do Estado de S\\u00e3o Paulo - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-o-2o-mais-admirado-do-interior-do-estado-de-sao-paulo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-06-03T22:04:36+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-14T22:34:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Com a grande atua\\u00e7\\u00e3o do nosso time de especialistas, conquistamos o segundo lugar pela expertise em Direito Penal! Leia o artigo e entenda a classifica\\u00e7\\u00e3o.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-o-2o-mais-admirado-do-interior-do-estado-de-sao-paulo\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39795"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=39795"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39795\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":39809,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39795\/revisions\/39809"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/39797"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=39795"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=39795"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=39795"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}