{"id":3990,"date":"2021-06-17T10:00:26","date_gmt":"2021-06-17T13:00:26","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=3990"},"modified":"2021-10-26T23:03:59","modified_gmt":"2021-10-27T02:03:59","slug":"reflexoes-sobre-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-em-crimes-contra-a-ordem-tributaria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reflexoes-sobre-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-em-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/","title":{"rendered":"Reflex\u00f5es sobre o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal em crimes contra a ordem tribut\u00e1ria"},"content":{"rendered":"<p class=\"topico__resenha\" style=\"text-align: left;\"><em>A presente disserta\u00e7\u00e3o objetiva demonstrar a possibilidade de sua aplica\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es penais que apuram tais crimes, sobretudo no que toca \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o do requisito referente \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano para celebra\u00e7\u00e3o do instituto, frente \u00e0s singularidades que permeiam os delitos fiscais e, em aten\u00e7\u00e3o a finalidade da norma.<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-4004 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_247538474_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"CS_Acordo_Documento\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_247538474_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_247538474_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_247538474_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_247538474_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_247538474_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O direito penal brasileiro entrou, com o in\u00edcio de vig\u00eancia do <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2019-2022\/2019\/lei\/L13964.htm\" rel=\"noopener\">Pacote Anticrime<\/a>, em janeiro de 2020, claramente, na \u00e1rea do direito negocial.<\/p>\n<p>Apesar de j\u00e1 existir outras figuras similares ao Acordo de N\u00e3o Persecu\u00e7\u00e3o Penal (ANPP) no ordenamento p\u00e1trio (como, por exemplo, a transa\u00e7\u00e3o penal, contemplada pela <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l9099.htm\" rel=\"noopener\">lei 9.099\/95<\/a>), \u00e9 com ele, previsto no <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.jusbrasil.com.br\/topicos\/250911827\/artigo-28a-do-decreto-lei-n-3689-de-03-de-outubro-de-1941\" rel=\"noopener\">artigo 28-A do CPP<\/a>, que a inten\u00e7\u00e3o do legislador ganha mais corpo, pois, apesar de ter v\u00e1rios requisitos para que possa ser proposto, \u00e9 certo que o instituto poder\u00e1 abranger uma gama ainda maior de tipos penais.<\/p>\n<p>Especificamente com rela\u00e7\u00e3o ao tema objeto deste breve artigo, ou seja, a celebra\u00e7\u00e3o de acordos de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal em a\u00e7\u00f5es que apuram crimes tribut\u00e1rios, faz-se mister salientar que um dos requisitos previstos no <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.jusbrasil.com.br\/topicos\/250911827\/artigo-28a-do-decreto-lei-n-3689-de-03-de-outubro-de-1941\" rel=\"noopener\">artigo 28-A<\/a>, mais especificamente em seu inciso I, \u00e9 a\u00a0<strong>repara\u00e7\u00e3o do dano<\/strong>, o que faz com que in\u00fameras quest\u00f5es surjam indagando sobre a possibilidade e viabilidade (ou n\u00e3o) do ANPP nesses casos.<\/p>\n<p>Isso porque, o <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/2003\/l10.684.htm#:~:text=11.-,Art.,aos%20crimes%20previstos%20nos%20arts.&amp;text=%C2%A7%202o%20Extingue%2Dse,e%20contribui%C3%A7%C3%B5es%20sociais%2C%20inclusive%20acess%C3%B3rios.\" rel=\"noopener\">artigo 9\u00ba, \u00a72\u00ba, da lei 10.684\/03<\/a> prev\u00ea que \u00e9 extinta a punibilidade do r\u00e9u, pelo pagamento integral do tributo devido, a qualquer momento. Assim, qual seria a vantagem de o acusado celebrar o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal considerando que um dos requisitos \u00e9 a repara\u00e7\u00e3o do dano?<\/p>\n<p>E, mais, considerando que o r\u00e9u deve tamb\u00e9m confessar a pr\u00e1tica delitiva e aceitar, na maioria das vezes, a imposi\u00e7\u00e3o de cumprimento de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade como pressuposto para celebra\u00e7\u00e3o do acordo, questiona-se, onde estaria o benef\u00edcio?<\/p>\n<p>Pois bem. Como o instituto \u00e9 recente, verifica-se que ele tem sido aplicado das formas mais diferentes poss\u00edveis em a\u00e7\u00f5es que versam sobre crime contra a ordem tribut\u00e1ria.<\/p>\n<p>Comumente, no entanto, se nota uma tend\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio em cobrar como forma de &#8220;repara\u00e7\u00e3o do dano&#8221; apenas e t\u00e3o-somente o valor principal do tributo e n\u00e3o os valores referentes aos encargos legais de juros de mora, multa e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria o que, em alguns casos, pode representar porcentagem consider\u00e1vel (e impag\u00e1vel) do d\u00e9bito tribut\u00e1rio, auxiliando na viabilidade do instituto.<\/p>\n<p>Todavia, n\u00e3o se pode olvidar que antes de aceitar a proposta que, porventura, ser\u00e1 formulada pelo \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio nesse sentido, alguns pontos (important\u00edssimos) precisam ser colocados na balan\u00e7a.<\/p>\n<p>O primeiro reside no fato de que a quest\u00e3o referente a estes valores acess\u00f3rios n\u00e3o &#8220;cobrados&#8221; na seara criminal, continuar\u00e1 a ser debatida na esfera administrativa.<\/p>\n<p>A segunda \u00e9 que, atual e infelizmente, prop\u00f5e-se a celebra\u00e7\u00e3o do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal a torto e a direito, como se ele fosse a resolu\u00e7\u00e3o de todo e qualquer problema, &#8220;sempre&#8221; poss\u00edvel quando os requisitos do <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.jusbrasil.com.br\/topicos\/250911827\/artigo-28a-do-decreto-lei-n-3689-de-03-de-outubro-de-1941\" rel=\"noopener\">artigo 28-A<\/a> estejam presentes. Assim, muitas vezes, as propostas de acordo surgem mesmo em casos em que n\u00e3o h\u00e1 elementos m\u00ednimos da pr\u00e1tica do crime tribut\u00e1rio ou, ainda, em procedimentos onde se faz presente a famigerada responsabilidade objetiva.<\/p>\n<p>Em terceiro lugar, dificilmente, em casos de crime contra a ordem tribut\u00e1ria o \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio analisa a possibilidade de &#8220;abrir m\u00e3o&#8221; de pleitear a repara\u00e7\u00e3o do dano quando h\u00e1 &#8220;<em>impossibilidade de faz\u00ea-lo<\/em>&#8220;, como, igualmente, consigna a \u00faltima parte do inciso I, do <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.jusbrasil.com.br\/topicos\/250911827\/artigo-28a-do-decreto-lei-n-3689-de-03-de-outubro-de-1941\" rel=\"noopener\">artigo 28-A do C\u00f3digo de Processo Penal<\/a>.<\/p>\n<p>Nessa hip\u00f3tese, pressup\u00f5e-se, erroneamente, que os acusados deste tipo penal possuem capacidade financeira para arcar com os valores, sem nenhum embasamento documental o que, claramente, contraria o objetivo da norma.<\/p>\n<p>Veja que n\u00e3o se discute a import\u00e2ncia do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal, contudo, sua aplica\u00e7\u00e3o quando se trata de crimes contra a ordem tribut\u00e1ria ainda \u00e9 muito nebulosa o que traz clara inseguran\u00e7a jur\u00eddica.<\/p>\n<p>O Desembargador Federal Maur\u00edcio Kato, da 5\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o, por exemplo, em julgamento un\u00e2nime que denegou ordem de habeas corpus\u00b9 l\u00e1 impetrada, consignou em seu voto que:<\/p>\n<blockquote><p><em>&#8220;Sustenta a impetrante, ainda, que o paciente faz jus ao acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal, sendo que o in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o penal afronta o princ\u00edpio da interven\u00e7\u00e3o penal m\u00ednima e \u00e0 subsidiariedade do Direito Penal. Verifica-se dos autos que antes do recebimento da den\u00fancia, o ju\u00edzo a quo determinou a remessa do feito ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal para que este se manifestasse sobre a possibilidade de ANPP, o qual apresentou parecer, nos seguintes termos: &#8220;Ciente o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de todo o processado, informa a V. Exa. que nos autos n\u00e3o h\u00e1 antecedentes e nem termo de confiss\u00e3o, imprescind\u00edveis \u00e0 formaliza\u00e7\u00e3o do acordo. Al\u00e9m disso, tratando-se de crime tribut\u00e1rio, o parcelamento do d\u00e9bito junto \u00e0 Receita Federal \u00e9 mais ben\u00e9fico aos r\u00e9us do que o ANPP. Sendo assim, o MPF, a princ\u00edpio, n\u00e3o v\u00ea utilidade da formaliza\u00e7\u00e3o de proposta de acordo, neste momento, e aguarda a provoca\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us, que poder\u00e1 ocorrer durante a instru\u00e7\u00e3o processual.&#8221; Nesse contexto, o ju\u00edzo a quo recebeu a den\u00fancia e determinou a cita\u00e7\u00e3o do acusado que, ao apresentar sua defesa pr\u00e9via, aduziu seu interesse em formalizar o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal, com a confiss\u00e3o necess\u00e1ria perante o Parquet. Contudo, considerando que o referido pedido n\u00e3o foi analisado, ainda, pelo ju\u00edzo de primeiro grau, fica prejudicado o exame da mat\u00e9ria por esta Corte Regional por implicar supress\u00e3o de inst\u00e2ncia. Ante o exposto, n\u00e3o conhe\u00e7o do pedido de aus\u00eancia de justa causa para prosseguimento do feito e, no m\u00e9rito, denego a ordem de habeas corpus.&#8221; (DJf 03.12.2020) (g.n)<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>V\u00ea-se no aludido caso hipot\u00e9tico que o representante do <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.mpf.mp.br\/\" rel=\"noopener\">Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal<\/a> oficiante no Ju\u00edzo de base entendeu que &#8211; por estarem ausentes nos autos \u00e0 folha de antecedentes e o termo de confiss\u00e3o do r\u00e9u em esfera policial -, o acordo n\u00e3o poderia ser proposto por aus\u00eancia de pressupostos legais, arrematando, ainda, que &#8220;<em>tratando-se de crime tribut\u00e1rio, o parcelamento do d\u00e9bito junto \u00e0 Receita Federal \u00e9 mais ben\u00e9fico aos r\u00e9us do que o ANPP. Sendo assim, o MPF, a princ\u00edpio, n\u00e3o v\u00ea utilidade da formaliza\u00e7\u00e3o de proposta de acordo, neste momento, e aguarda a provoca\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us, que poder\u00e1 ocorrer durante a instru\u00e7\u00e3o processual<\/em>&#8220;.<\/p>\n<p>Com todo respeito \u00e0s opini\u00f5es contr\u00e1rias, entende-se por equivocado o posicionamento exarado pelo \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio no caso exemplificativo acima. A um, pois, ap\u00f3s oferecida a den\u00fancia, nada impediria que a certid\u00e3o de antecedentes do r\u00e9u viesse aos autos de forma tempestiva e, a dois, pois, mesmo neste est\u00e1gio processual, dever-se-ia proceder a intima\u00e7\u00e3o do acusado atrav\u00e9s de sua defesa t\u00e9cnica, para que a parte r\u00e9 manifestasse interesse em celebrar (ou n\u00e3o) o acordo e, por consequ\u00eancia l\u00f3gica, em confessar formal e circunstancialmente a pr\u00e1tica do delito, independentemente de sua postura na fase pr\u00e9-processual.<\/p>\n<p>Do mesmo modo, se o MPF <em>&#8220;n\u00e3o v\u00ea utilidade da formaliza\u00e7\u00e3o de proposta de acordo&#8221;<\/em> em crimes deste cariz, necess\u00e1rio se faz redirecionar o pensamento dos atores processuais, no sentido de atender o esp\u00edrito e a finalidade da\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/dicionariodireito.com.br\/novatio-legis-in-pejus-e-novatio-in-mellius#:~:text=Novatio%20Legis%20in%20Pejus%20Significado,reclus%C3%A3o%20no%20lugar%20de%20deten%C3%A7%C3%A3o.\" rel=\"noopener\"><em>novatio legis<\/em><\/a>\u00a0&#8211; que se consubstanciam, basicamente, em desafogar o Poder Judici\u00e1rio e oportunizar ao r\u00e9u o n\u00e3o enfrentamento do processo-crime de maneira consensual -, inclusive considerando, como dito anteriormente, a hip\u00f3tese de exclus\u00e3o e\/ou mitiga\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia da repara\u00e7\u00e3o do dano nos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria.<\/p>\n<p>Nesse ponto, ali\u00e1s, n\u00e3o se desconhece que o objeto imediato de prote\u00e7\u00e3o penal em crimes tribut\u00e1rios <em>&#8220;consiste, materialmente, no patrim\u00f4nio administrado pela Fazenda P\u00fablica, na sua faceta de ingressos e gastos p\u00fablicos.&#8221;\u00b2.<\/em><\/p>\n<p>No entanto, os valores devidos ao fisco j\u00e1 s\u00e3o cobrados nas searas devidas, tendo o STJ, h\u00e1 muito, entendido que &#8220;<em>A considera\u00e7\u00e3o, na esfera criminal, dos juros e da multa em acr\u00e9scimo ao valor do tributo sonegado, para al\u00e9m de extrapolar o \u00e2mbito do tipo penal implicaria em puni\u00e7\u00e3o em cascata, ou seja, na aplica\u00e7\u00e3o da reprimenda penal sobre a puni\u00e7\u00e3o administrativa anteriormente aplicada, o que n\u00e3o se confunde com a admitida dupla puni\u00e7\u00e3o pelo mesmo fato em esferas diversas, dada a autonomia entre elas<\/em>&#8220;. (<strong>REsp 1.306.425\/RS<\/strong>, Min. Rel. Maria Thereza de Assis Moura, 6\u00aa Turma. DJe 01.07.14).<\/p>\n<p>Assim, sem qualquer pretens\u00e3o de esgotar o tema, sugere-se com o presente artigo que a repara\u00e7\u00e3o do dano, em certos casos seja dispensada (j\u00e1 que a cobran\u00e7a segue na seara pr\u00f3pria), ou, ao menos que os valores de repara\u00e7\u00e3o em sede de ANPP sejam inferiores \u00e0queles cobrados pelo Fisco, o que tornaria o instituto mais proveitoso e, com certeza mais palp\u00e1vel para o contribuinte\/r\u00e9u, impedindo-se as agruras e o peso da persecu\u00e7\u00e3o penal, e paralelamente impedindo a movimenta\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria da j\u00e1 t\u00e3o assoberbada m\u00e1quina judici\u00e1ria.<\/p>\n<p>Com efeito, diferentemente do desfecho citado acima no caso paradigm\u00e1tico do eg. TRF3, o Desembargador Federal Nivaldo Brunoni, da 7\u00aa Turma do TRF4, em julgamento de recurso de apela\u00e7\u00e3o &#8211; vencido nesta parte por seus pares -, decidiu o seguinte:<\/p>\n<blockquote><p><em>&#8220;Recentemente a 4\u00aa Se\u00e7\u00e3o, nos autos dos EINF 5001103-25.2017.404.7109\/RS, decidiu pela aplica\u00e7\u00e3o do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal (art. 28-A do CPP) aos processos com den\u00fancia j\u00e1 recebida na data da vig\u00eancia da lei 13.964\/19, inclusive para aqueles em grau de recurso. Tal decis\u00e3o n\u00e3o inibe, contudo, o julgamento deste apelo, corol\u00e1rio da presen\u00e7a de uma senten\u00e7a condenat\u00f3ria pendente de recurso, sendo poss\u00edvel consumar a aprecia\u00e7\u00e3o recursal para ent\u00e3o\u00a0encaminhar a quest\u00e3o \u00e0 inst\u00e2ncia pregressa, de molde a que as partes verifiquem se ir\u00e3o transacionar. O impulso oficial h\u00e1 de preponderar, inclusive, porque as partes poderiam chegar a acordo independentemente da interfer\u00eancia do Juiz, que n\u00e3o ostenta qualquer participa\u00e7\u00e3o na tratativa, como de lei. Ademais, a suspens\u00e3o do processo e do fluxo prescricional somente ocorrem quando consumado o acordo, e n\u00e3o antes. Logo, n\u00e3o verifico prejudicialidade ao julgamento e ao exame da viabilidade do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal.\u00a0[&#8230;] Ante o exposto, voto por negar provimento \u00e0 apela\u00e7\u00e3o e, de of\u00edcio, afastar a emendatio libelli operada na senten\u00e7a, enquadrando as condutas nos tipos do art. 337-A, I e III, do CP e do art. 1\u00ba, I, da lei 8.137\/90, e\u00a0diante da expressa manifesta\u00e7\u00e3o de interesse da defesa, determinar o retorno dos autos ao primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, para que seja examinada a possibilidade de oferecimento do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal, nos termos da fundamenta\u00e7\u00e3o.&#8221;\u00b3(g.n)<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>E, como se nota da leitura do recorte decis\u00f3rio acima transcrito, neste outro exemplo, em que pese o est\u00e1gio processual mais avan\u00e7ado, o julgador entendeu imprescind\u00edvel o retorno dos autos ao primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, para que seja examinada a possibilidade de oferecimento do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal, independente de qualquer outro fator.<\/p>\n<p>Destarte, o que se tem visto na pr\u00e1tica \u00e9 uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica tremenda, com decis\u00f5es e entendimentos divergentes, os quais carecem de uniformiza\u00e7\u00e3o urgente, claro, sempre se atentando aos aspectos teleol\u00f3gicos do instituto.<\/p>\n<p>De toda sorte, feitas as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias a fim de atender as peculiaridades dos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, conclui-se ser perfeitamente aplic\u00e1vel o ANPP aos delitos deste jaez, sobretudo quando poss\u00edvel o abrandamento do requisito atinente a repara\u00e7\u00e3o do dano (ou, ainda, a sua exclus\u00e3o).<\/p>\n<p>N\u00e3o fechando os olhos, por\u00e9m, para a propositura do acordo apenas e t\u00e3o-somente quando h\u00e1 justa causa para a\u00e7\u00e3o penal e correta individualiza\u00e7\u00e3o da conduta, obstando sua aplica\u00e7\u00e3o em casos de flagrante e inadmiss\u00edvel defici\u00eancia acusat\u00f3ria.<\/p>\n<p class=\"curriculo__titulo\" style=\"text-align: right;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/equipe\/\" rel=\"noopener\">Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/a><\/p>\n<p class=\"curriculo__titulo\" style=\"text-align: right;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/equipe\/\" rel=\"noopener\">Jos\u00e9 Francisco Porto Bobadilla<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<div id=\"ftn1\">\n<p><strong>1<\/strong>. HC 5026920-03.2020.4.03.0000.<\/p>\n<\/div>\n<div id=\"ftn2\">\n<p><strong>2<\/strong>. BITENCOURT, Cezar Roberto. Crimes contra a ordem tribut\u00e1ria. S\u00e3o Paulo. Saraiva. pag. 36<\/p>\n<\/div>\n<div id=\"ftn3\">\n<p><strong>3<\/strong>. Apela\u00e7\u00e3o Criminal 5011991-97.2019.4.04.7201. j. 27\/10\/20<\/p>\n<\/div>\n<hr \/>\n<p><strong><br \/>\nMat\u00e9ria: <\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/depeso\/346483\/reflexoes-sobre-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-em-crimes?s=WA\" rel=\"noopener\">Reflex\u00f5es sobre o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal em crimes contra a ordem tribut\u00e1ria\u00a0<\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo: <\/strong>Migalhas<strong> | Portal: <\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/\" rel=\"noopener\">www.migalhas.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:<\/strong> 02\u00a0de junho<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A presente disserta\u00e7\u00e3o objetiva demonstrar a possibilidade de sua aplica\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es penais que apuram tais crimes, sobretudo no que toca \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o do requisito referente \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano para celebra\u00e7\u00e3o do instituto, frente \u00e0s singularidades que permeiam os delitos fiscais e, em aten\u00e7\u00e3o a finalidade da norma. O direito penal brasileiro entrou, com [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4004,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,24,34,16],"tags":[294,206,249,293,147,295],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Reflex\u00f5es sobre o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal em crimes contra a ordem tribut\u00e1ria - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reflexoes-sobre-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-em-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Reflex\u00f5es sobre o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal em crimes contra a ordem tribut\u00e1ria - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A presente disserta\u00e7\u00e3o objetiva demonstrar a possibilidade de sua aplica\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es penais que apuram tais crimes, sobretudo no que toca \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o do requisito referente \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano para celebra\u00e7\u00e3o do instituto, frente \u00e0s singularidades que permeiam os delitos fiscais e, em aten\u00e7\u00e3o a finalidade da norma. O direito penal brasileiro entrou, com [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reflexoes-sobre-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-em-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-17T13:00:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:03:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_247538474_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1706\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reflexoes-sobre-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-em-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_247538474_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1706,\"caption\":\"CS_Acordo_Documento\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reflexoes-sobre-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-em-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reflexoes-sobre-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-em-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/\",\"name\":\"Reflex\\u00f5es sobre o acordo de n\\u00e3o persecu\\u00e7\\u00e3o penal em crimes contra a ordem tribut\\u00e1ria - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reflexoes-sobre-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-em-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-06-17T13:00:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:03:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/reflexoes-sobre-o-acordo-de-nao-persecucao-penal-em-crimes-contra-a-ordem-tributaria\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3990"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3990"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3990\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":23372,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3990\/revisions\/23372"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4004"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3990"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3990"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3990"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}