{"id":4092,"date":"2021-06-18T10:00:47","date_gmt":"2021-06-18T13:00:47","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=4092"},"modified":"2021-10-26T23:10:21","modified_gmt":"2021-10-27T02:10:21","slug":"entenda-o-que-sao-as-regras-de-mandela-e-sua-aplicacao-no-sistema-penitenciario-brasileiro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-que-sao-as-regras-de-mandela-e-sua-aplicacao-no-sistema-penitenciario-brasileiro\/","title":{"rendered":"Entenda o que s\u00e3o as Regras de Mandela e sua aplica\u00e7\u00e3o no Sistema Penitenci\u00e1rio Brasileiro"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-4096 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/nelson-mandela-1498608999331_v2_1920x1286-1024x686.jpg\" alt=\"CS_Nelson_Mandela_Regras_de_Mandela\" width=\"800\" height=\"536\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/nelson-mandela-1498608999331_v2_1920x1286-1024x686.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/nelson-mandela-1498608999331_v2_1920x1286-300x201.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/nelson-mandela-1498608999331_v2_1920x1286-768x514.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/nelson-mandela-1498608999331_v2_1920x1286-1536x1029.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/nelson-mandela-1498608999331_v2_1920x1286.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>As chamadas <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.cnj.jus.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/a9426e51735a4d0d8501f06a4ba8b4de.pdf\" rel=\"noopener\">Regras de Mandela<\/a> surgiram em 1955 e seu nome \u00e9 uma homenagem ao grande l\u00edder sul africano <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.ebiografia.com\/nelson_mandela\/\" rel=\"noopener\">Nelson Mandela<\/a>. Ao longo de 55 anos, os Estados usaram as Regras M\u00ednimas das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Tratamento de Reclusos como um guia para estruturar sua Justi\u00e7a e os sistemas penais.<\/p>\n<p>Em 22 de maio de 2015, a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/brasil.un.org\/pt-br\" rel=\"noopener\">Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU)<\/a> oficializou um quadro de normas, incorporando novas doutrinas de direitos humanos para tom\u00e1-las como par\u00e2metros na restrutura\u00e7\u00e3o do atual modelo de sistema penal e percep\u00e7\u00e3o do papel do encarceramento para a sociedade, oportunidade em que editaram as chamadas Regras de Mandela.<\/p>\n<p>No decorrer deste breve artigo, \u00e9 poss\u00edvel entender o que s\u00e3o as Regras de Mandela, qual \u00e9 o foco das Regras de Mandela, qual \u00e9 o objetivo das Regras de Mandela, al\u00e9m da atua\u00e7\u00e3o do <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.depen.pr.gov.br\/\" rel=\"noopener\">Departamento Penitenci\u00e1rio (DEPEN)<\/a> e da Pol\u00edcia Penal.<\/p>\n<h2><strong>O que s\u00e3o e qual \u00e9 o foco das Regras de Mandela?<\/strong><\/h2>\n<p>As Regras de Mandela s\u00e3o diretrizes m\u00ednimas a serem observadas pelo Estado para o tratamento de reclusos. As Regras de Mandela foram criadas pela ONU e passaram por uma importante revis\u00e3o no ano de 2015, nas quais foram incorporadas mais garantias com o intuito e foco de assegurar tratamento digno \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00e3o de priva\u00e7\u00e3o de liberdade.<\/p>\n<h2><strong>Qual o objetivo principal da chamada Regras de Mandela?<\/strong><\/h2>\n<p>O objetivo principal das Regras de Mandela \u00e9 estabelecer, como o pr\u00f3prio nome diz, regras aceitas como bons princ\u00edpios e pr\u00e1ticas no tratamento dos reclusos e na gest\u00e3o dos estabelecimentos prisionais, sem a pretens\u00e3o de descrever, de maneira pormenorizada, um modelo de sistema prisional.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-4097 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184723678_l-2015-1024x684.jpg\" alt=\"CS_Pres\u00eddio_Regras_de_Mandela\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184723678_l-2015-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184723678_l-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184723678_l-2015-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184723678_l-2015-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184723678_l-2015.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A t\u00edtulo de exemplo, vejamos, abaixo, o que ditam alguns par\u00e1grafos das Regras de Mandela:<\/p>\n<blockquote><p><em>\u201cTodos os reclusos devem ser tratados com o respeito inerente ao valor e dignidade do ser humano. Nenhum recluso dever\u00e1 ser submetido a tortura ou outras penas ou a tratamentos cru\u00e9is, desumanos ou degradantes e dever\u00e1 ser protegido de tais atos, n\u00e3o sendo estes justific\u00e1veis em qualquer circunst\u00e2ncia. A seguran\u00e7a dos reclusos, do pessoal do sistema prisional, dos prestadores de servi\u00e7o e dos visitantes deve ser sempre assegurada.\u201d<\/em><\/p>\n<p><em>\u201cOs objetivos de uma pena de pris\u00e3o ou de qualquer outra medida restritiva da liberdade s\u00e3o, prioritariamente, proteger a sociedade conta a criminalidade e reduzir a reincid\u00eancia. Estes objetivos s\u00f3 podem ser alcan\u00e7ados se o per\u00edodo de deten\u00e7\u00e3o for utilizado para assegurar, sempre que poss\u00edvel, a reintegra\u00e7\u00e3o destas pessoas na sociedade ap\u00f3s a sua liberta\u00e7\u00e3o, para que possam levar uma vida autossuficiente e de respeito para com as leis. Para esse fim, as administra\u00e7\u00f5es prisionais e demais autoridades competentes devem proporcionar educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o profissional e trabalho, vem como outras formas de assist\u00eancia apropriadas e dispon\u00edveis, incluindo aquelas de natureza reparadora, moral, espiritual, social, desportiva e de sa\u00fade. Estes programas, atividades e servi\u00e7os devem ser facultados de acordo com as necessidades individuais de tratamento dos reclusos.\u201d<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>Em uma simples leitura das Regras de Mandela percebe-se, claramente, que o sistema carcer\u00e1rio do Brasil est\u00e1 bem aqu\u00e9m de cumprir o patamar m\u00ednimo estabelecido. N\u00e3o \u00e9 informa\u00e7\u00e3o nova trazer \u00e0 baila que o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro \u00e9 caracterizado por problemas ser\u00edssimos e desumanos como a superlota\u00e7\u00e3o, insalubridade, p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, guerra entre fac\u00e7\u00f5es entre outros.<\/p>\n<p>Outro ponto importante, \u00e9 que dentre as altera\u00e7\u00f5es nas Regras de Mandela, que aconteceram no ano de 2015 ficou estabelecido um teto de 15 dias para o isolamento solit\u00e1rio &#8211; Regra 44: <em>Para os objetivos destas Regras, o confinamento solit\u00e1rio refere<\/em><em>\u2011<\/em><em>se ao confinamento do preso por 22 horas ou mais, por dia, sem contato humano significativo. O confinamento solit\u00e1rio prolongado refere<\/em><em>\u2011<\/em><em>se ao confinamento solit\u00e1rio por mais de 15 dias consecutivos.<\/em><\/p>\n<h2><strong>Qual \u00e9 a atua\u00e7\u00e3o do DEPEN e da Pol\u00edcia Penal referente \u00e0s Regras de Mandela?<\/strong><\/h2>\n<p>No Brasil, este isolamento, previsto nas Regras de Mandela, vem disciplinado na <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l7210.htm\" rel=\"noopener\">Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais (Lei 7.210\/84)<\/a>, no artigo 52, inciso I, com o nome de Regime Disciplinar Diferenciado, que estabelece 360 dias para o isolamento, e pode ser renovado por at\u00e9 1\/6 do limite da pena &#8211; o que demonstra total disparate com a previs\u00e3o contida nas \u201cRegras de Mandela\u201d.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-4099 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184711586_l-2015-1024x684.jpg\" alt=\"CS_Solit\u00e1ria_Regras_de_Mandela\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184711586_l-2015-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184711586_l-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184711586_l-2015-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184711586_l-2015-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Depositphotos_184711586_l-2015.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O DEPEN \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o federal que acompanha e controla a aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal e das <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/antigo.depen.gov.br\/DEPEN\/dirpp\/cgap\/diretrizes#:~:text=Institu%C3%ADda%20pela%20Portaria%20n%C2%B0,redu%C3%A7%C3%A3o%20do%20encarceramento%20em%20massa.\" rel=\"noopener\">Diretrizes da Pol\u00edtica Penitenci\u00e1ria Nacional<\/a>, \u00e9 o respons\u00e1vel pelo Sistema Penitenci\u00e1rio Federal, cujos principais objetivos s\u00e3o o isolamento das lideran\u00e7as do crime organizado, cumprimento rigoroso da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal e cust\u00f3dia de presos condenados e provis\u00f3rios sujeitos ao <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/canalcienciascriminais.jusbrasil.com.br\/artigos\/432801474\/entenda-como-funciona-o-regime-disciplinar-diferenciado\" rel=\"noopener\">Regime Disciplinar Diferenciado<\/a> e a Pol\u00edcia Penal \u00e9 a respons\u00e1vel por manter a ordem e disciplina no interior das unidades prisionais, bem como no \u00e2mbito externo.<\/p>\n<p>Outro aspecto relevante diz respeito \u00e0s presas parturientes <strong>[1]<\/strong>. Antes da altera\u00e7\u00e3o de 2015, as Regras de Mandela nada dispunham quanto a esse assunto. Em 2015, as Regras de Mandela estabeleceram a proibi\u00e7\u00e3o de que presas parturientes sejam algemadas no parto e p\u00f3s-parto. No Brasil, n\u00e3o h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o que pro\u00edba o uso de algemas nas referidas situa\u00e7\u00f5es, no entanto, o Estado de S\u00e3o Paulo proibiu a pr\u00e1tica em 2012.<\/p>\n<p>Enquanto as Regras de Mandela se aplicam de forma geral a todos os reclusos, \u00e9 importante que se diga que, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres presas, existem as <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.cnj.jus.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/cd8bc11ffdcbc397c32eecdc40afbb74.pdf\" rel=\"noopener\">Regras de Bangkok<\/a>, regras das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o tratamento de mulheres presas e medidas n\u00e3o privativas de liberdade para mulheres infratoras.<\/p>\n<p>As Regras de Bangkok foram esquematizadas e surgiram em raz\u00e3o de as mulheres terem demandas e necessidades muito espec\u00edficas, o que n\u00e3o raro \u00e9 agravado por hist\u00f3ricos de viol\u00eancia familiar e condi\u00e7\u00f5es como a maternidade, nacionalidade estrangeira, perda financeira e uso de drogas, n\u00e3o sendo poss\u00edvel fechar os olhos para esse cen\u00e1rio e para a distin\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos e rela\u00e7\u00f5es familiares estabelecidos pelas mulheres e a forma como se envolvem nos crimes.<\/p>\n<p>Segundo <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.susepe.rs.gov.br.\/capa.php\" rel=\"noopener\">dados do DEPEN<\/a>, em dezembro de 2019, o encarceramento feminino chegava a 37.200 (trinta e sete mil e duzentas) mulheres e, no mapeamento realizado em mar\u00e7o de 2020, do total de mulheres presas, 821 s\u00e3o m\u00e3es de crian\u00e7as at\u00e9 12 anos de idade, 434 possuem idade igual ou superior a 60 anos; 4.052 eram portadoras de doen\u00e7as cr\u00f4nicas ou respirat\u00f3rias.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-4100 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/gracc81vida-preso-prisacc83o-cadeia-20150127-0010-1024x683.jpg\" alt=\"CS_Mulheres_Gr\u00e1vidas_Regras_de_Mandela\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/gracc81vida-preso-prisacc83o-cadeia-20150127-0010-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/gracc81vida-preso-prisacc83o-cadeia-20150127-0010-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/gracc81vida-preso-prisacc83o-cadeia-20150127-0010-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/gracc81vida-preso-prisacc83o-cadeia-20150127-0010.jpg 1125w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O Brasil ocupa, tragicamente, o 3\u00ba lugar no ranking dos pa\u00edses com o maior n\u00famero de pessoas presas no mundo, de acordo com os dados do <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/dados.mj.gov.br\/dataset\/infopen-levantamento-nacional-de-informacoes-penitenciarias\" rel=\"noopener\">Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas do DEPEN (INFOPEN)<\/a>, publicado em fevereiro de 2020. Esse n\u00famero demonstra um reflexo de pol\u00edtica criminal ineficaz e aponta que o pa\u00eds encarcera muito e de maneira desordenada, deixando de oferecer condi\u00e7\u00f5es dignas nas pris\u00f5es, revelando uma crise cr\u00f4nica, que exige medidas urgentes para sua supera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>O Brasil, at\u00e9 o momento, n\u00e3o tem essas normativas, Regras de Mandela e de Bangkok, repercutidas em pol\u00edticas p\u00fablicas. O que demonstra a car\u00eancia do pa\u00eds em valoriza\u00e7\u00e3o das normas de direito internacional dos direitos humanos.<\/p>\n<p>Em um bel\u00edssimo exemplo de utiliza\u00e7\u00e3o eficaz das Regras de Mandela, com os olhos voltados \u00e0 dignidade da pessoa humana decis\u00e3o monocr\u00e1tica, o il. <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.stj.jus.br\/web\/verCurriculoMinistro?parametro=1&amp;cod_matriculamin=0001222&amp;aplicacao=ministros.ativos\" rel=\"noopener\">Ministro Rog\u00e9rio Schietti Cruz<\/a>, decidiu conceder a liminar para suspender os efeitos do ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.tjsp.jus.br\/\" rel=\"noopener\">Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo<\/a> (TJSP) no Agravo em Execu\u00e7\u00e3o n. 7004836-44.2014.8.26.0344 e manteve o paciente sob livramento condicional, nos termos em que tal benesse lhe foi concedida pelo Ju\u00edzo das Execu\u00e7\u00f5es Criminais, at\u00e9 o julgamento final do <em>writ<\/em>, pleiteada nos autos do <em>Habeas Corpus<\/em> n\u00ba 360.907 \u2013 SP, do qual \u00e9 relator, decis\u00e3o datada de 13 de junho de 2016,<\/p>\n<p>Para tanto, o il. Ministro se baseou nas chamadas \u201cRegas M\u00ednimas para o Tratamento de Reclusos\u201d, elaboradas pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas, tamb\u00e9m conhecidas como \u201cRegras de Mandela\u201d (Mandela\u00b4s Rules), que servem como um guia para estruturar a justi\u00e7a dos Estados e o Sistema Penal, fornece orienta\u00e7\u00f5es atualizadas e precisas, com instru\u00e7\u00f5es para enfrentar a neglig\u00eancia do poder p\u00fablico.<\/p>\n<p>No <em>Habeas Corpus<\/em> acima mencionado, o Ministro Rog\u00e9rio Schietti Cruz, com muita propriedade, invocou as referidas Regras de Mandela para manter o paciente sob livramento condicional, sob o seguinte argumento:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-4101 size-medium\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Rogerio_Schietti_Cruz-241x300.jpg\" alt=\"CS_Rogerio_Schietti_Cruz_Regras_de_Mandela\" width=\"241\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Rogerio_Schietti_Cruz-241x300.jpg 241w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Rogerio_Schietti_Cruz-822x1024.jpg 822w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Rogerio_Schietti_Cruz-768x957.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Rogerio_Schietti_Cruz-1233x1536.jpg 1233w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Rogerio_Schietti_Cruz-1644x2048.jpg 1644w\" sizes=\"(max-width: 241px) 100vw, 241px\" \/><\/p>\n<blockquote><p><em>\u201c(&#8230;) Ali\u00e1s, de acordo com a Regra 91 do novo quadro de normas editado pela Assembleia Geral da ONU em 2015 \u2013 e amplamente divulgado pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a -, \u2018o tratamento de presos sentenciados ao encarceramento ou a medida similar deve ter como prop\u00f3sito, at\u00e9 onde a senten\u00e7a permitir criar nos presos a vontade de levar uma vida de acordo com a lei e autossuficiente ap\u00f3s sua soltura e capacit\u00e1-los a isso, al\u00e9m de desenvolver seu senso de responsabilidade a autorrespeito\u2019 Guiado por essa b\u00fassola, permito-me desprestigiar as raz\u00f5es outrora tamb\u00e9m por mim acolhidas \u2013 que levaram a Corte bandeirante a cassar a decis\u00e3o que concedeu ao paciente o seu livramento condicional. N\u00e3o posso permanecer insens\u00edvel \u00e0 situa\u00e7\u00e3o daquele que, depois de anos segregado da vida em sociedade, convivendo, por seus graves erros, com as mazelas do confinamento, n\u00e3o apenas apresenta bom comportamento carcer\u00e1rio e condi\u00e7\u00f5es subjetivas reconhecidas em avalia\u00e7\u00f5es social e psicol\u00f3gica, mas, ao deixar provisoriamente os limites impostos pelas grades e enfrentar as barreira imposta para a supera\u00e7\u00e3o dos deslizes e no emprego l\u00edcito, com registro em sua carteira de trabalho, buscando, agora, a retid\u00e3o em sua conduta. <\/em><\/p>\n<p><em>\u00c0 vista do exposto, defiro a liminar para suspender os efeitos do ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo no Agravo em Execu\u00e7\u00e3o n. 7004836-44.2014.8.26.0344 e manter o paciente sob livramento condicional, nos termos em que tal benesse lhe foi concedida pelo Ju\u00edzo das Execu\u00e7\u00f5es Criminais, at\u00e9 o julgamento final deste writ.<\/em><\/p>\n<p><em>(&#8230;).\u201d<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>O Governo Brasileiro participou de forma efetiva das negocia\u00e7\u00f5es para elabora\u00e7\u00e3o das Regras de Mandela at\u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o na Assembleia das Na\u00e7\u00f5es Unidas. No entanto, at\u00e9 o momento, muito pouco foi feito para sua efetiva aplica\u00e7\u00e3o em pol\u00edticas p\u00fablicas no pa\u00eds, que, diga-se de passagem, precisa, urgentemente, valorizar e colocar em pr\u00e1tica normas de direito internacional referentes aos direitos humanos.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/equipe\/\" rel=\"noopener\"> <strong>Ana Maria Fernandes Ballan da Costa<\/strong><\/a><br \/>\n<strong>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>[1]<\/strong> Regra 48.2. Os instrumentos de restri\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem ser utilizados em mulheres em trabalho de parto, nem durante e imediatamente ap\u00f3s o parto.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>As chamadas Regras de Mandela surgiram em 1955 e seu nome \u00e9 uma homenagem ao grande l\u00edder sul africano Nelson Mandela. Ao longo de 55 anos, os Estados usaram as Regras M\u00ednimas das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Tratamento de Reclusos como um guia para estruturar sua Justi\u00e7a e os sistemas penais. Em 22 de maio [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4096,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,33,198],"tags":[249,298,297,296,299,300,112,113],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entenda o que s\u00e3o as Regras de Mandela e sua aplica\u00e7\u00e3o no Sistema Penitenci\u00e1rio Brasileiro - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-que-sao-as-regras-de-mandela-e-sua-aplicacao-no-sistema-penitenciario-brasileiro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Entenda o que s\u00e3o as Regras de Mandela e sua aplica\u00e7\u00e3o no Sistema Penitenci\u00e1rio Brasileiro - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"As chamadas Regras de Mandela surgiram em 1955 e seu nome \u00e9 uma homenagem ao grande l\u00edder sul africano Nelson Mandela. Ao longo de 55 anos, os Estados usaram as Regras M\u00ednimas das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Tratamento de Reclusos como um guia para estruturar sua Justi\u00e7a e os sistemas penais. Em 22 de maio [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-que-sao-as-regras-de-mandela-e-sua-aplicacao-no-sistema-penitenciario-brasileiro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-18T13:00:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:10:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/nelson-mandela-1498608999331_v2_1920x1286.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1286\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-que-sao-as-regras-de-mandela-e-sua-aplicacao-no-sistema-penitenciario-brasileiro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/nelson-mandela-1498608999331_v2_1920x1286.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1286,\"caption\":\"CS_Nelson_Mandela_Regras_de_Mandela\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-que-sao-as-regras-de-mandela-e-sua-aplicacao-no-sistema-penitenciario-brasileiro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-que-sao-as-regras-de-mandela-e-sua-aplicacao-no-sistema-penitenciario-brasileiro\/\",\"name\":\"Entenda o que s\\u00e3o as Regras de Mandela e sua aplica\\u00e7\\u00e3o no Sistema Penitenci\\u00e1rio Brasileiro - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-que-sao-as-regras-de-mandela-e-sua-aplicacao-no-sistema-penitenciario-brasileiro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-06-18T13:00:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:10:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/entenda-o-que-sao-as-regras-de-mandela-e-sua-aplicacao-no-sistema-penitenciario-brasileiro\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4092"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4092"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4092\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4104,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4092\/revisions\/4104"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4096"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4092"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4092"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4092"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}