{"id":421,"date":"2017-08-04T15:11:12","date_gmt":"2017-08-04T18:11:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=421"},"modified":"2020-10-02T17:11:23","modified_gmt":"2020-10-02T20:11:23","slug":"a-possivel-aplicacao-do-principio-da-insignificancia-aos-crimes-ambientais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-possivel-aplicacao-do-principio-da-insignificancia-aos-crimes-ambientais\/","title":{"rendered":"A Poss\u00edvel Aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia aos Crimes Ambientais"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-871 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_129799540_xl-2015-1024x741.jpg\" alt=\"Crimes Ambientais\" width=\"800\" height=\"579\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_129799540_xl-2015-1024x741.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_129799540_xl-2015-300x217.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_129799540_xl-2015-768x556.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_129799540_xl-2015-1536x1112.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_129799540_xl-2015-2048x1482.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e em seu Cap\u00edtulo VI sobre o meio ambiente &#8211; sendo este definido na Confer\u00eancia de Estolcomo, organizada pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas em 1972, como sendo &#8220;o conjunto de componentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e sociais capazes de causar efeitos diretos ou indiretos, em um prazo curto ou longo, sobre os seres vivos e as atividades humanas&#8221; -, o qual est\u00e1 amparado pelo Direito Ambiental, ci\u00eancia se desenvolveu de maneira r\u00e1pida nas \u00faltimas d\u00e9cadas, e que j\u00e1 conta com vasta legisla\u00e7\u00e3o elaborada nas esferas da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, al\u00e9m de farta jurisprud\u00eancia produzida pelos Tribunais Superiores. Dentre a legisla\u00e7\u00e3o vigente, merece destaque no presente artigo a <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l9605.htm\">Lei 9.605\/98<\/a> que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00a0Gera pol\u00eamica, ainda nos dias atuais, a aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia aos crimes ambientais, que, atualmente, possui duas correntes divergentes. Uma delas sustenta n\u00e3o ser cab\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o da insignific\u00e2ncia aos crimes disciplinados na Lei supra, justificando-se que o bem jur\u00eddico tutelado \u00e9 o chamado direito difuso da coletividade, qual seja, o direito a um meio ambiente ecologicamente equilibrado, conforme disposto no artigo 225, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com prote\u00e7\u00e3o para a presente e futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00a0Sendo assim, amparado pela corrente acima mencionada, a les\u00e3o causada ao meio ambiente, direta ou indiretamente, mesmo que insignificante, desequilibraria o ecossistema, tornando-se inaceit\u00e1vel qualquer comportamento contra a natureza.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00a0J\u00e1 a segunda corrente, com a qual esta autora se filia, \u00e9 amparada por decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, que desde 2010, no julgamento do <i>Habeas Corpus<\/i> n\u00ba 143208\/SC, sinalizou sobre a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio aos crimes dispostos na Lei 9.605\/98, devendo-se, para tanto, avaliar se est\u00e3o presentes os quatro requisitos da bagatela ao caso concreto.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00a0Vale aqui uma melhor explana\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia ou bagatela, ent\u00e3o origin\u00e1rio do Direito Romano, e reintroduzido, em 1964, no sistema penal por Claus Roxin, na Alemanha. Fundamenta-se no brocardo <i>minimis non curat praetor<\/i>, em outras palavras, o direito penal tem que ter a fun\u00e7\u00e3o de <i>ultima ratio<\/i>, evitando-se banaliz\u00e1-lo e respeitando os direitos fundamentais do cidad\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00a0Ou seja, quando a les\u00e3o \u00e9 insignificante, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de aplica\u00e7\u00e3o de uma pena, por n\u00e3o se tratar de fato pun\u00edvel. Tem como finalidade excluir a tipicidade penal de condutas que n\u00e3o apresentam grau m\u00ednimo de lesividade para a realiza\u00e7\u00e3o do tipo incriminador, ou seja, n\u00e3o considera o ato praticado como um crime, e como consequ\u00eancia, absolve o r\u00e9u.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00a0Para a devida aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia, a presen\u00e7a de certos vetores torna-se fundamental na an\u00e1lise do caso concreto, tais como (a) a m\u00ednima ofensividade da conduta do agente, (b) a aus\u00eancia de periculosidade social da a\u00e7\u00e3o, (c) o reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento e (d) a inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00a0Conforme acima mencionado, o Superior Tribunal de Justi\u00e7a tem aplicado o princ\u00edpio h\u00e1 tempos, exemplo de julgado nesse sentido, tem-se:<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: left;\"><i>\u00a0\u201c(&#8230;) A aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia nos crimes contra o meio ambiente, reconhecendo-se a atipicidade material do fato, \u00e9 restrita aos casos onde a conduta do agente expressa pequena reprovabilidade e irrelevante periculosidade social. Afinal, o bem jur\u00eddico tutelado \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, direito de natureza difusa assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que conferiu especial relevo \u00e0 quest\u00e3o ambiental. <\/i><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: left;\"><i>Verifica-se que se insere na concep\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria e jurisprudencial de crime de bagatela a conduta dos\u00a0 Recorrentes \u2013 sem registro de antecedentes criminais nos autos, aos quais n\u00e3o se atribuiu a pesca profissional ou reitera\u00e7\u00e3o de conduta -, que n\u00e3o ocasionou expressiva les\u00e3o ao bem jur\u00eddico tutelado, j\u00e1 que foram apreendidos, al\u00e9m de alguns artefatos, apenas 1,180kg (um quilograma e cento e oitenta gramas) de tra\u00edra e 1,350kg (um quilograma e trezentos e cinquenta gramas) de til\u00e1pia, o que afasta a incid\u00eancia da norma penal. Recurso ordin\u00e1rio provido para, aplicando-se o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia, determinar o trancamento da A\u00e7\u00e3o Penal n\u00ba 0098852-34.2012.8.13.0056. (&#8230;).\u201d\u00a0 <\/i>(<b>Recurso em Habeas Corpus<\/b> n\u00ba 35.577\/MG, Rel. Ministra Laurita Vaz, 24\/04\/2014).<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00a0O julgado acima traz apenas um, dentre in\u00fameros exemplos de utiliza\u00e7\u00e3o eficaz do Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia aos crimes ambientais, demonstrando que n\u00e3o h\u00e1 sentido algum condenar um indiv\u00edduo pelo cometimento de um ato que, por si s\u00f3, assim como o seu resultado, \u00e9 explicitamente insignificante.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\" align=\"right\">\u00a0Desta forma, conclui-se que se n\u00e3o h\u00e1 signific\u00e2ncia real para um efetivo preju\u00edzo \u00e0 natureza, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em preju\u00edzo para a coletividade, o que exclui a tipicidade e, ainda, para se apurar a responsabilidade penal ou n\u00e3o de determinado ato ambiental deve ser levado em conta a verdadeira les\u00e3o provocada a determinado ecossistema.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\"><strong>Ana Maria Fernandes Ballan da Costa<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\">Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\"><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<div id=\"websigner_softplan_com_br\" class=\"websigner_softplan_com_br\" style=\"display: none;\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e em seu Cap\u00edtulo VI sobre o meio ambiente &#8211; sendo este definido na Confer\u00eancia de Estolcomo, organizada pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas em 1972, como sendo &#8220;o conjunto de componentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e sociais capazes de causar efeitos diretos ou indiretos, em um prazo curto ou longo, sobre os seres [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":871,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[121],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Poss\u00edvel Aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia aos Crimes Ambientais<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira artigo sobre a poss\u00edvel aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia aos Crimes Ambientais.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-possivel-aplicacao-do-principio-da-insignificancia-aos-crimes-ambientais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Poss\u00edvel Aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia aos Crimes Ambientais\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira artigo sobre a poss\u00edvel aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia aos Crimes Ambientais.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-possivel-aplicacao-do-principio-da-insignificancia-aos-crimes-ambientais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-08-04T18:11:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T20:11:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_129799540_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1853\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-possivel-aplicacao-do-principio-da-insignificancia-aos-crimes-ambientais\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_129799540_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1853,\"caption\":\"Crimes Ambientais\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-possivel-aplicacao-do-principio-da-insignificancia-aos-crimes-ambientais\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-possivel-aplicacao-do-principio-da-insignificancia-aos-crimes-ambientais\/\",\"name\":\"A Poss\\u00edvel Aplica\\u00e7\\u00e3o do Princ\\u00edpio da Insignific\\u00e2ncia aos Crimes Ambientais\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-possivel-aplicacao-do-principio-da-insignificancia-aos-crimes-ambientais\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-08-04T18:11:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T20:11:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira artigo sobre a poss\\u00edvel aplica\\u00e7\\u00e3o do princ\\u00edpio da insignific\\u00e2ncia aos Crimes Ambientais.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-possivel-aplicacao-do-principio-da-insignificancia-aos-crimes-ambientais\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/421"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=421"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/421\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":873,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/421\/revisions\/873"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/871"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=421"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=421"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=421"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}