{"id":431,"date":"2017-08-08T12:00:17","date_gmt":"2017-08-08T15:00:17","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-execucao-provisoria-da-pena-e-o-fenomeno-da-automatizacao-judicial\/"},"modified":"2020-10-02T17:18:37","modified_gmt":"2020-10-02T20:18:37","slug":"a-prisao-domiciliar-e-os-avancos-a-ela-conferidos-atraves-da-lei-13-2572016-estatuto-da-primeira-infancia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-prisao-domiciliar-e-os-avancos-a-ela-conferidos-atraves-da-lei-13-2572016-estatuto-da-primeira-infancia\/","title":{"rendered":"A Pris\u00e3o Domiciliar e os Avan\u00e7os a Ela Conferidos Atrav\u00e9s da Lei 13.257\/2016 (Estatuto da Primeira Inf\u00e2ncia)"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-875 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_133957436_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Lei 13.257\/2016\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_133957436_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_133957436_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_133957436_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_133957436_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_133957436_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>At\u00e9 o advento da Lei 12.403\/2011, o C\u00f3digo de Processo Penal somente dava ao juiz uma alternativa \u00e0 pris\u00e3o: a liberdade provis\u00f3ria (com ou sem fian\u00e7a).<\/p>\n<p>Com a vinda da festejada Lei, retro mencionada, surgiu o \u201cT\u00edtulo IX \u2013 Da Pris\u00e3o, das Medidas Cautelares e da Liberdade Provis\u00f3ria\u201d. Especificamente no Cap\u00edtulo IV, nos arts. 317 e 318, o CPP disciplinou a \u201cPris\u00e3o Domiciliar\u201d, que preveem a possibilidade de, em casos espec\u00edficos, embora preso, o investigado\/acusado, ao inv\u00e9s de permanecer em c\u00e1rcere, se ver recolhido em sua resid\u00eancia.<\/p>\n<p>Com reda\u00e7\u00e3o dada por meio da lei supramencionada, a pris\u00e3o domiciliar vem definida de maneira simples e objetiva pelo artigo 317, do CPP, consistindo \u201c<i>no recolhimento do indiciado ou acusado em sua resid\u00eancia, s\u00f3 podendo dela ausentar-se com autoriza\u00e7\u00e3o judicial<\/i>\u201d.<\/p>\n<p>Diante disso, verificando-se a sua localiza\u00e7\u00e3o dentro do C\u00f3digo de Processo Penal, bem como a sua defini\u00e7\u00e3o, n\u00e3o restam d\u00favidas de que se trata de uma modalidade de cumprimento da pris\u00e3o preventiva, de modo que, obrigatoriamente, dever\u00e3o estar presentes os requisitos previstos no artigo 312, do CPP, para a sua decreta\u00e7\u00e3o e, de fato, existir o decreto prisional. Todavia, pela peculiaridade do caso, ser\u00e1 cumprida pelo investigado\/acusado em sua resid\u00eancia, se possuir, obviamente. Por\u00e9m, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a comprova\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia fixa, ser\u00e1 verificada a sua inviabilidade.<\/p>\n<p>J\u00e1 o artigo 318 do estatuto processual penal estabelece o rol de causas que ensejam a possibilidade de substitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva pela domiciliar.<\/p>\n<p>Vale ressaltar que, embora louv\u00e1vel, a altera\u00e7\u00e3o legislativa de 2011, pela lei 12.403, era mais restrita e espec\u00edfica, pois os requisitos que deveriam ser preenchidos para possibilitar a convers\u00e3o da pris\u00e3o preventiva em domiciliar se resumiam nas hip\u00f3teses de o agente ser: <i>i<\/i>) <i>maior de 80 (oitenta anos)<\/i>; <i>ii<\/i>) <i>extremamente debilitado por motivo de doen\u00e7a grave<\/i>; <i>iii<\/i>) <i>imprescind\u00edvel aos cuidados especiais de pessoa menor de 6 (seis) anos de idade ou com defici\u00eancia<\/i>; ou <i>iv<\/i>) <i>gestante a partir do 7\u00ba (s\u00e9timo) m\u00eas de gravidez ou sendo esta de alto risco<\/i>.<br \/>\nAnalisando ainda que superficialmente as hip\u00f3teses acima elencadas, verifica-se que o investigado\/acusado somente poderia ter a sua pris\u00e3o preventiva convertida em domiciliar em algumas situa\u00e7\u00f5es extremamente espec\u00edficas, fato que a tornava de dif\u00edcil aplicabilidade, tendo em vista que um n\u00famero extremamente reduzido de pessoas presas se enquadrava a este rol taxativo e, ainda, deixava-se de aplic\u00e1-la em muitas situa\u00e7\u00f5es que claramente a recomendariam, por\u00e9m, isso n\u00e3o ocorria em raz\u00e3o de n\u00e3o haver previs\u00e3o legal para tanto.<\/p>\n<p>Diante disso, buscando uma maior abrang\u00eancia \u00e0 pris\u00e3o domiciliar, bem como ajustar-se ao artigo 227, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil e ao compromisso internacional assumido pelo Brasil no contexto das <i>Regras de Bangkok<b>[1]<\/b> <\/i>(especialmente nas regras n\u00ba 57 e 58), foi editada a Lei 13.257 de 08 de mar\u00e7o de 2016 (Estatuto da Primeira Inf\u00e2ncia), oportunidade em que o legislador alterou significativamente o inciso IV, do artigo 318, que passou a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o: <i>iv<\/i>) <i>gestante<\/i>.<\/p>\n<p>Ou seja, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1rio que a gravidez seja de alto risco ou que a mulher esteja em est\u00e1gio avan\u00e7ado da gesta\u00e7\u00e3o, bastando apenas que seja na condi\u00e7\u00e3o de gestante, independentemente do tempo ou do grau de risco.<\/p>\n<p>Ainda, acrescentou dois novos incisos de suma import\u00e2ncia ao artigo 318: <i>v<\/i>) <i>mulher com filho de at\u00e9 12 (doze) anos de idade incompletos<\/i>; e <i>vi<\/i>) <i>homem, caso seja o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados do filho de at\u00e9 12 (doze) anos de idade incompletos<\/i>.<\/p>\n<p>Ao final do artigo 318, bem como do cap\u00edtulo da pris\u00e3o domiciliar, h\u00e1 o par\u00e1grafo \u00fanico, expressando que, para a substitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva pela domiciliar, o Magistrado exigir\u00e1 prova id\u00f4nea dos requisitos estabelecidos.<\/p>\n<p>Desse modo, resta clara a inten\u00e7\u00e3o do legislador em estabelecer princ\u00edpios e diretrizes para a forma\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para a primeira inf\u00e2ncia, tendo-se em vista a grande relev\u00e2ncia dos primeiros anos de vida no desenvolvimento infantil, bem como no desenvolvimento do ser humano.<\/p>\n<p>N\u00e3o h\u00e1 como negar o acerto ao conferir \u00e0 mulher acautelada provisoriamente, seja enquanto gestante, seja enquanto m\u00e3e de menor na primeira inf\u00e2ncia ou com 12 (doze) anos de idade incompletos, melhores condi\u00e7\u00f5es dar esse suporte em momentos de tamanha import\u00e2ncia como os conferidos no artigo 318, do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>\n<p>Importante ressaltar a import\u00e2ncia de conferir \u00e0 mulher gestante uma maior comodidade e condi\u00e7\u00e3o de cuidar tanto da sua sa\u00fade, quanto da do nascituro e, ainda, ressaltar a indispensabilidade da presen\u00e7a da m\u00e3e para o desenvolvimento da crian\u00e7a de at\u00e9 12 (doze) anos.<br \/>\n\u00c9 dessa forma que os tribunais superiores brasileiros v\u00eam decidindo, conforme se pode verificar pelas decis\u00f5es proferidas nos <i>habeas corpus<\/i> n\u00bas.\u00a0 390.211\/STJ[2] e 134.734\/STF[3].<\/p>\n<p>Al\u00e9m disso, destaca-se que o legislador n\u00e3o se esqueceu de conferir o mesmo direito ao pai que estiver preso cautelarmente, na hip\u00f3tese de ser ele o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados do filho que tenha at\u00e9 12 (doze) anos de idade incompletos, garantindo que o menor n\u00e3o ficar\u00e1 desamparado e ter\u00e1 garantido o acompanhamento de seu genitor no seu desenvolvimento.<\/p>\n<p>Sendo concedida a substitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva pela domiciliar, uma barreira que se poderia argumentar \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do seu efetivo cumprimento e, uma sa\u00edda para diminuir essa barreira e possibilitar a fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 que a pessoa beneficiada fa\u00e7a o uso da tornozeleira eletr\u00f4nica.<\/p>\n<p>Com o sinal emitido pelo GPS presente na tornozeleira, a central de monitoramento ser\u00e1 avisada imediatamente caso a sua localiza\u00e7\u00e3o esteja al\u00e9m do permitido, ou seja, caso o monitorado deixe a sua resid\u00eancia sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial e, caso tenha a autoriza\u00e7\u00e3o, a pessoa permanecer\u00e1 sendo monitorada para que se saiba se est\u00e1 indo exatamente no local e no hor\u00e1rio que informou ao ju\u00edzo.<\/p>\n<p>Vale ressaltar, ainda, que de acordo com pesquisas realizadas, o valor suportado pelo Estado para que a pessoa acautelada em pris\u00e3o domiciliar fa\u00e7a uso da tornozeleira eletr\u00f4nica \u00e9 aproximadamente 1\/8 do valor aproximado de um preso no c\u00e1rcere.[4]<\/p>\n<p>Assim, o que se verifica \u00e9 a total pertin\u00eancia de que seja aplicada a substitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva pela domiciliar nos casos previstos pelo artigo 318, do C\u00f3digo de Processo Penal, o que, al\u00e9m de beneficiar as pessoas que se enquadrarem no rol do referido artigo e seus filhos menores, tamb\u00e9m beneficia o sistema prisional como um todo, uma vez que o custo suportado pelo Estado para o monitoramento eletr\u00f4nico da pessoa \u00e9 consideravelmente inferior ao custo da pessoa no c\u00e1rcere, bem como auxilia na tentativa de reduzir a atual superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria verificada na grande maioria dos pres\u00eddios brasileiros.<\/p>\n<div style=\"text-align: right;\"><\/div>\n<div style=\"text-align: right;\"><strong style=\"text-align: right;\">Fernando Jorge Roselino Neto<\/strong><br style=\"text-align: right;\" \/><span style=\"text-align: right;\">Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/span><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1] Regras de Bangkok &#8211; Regras das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o tratamento de mulheres presas e medidas n\u00e3o privativas de liberdade para mulheres infratoras <a href=\"http:\/\/www.cnj.jus.br\/files\/conteudo\/arquivo\/2016\/03\/a858777191da58180724ad5caafa6086.pdf\">http:\/\/www.cnj.jus.br\/files\/conteudo\/arquivo\/2016\/03\/a858777191da58180724ad5caafa6086.pdf<\/a><\/div>\n<div>[2] STJ \u2013 <i>Habeas Corpus <\/i>n\u00ba. 390.211, Quinta Turma, Rel. Min. Reynaldo Soares da Fonseca. DJe em 06\/04\/2017.<\/div>\n<div>[3] STF \u2013 <i>Habeas Corpus<\/i> n\u00ba. 134.734, Segunda Turma, Rel. Min. Celso de Mello. DJe em 06\/04\/2017.<\/div>\n<div>[4] <a href=\"http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2015\/12\/151208_tornozeleiras_diagnostico_tg\">http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2015\/12\/151208_tornozeleiras_diagnostico_tg<\/a> e <a href=\"http:\/\/exame.abril.com.br\/brasil\/custo-de-tornozeleira-e-8-vezes-menor-que-ter-reu-na-cadeia\/\">http:\/\/exame.abril.com.br\/brasil\/custo-de-tornozeleira-e-8-vezes-menor-que-ter-reu-na-cadeia\/<\/a><\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; At\u00e9 o advento da Lei 12.403\/2011, o C\u00f3digo de Processo Penal somente dava ao juiz uma alternativa \u00e0 pris\u00e3o: a liberdade provis\u00f3ria (com ou sem fian\u00e7a). Com a vinda da festejada Lei, retro mencionada, surgiu o \u201cT\u00edtulo IX \u2013 Da Pris\u00e3o, das Medidas Cautelares e da Liberdade Provis\u00f3ria\u201d. Especificamente no Cap\u00edtulo IV, nos arts. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":875,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[123,100,122],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Pris\u00e3o Domiciliar e os Avan\u00e7os a Ela Conferidos Atrav\u00e9s da Lei 13.257\/2016<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"At\u00e9 o advento da Lei 12.403\/2011, o C\u00f3digo de Processo Penal somente dava ao juiz uma alternativa \u00e0 pris\u00e3o: a liberdade provis\u00f3ria (com ou sem fian\u00e7a).\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-prisao-domiciliar-e-os-avancos-a-ela-conferidos-atraves-da-lei-13-2572016-estatuto-da-primeira-infancia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Pris\u00e3o Domiciliar e os Avan\u00e7os a Ela Conferidos Atrav\u00e9s da Lei 13.257\/2016\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"At\u00e9 o advento da Lei 12.403\/2011, o C\u00f3digo de Processo Penal somente dava ao juiz uma alternativa \u00e0 pris\u00e3o: a liberdade provis\u00f3ria (com ou sem fian\u00e7a).\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-prisao-domiciliar-e-os-avancos-a-ela-conferidos-atraves-da-lei-13-2572016-estatuto-da-primeira-infancia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-08-08T15:00:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T20:18:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_133957436_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-prisao-domiciliar-e-os-avancos-a-ela-conferidos-atraves-da-lei-13-2572016-estatuto-da-primeira-infancia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_133957436_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Lei 13.257\/2016\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-prisao-domiciliar-e-os-avancos-a-ela-conferidos-atraves-da-lei-13-2572016-estatuto-da-primeira-infancia\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-prisao-domiciliar-e-os-avancos-a-ela-conferidos-atraves-da-lei-13-2572016-estatuto-da-primeira-infancia\/\",\"name\":\"A Pris\\u00e3o Domiciliar e os Avan\\u00e7os a Ela Conferidos Atrav\\u00e9s da Lei 13.257\/2016\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-prisao-domiciliar-e-os-avancos-a-ela-conferidos-atraves-da-lei-13-2572016-estatuto-da-primeira-infancia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-08-08T15:00:17+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T20:18:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"At\\u00e9 o advento da Lei 12.403\/2011, o C\\u00f3digo de Processo Penal somente dava ao juiz uma alternativa \\u00e0 pris\\u00e3o: a liberdade provis\\u00f3ria (com ou sem fian\\u00e7a).\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-prisao-domiciliar-e-os-avancos-a-ela-conferidos-atraves-da-lei-13-2572016-estatuto-da-primeira-infancia\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/431"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=431"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/431\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":877,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/431\/revisions\/877"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/875"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=431"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=431"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=431"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}