{"id":440,"date":"2017-08-15T17:54:17","date_gmt":"2017-08-15T20:54:17","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-prisao-domiciliar-e-os-avancos-a-ela-conferidos-atraves-da-lei-13-2572016-estatuto-da-primeira-infancia\/"},"modified":"2020-10-02T17:26:19","modified_gmt":"2020-10-02T20:26:19","slug":"o-requisito-da-garantia-da-ordem-publica-prisao-cautelar-ou-antecipacao-de-pena","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-requisito-da-garantia-da-ordem-publica-prisao-cautelar-ou-antecipacao-de-pena\/","title":{"rendered":"O Requisito da Garantia da Ordem P\u00fablica: Pris\u00e3o Cautelar ou Antecipa\u00e7\u00e3o de Pena?"},"content":{"rendered":"<p>H\u00e1 pouco mais de dois anos iniciei minha jornada na t\u00e3o almejada advocacia criminal. Embora seja um per\u00edodo curto de atua\u00e7\u00e3o, tive a oportunidade de analisar in\u00fameras decis\u00f5es de pris\u00f5es preventivas embasadas no requisito da garantia da ordem p\u00fablica.<\/p>\n<p>Essa situa\u00e7\u00e3o sempre me fez pensar e refletir muito. Ora, seria constitucional prender <b><span style=\"text-decoration: underline;\">preventivamente<\/span><\/b> um indiv\u00edduo a fim de garantir a ordem p\u00fablica? Mesmo tratando-se de um termo t\u00e3o vago e amplo? No meu entender n\u00e3o \u2013 e afirmo: esse requisito n\u00e3o tem natureza cautelar.<\/p>\n<p>Digo isso, porque a pris\u00e3o preventiva \u00e9 uma modalidade de constri\u00e7\u00e3o prematura que tem como finalidade garantir a efici\u00eancia e efic\u00e1cia do processo penal, isto \u00e9, s\u00e3o decretadas em desfavor de indiv\u00edduos que demonstram a inten\u00e7\u00e3o de coagir testemunhas, de obstruir provas, de se furtarem do distrito da culpa etc. Estes s\u00e3o exemplos de situa\u00e7\u00f5es concretas que d\u00e3o ensejo \u00e0 pris\u00e3o preventiva, os quais preenchem os requisitos da conveni\u00eancia da instru\u00e7\u00e3o criminal e o de assegurar a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, previstos no artigo 312 do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>\n<p>No entanto, o requisito da garantia da ordem p\u00fablica est\u00e1 longe de ter do objeto dar efetividade \u00e0 lei. Ora, referido requisito n\u00e3o possui conceito determinado e \u00e9 utilizado, na maioria das vezes, como se fosse uma \u201ccarta coringa\u201d nas m\u00e3os do juiz que a decreta. Na pr\u00e1tica forense, os magistrados de piso, a fim de justificarem o preenchimento desse requisito, alegam que a pris\u00e3o dever ser decretada para evitar a reitera\u00e7\u00e3o criminosa por parte do acusado, em raz\u00e3o do clamor p\u00fablico, para garantir a integridade das institui\u00e7\u00f5es, pela periculosidade do delito, entre outros. Ou seja, fundamentos vagos e abstratos.<\/p>\n<p>N\u00e3o se pode permitir que um indiv\u00edduo seja preso preventivamente objetivando a n\u00e3o reitera\u00e7\u00e3o criminosa. Ora, isso, sem sombras de d\u00favidas, \u00e9 permitir que as pris\u00f5es sejam decretadas a partir de meras ila\u00e7\u00f5es e conjecturas. O fato de uma pessoa estar respondendo um processo penal n\u00e3o significa que ela, obrigatoriamente, ir\u00e1 praticar novos crimes. Como j\u00e1 dito acima, a fun\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es cautelares \u00e9 resguardar a efic\u00e1cia do processo penal. Ora, ao utilizar esse fundamento estar-se-\u00e1 praticando verdadeira conjectura, porque a pr\u00e1tica de um suposto novo delito, que poderia gerar uma nova a\u00e7\u00e3o penal, estaria apenas no imagin\u00e1rio do magistrado, sendo que, repisa-se, a finalidade da pris\u00e3o cautelar n\u00e3o \u00e9 essa!<\/p>\n<p>De igual forma, n\u00e3o \u00e9 certo decretar a pris\u00e3o de um indiv\u00edduo pelo fato de ele ter praticado um crime considerado grave. Isso porque, o tipo penal imputado em desfavor do r\u00e9u\/investigado, por si s\u00f3, n\u00e3o tem o cond\u00e3o de fundamentar a pris\u00e3o preventiva do acusado, uma vez que por mais grave que o crime seja, se o denunciado n\u00e3o demonstrar de forma concreta que colocaria em risco a efic\u00e1cia do processo se o respondesse em liberdade, sua pris\u00e3o seria indiscutivelmente arbitr\u00e1ria.<\/p>\n<p>Os dois pontos acima rebatidos est\u00e3o umbilicalmente ligados com a inten\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio de resguardar a integridade das institui\u00e7\u00f5es e dar respaldo ao clamor p\u00fablico. Se curvar a essa situa\u00e7\u00e3o seria concordar com a desvirtua\u00e7\u00e3o da finalidade das pris\u00f5es cautelares, isto \u00e9: prender a fim de antecipar a pena do acusado \u2013 constituindo o famigerado Direito Penal do Inimigo \u2013 ao inv\u00e9s de prender para garantir a instrumentalidade do processo penal.<\/p>\n<p>Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, o Desembargador aposentado Odone Sanguin\u00e9 afirma que quando as pris\u00f5es preventivas s\u00e3o decretadas para combater a delinqu\u00eancia, para que os cidad\u00e3os acreditem na justi\u00e7a e para dar resposta ao clamor p\u00fablico s\u00e3o introduzidos elementos estranhos \u00e0 natureza cautelar e processual das pris\u00f5es e conclui que s\u00e3o \u201cquestion\u00e1veis tanto desde o ponto de vista jur\u00eddico-constitucional como da perspectiva pol\u00edtico-criminal. <span style=\"text-decoration: underline;\">Isso revela que a pris\u00e3o preventiva cumpre fun\u00e7\u00f5es reais<\/span> (preventivas gerais e especiais) <span style=\"text-decoration: underline;\">de<\/span> <span style=\"text-decoration: underline;\">pena antecipada incompat\u00edveis com sua natureza\u00a0<strong><span style=\"text-decoration: underline;\">[1]<\/span><\/strong><\/span>\u201d.<\/p>\n<p>N\u00e3o se pode olvidar que a fun\u00e7\u00e3o do processo penal tamb\u00e9m \u00e9 garantir a paz e a tranquilidade social de toda a popula\u00e7\u00e3o; no entanto, para que esse objetivo seja alcan\u00e7ado a \u201cmoeda de troca\u201d n\u00e3o deve ser a liberdade de indiv\u00edduos que n\u00e3o tiveram sequer sua culpabilidade devidamente auferida. Frisa-se: permitir isso seria caminhar na contram\u00e3o das garantias conquistadas por meio do Estado Democr\u00e1tico de Direito e negar vig\u00eancia ao princ\u00edpio constitucional da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.<\/p>\n<p>Portanto, pode-se concluir que: se as pris\u00f5es preventivas decretadas com a inten\u00e7\u00e3o de garantir a ordem p\u00fablica, al\u00e9m de n\u00e3o possu\u00edrem natureza cautelar, tamb\u00e9m n\u00e3o respeitam devidamente os ditames positivados na Carta Magna, n\u00e3o deveriam ser consideradas constitucionais, pois antecipam a pena do acusado.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Gustavo dos Santos Gasparoto<\/strong><br \/>\nAdvogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><strong>[1]<\/strong> SANGUIN\u00c9, Odone. A Inconstitucionalidade do Clamor P\u00fablico como Fundamento da Pris\u00e3o Preventiva. <i>Revista de Estudos Criminais. <\/i>Porto Alegre, Nota Dez, n. 10, p. 114.<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"text-align: right;\"><\/div>\n<div style=\"text-align: right;\"><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>H\u00e1 pouco mais de dois anos iniciei minha jornada na t\u00e3o almejada advocacia criminal. Embora seja um per\u00edodo curto de atua\u00e7\u00e3o, tive a oportunidade de analisar in\u00fameras decis\u00f5es de pris\u00f5es preventivas embasadas no requisito da garantia da ordem p\u00fablica. Essa situa\u00e7\u00e3o sempre me fez pensar e refletir muito. Ora, seria constitucional prender preventivamente um indiv\u00edduo [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":879,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[125,124],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O Requisito da Garantia da Ordem P\u00fablica: Pris\u00e3o Cautelar ou Antecipa\u00e7\u00e3o de Pena?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo &quot;O Requisito da Garantia da Ordem P\u00fablica: Pris\u00e3o Cautelar ou Antecipa\u00e7\u00e3o de Pena?&quot;\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-requisito-da-garantia-da-ordem-publica-prisao-cautelar-ou-antecipacao-de-pena\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O Requisito da Garantia da Ordem P\u00fablica: Pris\u00e3o Cautelar ou Antecipa\u00e7\u00e3o de Pena?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo &quot;O Requisito da Garantia da Ordem P\u00fablica: Pris\u00e3o Cautelar ou Antecipa\u00e7\u00e3o de Pena?&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-requisito-da-garantia-da-ordem-publica-prisao-cautelar-ou-antecipacao-de-pena\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-08-15T20:54:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T20:26:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_65284815_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-requisito-da-garantia-da-ordem-publica-prisao-cautelar-ou-antecipacao-de-pena\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Depositphotos_65284815_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Garantia da Ordem P\\u00fablica\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-requisito-da-garantia-da-ordem-publica-prisao-cautelar-ou-antecipacao-de-pena\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-requisito-da-garantia-da-ordem-publica-prisao-cautelar-ou-antecipacao-de-pena\/\",\"name\":\"O Requisito da Garantia da Ordem P\\u00fablica: Pris\\u00e3o Cautelar ou Antecipa\\u00e7\\u00e3o de Pena?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-requisito-da-garantia-da-ordem-publica-prisao-cautelar-ou-antecipacao-de-pena\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-08-15T20:54:17+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T20:26:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo \\\"O Requisito da Garantia da Ordem P\\u00fablica: Pris\\u00e3o Cautelar ou Antecipa\\u00e7\\u00e3o de Pena?\\\"\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-requisito-da-garantia-da-ordem-publica-prisao-cautelar-ou-antecipacao-de-pena\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/440"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=440"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/440\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":880,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/440\/revisions\/880"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/879"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=440"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=440"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=440"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}