{"id":445,"date":"2017-09-05T15:54:17","date_gmt":"2017-09-05T18:54:17","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-o-requisito-da-garantia-da-ordem-publica-prisao-cautelar-ou-antecipacao-de-pena\/"},"modified":"2020-10-02T17:50:14","modified_gmt":"2020-10-02T20:50:14","slug":"avancos-traduzidos-pela-implementacao-da-audiencia-de-custodia-no-brasil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/avancos-traduzidos-pela-implementacao-da-audiencia-de-custodia-no-brasil\/","title":{"rendered":"Avan\u00e7os Traduzidos pela Implementa\u00e7\u00e3o da Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia no Brasil"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-882 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Depositphotos_2632071_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Depositphotos_2632071_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Depositphotos_2632071_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Depositphotos_2632071_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Depositphotos_2632071_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Depositphotos_2632071_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 um instrumento pol\u00edtico-jur\u00eddico que promete humanizar o processo penal p\u00e1trio, na medida em que almeja diminuir (ou ao menos, calibrar) a decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00f5es preventivas, assim como, mitigar a ocorr\u00eancia das nefastas pr\u00e1ticas de maus tratos e tortura, relativamente aos presos em flagrante delito.<\/p>\n<p>O instituto em testilha j\u00e1 \u00e9 objeto de tipifica\u00e7\u00e3o nos mais diversos Tratados de Direito Internacional \u2013 inclusive ratificados pelo Brasil -, tais como a Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direito Humanos (ou, Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica) e o Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos, sendo que sua introdu\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m serve para melhor adequar e harmonizar a legisla\u00e7\u00e3o brasileira ao Direito Internacional.<\/p>\n<p>Trata-se, portanto de: <i>\u201cum instrumento de natureza pr\u00e9-processual que pode ser definido como um ato destinado a concretizar o direito reconhecido a todo indiv\u00edduo preso, a ser conduzido, sem demora, \u00e0 presen\u00e7a de uma autoridade judici\u00e1ria (juiz, desembargador ou ministro, a depender da incid\u00eancia, ou n\u00e3o, de foro por prerrogativa) com o objetivo de que sua pris\u00e3o em flagrante seja analisada, quanto a sua legalidade e necessidade e seja cessada a constri\u00e7\u00e3o, se ilegal, ou mesmo ratificada e fortalecida atrav\u00e9s da decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, ou, ainda, substitu\u00edda por outra medida cautelar alternativa, se cab\u00edvel. Nessa mesma ocasi\u00e3o ainda \u00e9 poss\u00edvel exercer o controle judicial sobre pr\u00e1tica nefasta e ainda vigente, consistente em submeter o custodiado a atos de maus tratos ou de tortura\u201d<b>[1]<\/b>, <\/i>ou ainda, <i>\u201cno direito de todo cidad\u00e3o preso ser conduzido, imediatamente, num curto lapso temporal, \u00e0 presen\u00e7a de uma autoridade judicial competente, que dever\u00e1, nessa ocasi\u00e3o, analisar a legalidade e a necessidade da pris\u00e3o, bem como averiguar quest\u00f5es relativas a eventuais maus tratos\/tortura.<b>[2]<\/b><\/i><\/p>\n<p>Seu ingresso na Legisla\u00e7\u00e3o brasileira se deu a partir da edi\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o 213\/2015 do Conselho Nacional de Justi\u00e7a \u2013 encabe\u00e7ada pelo Presidente do referido Conselho e Ministro do Supremo Tribunal Federal, Enrique Ricardo Lewandowski -, a qual entrou em vigor em 1\u00ba de fevereiro de 2016 e, al\u00e9m de regulamentar o funcionamento da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, tamb\u00e9m se incumbiu de monitorar a aplica\u00e7\u00e3o de tal instituto por todo o Brasil, uma vez que trouxe em seu texto o comando de que: <i>\u201cOs Tribunais de Justi\u00e7a e os Tribunais Regionais Federais ter\u00e3o o prazo de 90 dias, contados a partir da entrada em vigor desta Resolu\u00e7\u00e3o, para implantar a audi\u00eancia de cust\u00f3dia no \u00e2mbito de suas respectivas jurisdi\u00e7\u00f5es. <b>[3]<\/b><\/i><\/p>\n<p>A implanta\u00e7\u00e3o do novel ato pr\u00e9-processual, bem como sua fiscaliza\u00e7\u00e3o, foram feitas com sucesso, na esmagadora maioria do territ\u00f3rio nacional.<\/p>\n<p><i><\/i>Em que pese a exist\u00eancia e a tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 554\/2011[4], no Congresso Nacional, cujo principal escopo \u00e9 alterar a reda\u00e7\u00e3o do Artigo 306 do CPP, para determinar o prazo de 24 (vinte e quatro) horas para a apresenta\u00e7\u00e3o do preso \u00e0 autoridade judicial ap\u00f3s efetivada sua pris\u00e3o em flagrante, todos sabemos da morosidade de um processo legislativo, no Brasil e, considerando a referida burocracia \u00e9 que a C\u00fapula do Judici\u00e1rio, atrav\u00e9s do CNJ, decidiu aprovar a Resolu\u00e7\u00e3o acima mencionada e implantar o instituto \u201ca toque de caixa\u201d na <i>praxis<\/i> forense nacional.<\/p>\n<p>Sua import\u00e2ncia, vale repisar, consiste na tentativa de diminuir os assustadores \u00edndices de aprisionamento em massa no Brasil e a completa fal\u00eancia do aparato repressivo estatal. Problemas estes que nem a Lei 12.403\/2011, que introduziu as medidas cautelares diversas da pris\u00e3o (Art. 319 do CPP) p\u00f4de solucionar.<\/p>\n<p>Isso porque, no \u00faltimo Levantamento Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Penitenci\u00e1rias, extra\u00eddo do Sistema INFOPEN e realizado pelo Poder Executivo, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a ou, mais especificamente pelo Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional \u2013 DEPEN, em junho de 2014, constatou-se que <i>\u201d(&#8230;) o n\u00famero de pessoas privadas de liberdade no Brasil ultrapassou a marca dos seiscentos mil. Atualmente, existem cerca de 300 presos para cada cem mil habitantes no pa\u00eds. O n\u00famero de presos \u00e9 consideravelmente superior \u00e0s quase 377 mil vagas do sistema penitenci\u00e1rio, totalizando um d\u00e9ficit de 231.062 vagas e uma taxa de ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e9dia dos estabelecimentos de 161%. Em outras palavras, em um espa\u00e7o concebido para custodiar 10 pessoas, existem por volta de 16 indiv\u00edduos encarcerados.\u201d<b>[5]<\/b><\/i> E mais: <i>\u201cEm n\u00fameros absolutos, o Brasil tem a quarta maior popula\u00e7\u00e3o prisional, ficando atr\u00e1s apenas dos Estados Unidos, da China e da R\u00fassia. Cotejada a taxa de aprisionamento desses pa\u00edses, constata-se que, em termos relativos, a popula\u00e7\u00e3o prisional brasileira tamb\u00e9m \u00e9 a quarta maior: somente os Estados Unidos, a R\u00fassia e a Tail\u00e2ndia t\u00eam um contingente prisional mais elevado. A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos prisionais brasileiros (161%) \u00e9 a quinta maior entre pa\u00edses em quest\u00e3o. As Filipinas (316%), o Peru (223%) e o Paquist\u00e3o (177%) t\u00eam a maior taxa de ocupa\u00e7\u00e3o prisional.<\/i>\u201d[6] E ainda, no que mais interessa \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do instituto em assunto: <i>\u201cO Brasil exibe, entre os pa\u00edses comparados, a quinta maior taxa de presos sem condena\u00e7\u00e3o. Do total de pessoas privadas de liberdade no Brasil, aproximadamente quatro entre dez (41%), estavam presas sem ainda terem sido julgadas.\u201d<b>[7]<\/b><\/i><\/p>\n<p>Assim, de fronte aos estarrecedores dados supra trazidos, de fato, a entrada em vigor \u2013 h\u00e1 pouco mais de 2 (dois) anos -, da audi\u00eancia de cust\u00f3dia no cotidiano jur\u00eddico tupiniquim, trouxe ineg\u00e1veis avan\u00e7os aos fins por ela almejados. Um exemplo disso \u00e9 que: <i>\u201cDos mais de 140 mil presos em flagrante que tiveram a oportunidade de serem ouvidos por um juiz no ano passado, nas audi\u00eancias de cust\u00f3dia, 65 mil (46%) conseguiram responder ao processo em liberdade, com fian\u00e7a, relaxamento ou alguma medida cautelar.<\/i>\u201d [8] E tamb\u00e9m: <i>\u201cDesde 24 de fevereiro de 2015, quando o programa do CNJ foi implantado no Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, 49.668 audi\u00eancias foram realizadas em todo o pa\u00eds. A avalia\u00e7\u00e3o dos ju\u00edzes sobre a necessidade e a legalidade das pris\u00f5es dos detidos em flagrante evitou que 25 mil pessoas se juntassem aos mais de 600 mil presos que ocupam o superlotado sistema prisional brasileiro, o quarto maior do mundo em termos absolutos.\u201d<b>[9]<\/b><\/i><\/p>\n<p>Por fim, conclui-se que a instala\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia na pr\u00e1tica jur\u00eddica brasileira representa incontest\u00e1vel progresso para a efetiva\u00e7\u00e3o de um aspirado Estado democr\u00e1tico de direito. A um, porque prima pela convencionalidade da legisla\u00e7\u00e3o nacional, para com as regras de direito internacional; a dois, porque diminui a assepsia do controle jurisdicional da pris\u00e3o em flagrante, auxiliando para a concretiza\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito da lei 12.403\/2011 &#8211; que idealizou as medidas cautelares diversas da pris\u00e3o; e, a tr\u00eas, porque se mostra uma alternativa vi\u00e1vel para afastar o sistema prisional do arruinado <i>status quo<\/i>, com a diminui\u00e7\u00e3o gradativa &#8211; tanto da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria provis\u00f3ria -, quanto da ocorr\u00eancia de casos de tortura e maus-tratos policiais.<\/p>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div style=\"text-align: right;\"><strong>Jos\u00e9 Francisco Porto Bobadilla<\/strong><br \/>\nAdvogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1] \u00a0\u00a0DE OLIVEIRA, Gisele Souza e outros. Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia: Dignidade Humana, controle de convencionalidade, pris\u00e3o cautelar e outras alternativas (Lei 12.403\/2011). 2\u00aa Ed. Rio de Janeiro. Editora Lumen Juris. 2015. P. 106.<\/div>\n<div>[2] \u00a0\u00a0T\u00d3POR, Klaiton Augusto Martins e NUNES, Andr\u00e9ia Ribeiro. Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia: controle jurisdicional da pris\u00e3o em flagrante. 1\u00aa Ed. Florian\u00f3polis. Editora Emp\u00f3rio do Direito. 2015. P. 29.<\/div>\n<div>[3] Dispon\u00edvel em: <a href=\"http:\/\/www.cnj.jus.br\/busca-atos-adm?documento=3059\">http:\/\/www.cnj.jus.br\/busca-atos-adm?documento=3059<\/a> &lt;Acessado em 08\/08\/2017.<\/div>\n<div>[4] \u00a0\u00a0Dispon\u00edvel em: <a href=\"http:\/\/www25.senado.leg.br\/web\/atividade\/materias\/-\/materia\/102115\">http:\/\/www25.senado.leg.br\/web\/atividade\/materias\/-\/materia\/102115<\/a> &lt;Acessado em 08\/08\/2017&gt;<\/div>\n<div>[5] Dispon\u00edvel em: <a href=\"http:\/\/www.justica.gov.br\/noticias\/mj-divulgara-novo-relatorio-do-infopen-nesta-terca-feira\/relatorio-depen-versao-web.pdf\">http:\/\/www.justica.gov.br\/noticias\/mj-divulgara-novo-relatorio-do-infopen-nesta-terca-feira\/relatorio-depen-versao-web.pdf<\/a> \u00a0&lt;Acessado em 08\/08\/2017&gt; P. 11<\/div>\n<div>[6] \u00a0\u00a0\u00a0Idem. P. 13<\/div>\n<div>[7] \u00a0\u00a0\u00a0Idem. P. 13.<\/div>\n<div>[8] Dispon\u00edvel em: <a href=\"http:\/\/www.conjur.com.br\/2017-fev-24\/audiencias-custodia-liberaram-65-mil-presos-pais-2016\">http:\/\/www.conjur.com.br\/2017-fev-24\/audiencias-custodia-liberaram-65-mil-presos-pais-2016<\/a> &lt;Acessado em 08\/08\/2017&gt;<\/div>\n<div>[9] Dispon\u00edvel em: <a href=\"http:\/\/www.cnj.jus.br\/noticias\/cnj\/81646-audiencia-de-custodia-aponta-quase-3-mil-casos-de-tortura-revela-presidente\">http:\/\/www.cnj.jus.br\/noticias\/cnj\/81646-audiencia-de-custodia-aponta-quase-3-mil-casos-de-tortura-revela-presidente<\/a> &lt;Acessado em 08\/08\/2017&gt;<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 um instrumento pol\u00edtico-jur\u00eddico que promete humanizar o processo penal p\u00e1trio, na medida em que almeja diminuir (ou ao menos, calibrar) a decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00f5es preventivas, assim como, mitigar a ocorr\u00eancia das nefastas pr\u00e1ticas de maus tratos e tortura, relativamente aos presos em flagrante delito. O instituto em testilha j\u00e1 \u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":882,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[126],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Avan\u00e7os Traduzidos pela Implementa\u00e7\u00e3o da Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia no Brasil<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 um instrumento pol\u00edtico-jur\u00eddico que promete humanizar o processo penal p\u00e1trio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/avancos-traduzidos-pela-implementacao-da-audiencia-de-custodia-no-brasil\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Avan\u00e7os Traduzidos pela Implementa\u00e7\u00e3o da Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia no Brasil\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A audi\u00eancia de cust\u00f3dia \u00e9 um instrumento pol\u00edtico-jur\u00eddico que promete humanizar o processo penal p\u00e1trio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/avancos-traduzidos-pela-implementacao-da-audiencia-de-custodia-no-brasil\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-09-05T18:54:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T20:50:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Depositphotos_2632071_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/avancos-traduzidos-pela-implementacao-da-audiencia-de-custodia-no-brasil\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Depositphotos_2632071_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Audi\\u00eancia de Cust\\u00f3dia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/avancos-traduzidos-pela-implementacao-da-audiencia-de-custodia-no-brasil\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/avancos-traduzidos-pela-implementacao-da-audiencia-de-custodia-no-brasil\/\",\"name\":\"Avan\\u00e7os Traduzidos pela Implementa\\u00e7\\u00e3o da Audi\\u00eancia de Cust\\u00f3dia no Brasil\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/avancos-traduzidos-pela-implementacao-da-audiencia-de-custodia-no-brasil\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-09-05T18:54:17+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T20:50:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A audi\\u00eancia de cust\\u00f3dia \\u00e9 um instrumento pol\\u00edtico-jur\\u00eddico que promete humanizar o processo penal p\\u00e1trio.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/avancos-traduzidos-pela-implementacao-da-audiencia-de-custodia-no-brasil\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/445"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=445"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/445\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":883,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/445\/revisions\/883"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/882"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=445"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=445"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=445"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}