{"id":45557,"date":"2022-08-09T16:22:42","date_gmt":"2022-08-09T19:22:42","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=45557"},"modified":"2022-08-10T16:25:06","modified_gmt":"2022-08-10T19:25:06","slug":"a-supressao-da-garantia-do-habeas-corpus-no-caso-kiss","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-supressao-da-garantia-do-habeas-corpus-no-caso-kiss\/","title":{"rendered":"A supress\u00e3o da garantia do habeas corpus no caso Kiss"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"45557\" class=\"elementor elementor-45557\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-bebeae0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"bebeae0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c139ef9 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"c139ef9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b8369d8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b8369d8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>A trag\u00e9dia da Boate Kiss ganhou repercuss\u00e3o nacional e, no \u00faltimo m\u00eas de dezembro, foi julgada no Tribunal do J\u00fari. Todavia, a principal controv\u00e9rsia que decorreu do julgamento veio justamente do <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/portal.stf.jus.br\/\" rel=\"noopener\">Supremo Tribunal Federal<\/a><\/strong>. No \u00faltimo dia 16 de dezembro, o Ministro <strong>Luiz Fux<\/strong>, a bem da verdade, impediu que o Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul concedesse <em>Habeas Corpus <\/em>aos acusados. No limite, houve supress\u00e3o da garantia do <em>Habeas Corpus. <\/em>Se mantida tal decis\u00e3o pelo plen\u00e1rio, todavia, o Brasil poder\u00e1 ser condenado no <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.corteidh.or.cr\/que_es_la_corte.cfm?lang=pt\" rel=\"noopener\">Sistema Interamericano de Direitos Humanos<\/a><\/strong>. Diante desse quadro, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, evidencia-se o fundamental papel que o Plen\u00e1rio do Supremo desempenhar\u00e1 no julgamento do caso concreto.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d2eb229 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d2eb229\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"padding-left: 40px;\">O artigo escrito pelo <strong>Dr. Theuan Carvalho<\/strong> foi publicado no portal e no boletim do <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.ibccrim.org.br\/?gclid=Cj0KCQjwrs2XBhDjARIsAHVymmQec6bq21uCPDBQo20zQhNzMbE8L1VA-ThDwgFY_8sT2tpfTnfpvEIaAomJEALw_wcB\" rel=\"noopener\"><strong>Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais.<\/strong><\/a> Veja:<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-93d9fcc elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"93d9fcc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-99c618c elementor-skin-slideshow elementor-aspect-ratio-219 elementor-arrows-yes elementor-widget elementor-widget-media-carousel\" data-id=\"99c618c\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;skin&quot;:&quot;slideshow&quot;,&quot;effect&quot;:&quot;fade&quot;,&quot;show_arrows&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;speed&quot;:500,&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;autoplay_speed&quot;:5000,&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_hover&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_interaction&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;space_between&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;space_between_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;space_between_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"media-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-main-swiper swiper-container\">\n\t\t\t\t<div class=\"swiper-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-carousel-image\" style=\"background-image: url(https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Claudia-Seixas_Theuan-Carvalho_Caso-Kiss_01.png)\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-carousel-image\" style=\"background-image: url(https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Claudia-Seixas_Theuan-Carvalho_Caso-Kiss_02.png)\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-carousel-image\" style=\"background-image: url(https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Claudia-Seixas_Theuan-Carvalho_Caso-Kiss_03.png)\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-carousel-image\" style=\"background-image: url(https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Claudia-Seixas_Theuan-Carvalho_Caso-Kiss_04.png)\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"eicon-chevron-left\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Anterior<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"eicon-chevron-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Pr\u00f3ximo<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-thumbnails-swiper swiper-container\">\n\t\t\t\t<div class=\"swiper-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-fit-aspect-ratio elementor-carousel-image\" style=\"background-image: url(https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Claudia-Seixas_Theuan-Carvalho_Caso-Kiss_01.png)\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-fit-aspect-ratio elementor-carousel-image\" style=\"background-image: url(https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Claudia-Seixas_Theuan-Carvalho_Caso-Kiss_02.png)\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-fit-aspect-ratio elementor-carousel-image\" style=\"background-image: url(https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Claudia-Seixas_Theuan-Carvalho_Caso-Kiss_03.png)\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-fit-aspect-ratio elementor-carousel-image\" style=\"background-image: url(https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Claudia-Seixas_Theuan-Carvalho_Caso-Kiss_04.png)\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-03409d5 elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"03409d5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-c38de08 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"c38de08\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-996d9a6 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"996d9a6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c597013 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c597013\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Avolumam-se e intensificam-se os ataques \u00e0 garantia constitucional do <em>Habeas Corpus. <\/em>Exemplo emblem\u00e1tico \u00e9 o caso da <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.tjrs.jus.br\/novo\/caso-kiss\/\" rel=\"noopener\">Boate Kiss<\/a><\/strong>. A comunidade jur\u00eddica acompanhou de perto o julgamento dos acusados pelo triste inc\u00eandio de Santa Maria. Muito embora estivesse sendo julgado pelo Tribunal do J\u00fari de Porto Alegre, a maior quest\u00e3o jur\u00eddica do caso decorreu justamente de uma decis\u00e3o vinda do Supremo Tribunal Federal.<\/p><p>Liminarmente, num expediente de question\u00e1vel \u2013 para n\u00e3o dizer vedada \u2013 aplica\u00e7\u00e3o ao processo penal, o Ministro Presidente do STF acabou por suspender o direito de <em>HC <\/em>aos acusados pelo inc\u00eandio na Kiss. Tal decis\u00e3o, contudo, viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a pr\u00f3pria tradi\u00e7\u00e3o jurisprudencial de nossa Suprema Corte em mat\u00e9ria de <em>HC. <\/em>Se mantida pelo Plen\u00e1rio, esse precedente permitir\u00e1 que o Brasil possa ser condenado no Sistema Interamericano de Direitos Humanos.<\/p><p>Realmente, a tradi\u00e7\u00e3o do STF em mat\u00e9ria de <em>HC <\/em>\u00e9 hist\u00f3rica e inequ\u00edvoca.<\/p><p>Foi por meio do <em>HC <\/em>que o STF julgou inconstitucional a veda\u00e7\u00e3o de progress\u00e3o de regime inicialmente prevista na <strong><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l8072.htm\" rel=\"noopener\">Lei 8.072\/1990<\/a><\/strong> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/redir.stf.jus.br\/paginadorpub\/paginador.jsp?docTP=AC&amp;docID=71896\" rel=\"noopener\"><strong>(<em>HC<\/em> 69.657-1\/SP)<\/strong><\/a>; garantiu que os acusados sejam informados do direito ao sil\u00eancio (<em>HC<\/em> 78.108-1\/SP); reconheceu que a defesa tem o direito de sustentar oralmente depois do Minist\u00e9rio P\u00fablico quando o recurso for da acusa\u00e7\u00e3o (<em>HC<\/em> 87.926\/SP).<\/p><p>Foi por meio do <em>HC <\/em>que o STF declarou a inconstitucionalidade da interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da gravidez at\u00e9 o terceiro m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o (<em>HC<\/em> 124.306\/RJ); determinou a convers\u00e3o para pris\u00e3o domiciliar de gestantes, lactantes, m\u00e3es de crian\u00e7as at\u00e9 12 anos e deficientes em todo territ\u00f3rio nacional que estivessem em pris\u00e3o provis\u00f3ria (<em>HC<\/em> 143.641\/RJ); reconheceu que a importa\u00e7\u00e3o de sementes de maconha n\u00e3o tipifica o crime do tr\u00e1fico de drogas (<em>HC<\/em> 144.161\/SP).<\/p><p>Foi por meio do <em>HC <\/em>que o STF assegurou a ordem de apresenta\u00e7\u00e3o dos memoriais entre delatores e delatados (<em>HC<\/em> 157.627\/PR); garantiu que ningu\u00e9m poder\u00e1 ser preso apenas com base na palavra de delator premiado (<em>HC<\/em> 169.119\/RJ); mandou soltar preso por furtar dois frascos de shampoo (<em>HC<\/em> 188.467\/SP); determinou a progress\u00e3o antecipada ao regime aberto a quem estava exposto ao novo coronav\u00edrus em pris\u00e3o superlotada e possu\u00edsse alguma comorbidade (<em>HC<\/em> 188.820\/DF).<\/p><p>\u00c9 poss\u00edvel citar muitos outros precedentes diante das in\u00fameras decis\u00f5es importantes que o STF sempre proferiu nos julgamentos de <em>HC. <\/em>Quando se fala em <em>HC, <\/em>de fato, \u201cestamos a falar de algo que \u00e9 a pr\u00f3pria hist\u00f3ria do Supremo, que \u00e9 a hist\u00f3ria da liberdade e a hist\u00f3ria do <em>Habeas Corpus<\/em>\u201d (BRASIL, 2018, p. 50).<em>[i]<\/em><\/p><p>E isso n\u00e3o \u00e9 assim por acaso. Como nos lembra o Min. <strong>Celso de Mello<\/strong>, \u201cfoi no Supremo Tribunal Federal que se iniciou, sob a \u00e9gide da Constitui\u00e7\u00e3o republicana de 1891, o processo de constru\u00e7\u00e3o jurisprudencial da doutrina brasileira do \u2018<em>Habeas Corpus\u2019<\/em>, que teve, nesta Corte, como seus principais formuladores, os eminentes Ministros <strong>Pedro Lessa<\/strong> e <strong>En\u00e9as Galv\u00e3o<\/strong>\u201d (BRASIL, 2012, p. 13).<em>[ii]<\/em><\/p><p>Todavia, quando julgou a medida cautelar nos autos da suspens\u00e3o de liminar 1.504, ainda em 14 de dezembro de 2021, o Min. <strong>Luiz Fux<\/strong> decidiu \u201csuspender os efeitos da decis\u00e3o proferida nos autos do <em>Habeas Corpus <\/em>70085490795 (0062632- 23.2021.8.21.7000), pela <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.tjrs.jus.br\/novo\/institucional\/o-tjrs\/orgaos-jurisdicionais\/grupos-e-camaras-criminais\/\" rel=\"noopener\">Primeira C\u00e2mara Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio Grande do Sul<\/a><\/strong>\u201d (BRASIL, 2021, p. 7). J\u00e1 a\u00ed a garantia do <em>HC <\/em>estava ferida de morte, pois o direito de ir e vir dos pacientes foi simplesmente subtra\u00eddo sem a observ\u00e2ncia do sistema recursal e do devido processo legal.<\/p><p>Mas a p\u00e1 de cal que sepultou a garantia do <em>HC <\/em>veio mesmo em 16 de dezembro, no apagar das luzes do ano judici\u00e1rio de 2021, quando o eminente Min. <strong>Luiz Fux<\/strong> deferiu pedido ministerial \u201cpara sustar os efeitos de eventual concess\u00e3o do <em>HC<\/em> 70085490795 pela Primeira C\u00e2mara Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio Grande do Sul\u201d (BRASIL, 2021, p. 3).<\/p><p>Vale ressaltar que n\u00e3o havia fato novo que impelisse qualquer revis\u00e3o da liminar que havia sido concedida h\u00e1 menos de 48 horas. A not\u00edcia era apenas de que o Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul estava exercendo seu papel constitucional (art. 5\u00ba, XXXV, CR) ao julgar o m\u00e9rito do <em>writ <\/em>l\u00e1 impetrado, mas ainda sem resultado definitivo. Mesmo assim, o eminente Min. <strong>Luiz Fux<\/strong> impediu que o Tribunal ga\u00facho prestasse a jurisdi\u00e7\u00e3o no caso concreto porque cassou eventual concess\u00e3o da ordem antes mesmo dela existir. Em outras palavras: suprimiu-se a garantia do <em>HC <\/em>para os acusados pelo inc\u00eandio da Boate Kiss, ao menos por enquanto.<\/p><p>A milit\u00e2ncia<em>[iii]<\/em> contra o <em>HC <\/em>sempre existiu, conforme j\u00e1 nos alertava <strong>Rui Barbosa<\/strong>, ainda em 22 de janeiro de 1915, em seu seminal discurso no Senado da Rep\u00fablica: \u201cn\u00e3o \u00e9 de hoje, Sr. Presidente, que os homens da for\u00e7a do que se exageraram na autoridade, que os esp\u00edritos revessos \u00e0s garantias liberais reagem contra a ordem de <em>Habeas Corpus, <\/em>buscando p\u00f4r inteiramente fora do seu alcance o abuso de poder\u201d (BARBOSA, 1915, p. 89).<\/p><p>O art. 10 do Ato Institucional n\u00ba 5 \u2013 de triste mem\u00f3ria \u2013 suspendia a garantia do <em>HC <\/em>\u201capenas\u201d nos casos de crimes pol\u00edticos, contra a seguran\u00e7a nacional, a ordem econ\u00f4mica e social e a economia popular. Em que pese seu conte\u00fado abjeto, nem mesmo o AI-5 foi capaz de suspender a garantia do <em>HC<\/em>, por exemplo, em casos de homic\u00eddio comuns julgados pelo Tribunal do J\u00fari.<\/p><p>Bem por isso \u00e9 que <strong>Arnaldo Malheiros Filho<\/strong> (2007), depois de tanto testemunhar a milit\u00e2ncia s\u00f4frega contra o <em>HC \u2013 <\/em>ironicamente \u2013 clamava pela volta do AI-5, pois \u201cnem mesmo a ditadura militar, com todo o seu aparato autorit\u00e1rio e antijur\u00eddico, chegou a propor a \u2018limita\u00e7\u00e3o\u2019 do <em>Habeas Corpus<\/em> a \u2018situa\u00e7\u00f5es muito pontuais\u2019, chegou a proibir aos r\u00e9us o direito de recorrer.\u201d<\/p><p>Realmente, dif\u00edcil n\u00e3o concordar com o saudoso criminalista: \u201cquem quer amputar o <em>Habeas Corpus<\/em> e proibir os recursos quer que certas viol\u00eancias contra o indiv\u00edduo n\u00e3o tenham rem\u00e9dio, valendo sempre a vontade do Estado, ainda que representado por um juiz. Socorro! Quero o AI-5 de volta, pois ele n\u00e3o chegou a tanto.\u201d (MALHEIROS FILHO, 2007).<\/p><p>A novidade e a surpresa, na esp\u00e9cie, decorrem dessa milit\u00e2ncia contra a concess\u00e3o do <em>HC, <\/em>em alguma medida, vir de dentro do pr\u00f3prio STF, por meio de seu Ministro Presidente, que \u201csustou\u201d a concess\u00e3o do <em>writ <\/em>a quem foi obrigado a iniciar o cumprimento de pena ainda em primeiro grau, antes do tr\u00e2nsito em julgado ou do julgamento qualquer apelo, portanto.<\/p><p>Do modo como lan\u00e7adas, a bem da verdade, as decis\u00f5es do Min. <strong>Luiz Fux<\/strong> v\u00e3o de encontro com a hist\u00f3ria, tradi\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal em mat\u00e9ria de <em>HC<\/em>.<\/p><p>Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3. O Brasil, por meio do Decreto Legislativo 89\/1998, reconheceu a jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa obrigat\u00f3ria da Corte Interamericana de Direitos Humanos (Corte IDH). De fato, \u201ca jurisdi\u00e7\u00e3o para julgar pretensas viola\u00e7\u00f5es em face do Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 foi admitida, at\u00e9 o momento por 21 Estados (inclusive o Brasil), entre os 23 contratantes do Pacto\u201d (RAMOS, 2010, p. 552).<\/p><p>A possibilidade de san\u00e7\u00e3o contra o Brasil, no caso Kiss, justifica-se pelos pr\u00f3prios precedentes da Corte IDH. Se tais decis\u00f5es forem confirmadas, h\u00e1 risco de o Brasil ser condenado pela Corte IDH por viola\u00e7\u00e3o aos artigos 25.1 e 7.6 c\/c art. 27.2, todos da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (CADH) (Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica). H\u00e1 mais de 30 anos, por meio da Opini\u00e3o Consultiva 8\/1987, a Corte IDH foi questionada sobre a (im)possibilidade de suspens\u00e3o da garantia do <em>HC <\/em>pelos Estados Partes da Conven\u00e7\u00e3o Americana. Eis a consulta:<\/p><p style=\"padding-left: 160px;\"><em>El recurso de h\u00e1beas corpus, cuyo fundamento jur\u00eddico se encuentra en los art\u00edculos 7.6 y 25.1 de la Convenci\u00f3n Americana sobre Derechos Humanos, es una de las garant\u00edas judiciales que, de acuerdo a la parte final del p\u00e1rrafo 2 del art\u00edculo 27 e esa Convenci\u00f3n, no puede suspenderse por un Estado Parte de la citada Convenci\u00f3n Americana?<\/em> (CORTE IDH, 1987, p. 3).<\/p><p>Na conclus\u00e3o, a Opini\u00e3o Consultiva 8\/1987, a Corte Interamericana assentou que:<\/p><p style=\"padding-left: 160px;\"><em>los procedimientos jur\u00eddicos consagrados en los art\u00edculos 25.1 y 7.6 de la Convenci\u00f3n Americana sobre Derechos Humanos no pueden ser suspendidos conforme al art\u00edculo 27.2 de la misma, porque constituyen garant\u00edas judiciales indispensables para proteger derechos y libertades que tampoco pueden suspenderse seg\u00fan la misma disposici\u00f3n<\/em>. (CORTE IDH, 1987).<\/p><p>De \u201campl\u00edssimo cabimento\u201d (BADAR\u00d3, 2017, p. 408), como sabido, o HC \u00e9 a garantia que tutela o direito de ir e vir. \u00c9 nessa linha que a Corte IDH concluiu pela impossibilidade de suspender a garantia do HC por ser ele meio eficaz para assegurar o direito \u00e0 liberdade de locomo\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"padding-left: 160px;\"><em>Las garant\u00edas sirven para proteger, asegurar o hacer valer la titularidad o el ejercicio de un derecho. Como los Estados Partes tienen la obligaci\u00f3n de reconocer y respetar los derechos y libertades de la persona, tambi\u00e9n tienen la de proteger y asegurar su ejercicio a trav\u00e9s de las respectivas garant\u00edas (art. 1.1), vale decir, de los medios id\u00f3neos para que los derechos y libertades sean efectivos en toda circunstancia<\/em> (CORTE IDH, 1987, \u00a7 25, p. 9)<em>.<\/em><\/p><p>E essa posi\u00e7\u00e3o encontra eco na jurisprud\u00eancia contenciosa da Corte IDH. No caso <em>Loayza Tamayo v. Peru<\/em>, por exemplo, a Corte reafirmou que a garantia do <em>HC <\/em>sequer poderia ser suspensa nas hip\u00f3teses do artigo 27.2 da CADH, isto \u00e9, o <em>HC <\/em>n\u00e3o pode ser suspenso nem mesmo em estado de exce\u00e7\u00e3o, de s\u00edtio ou de emerg\u00eancia (cf. artigo 27.1 e 27.2, CADH), pois \u201c<em>los procedimientos de h\u00e1beas corpus y de amparo son de aquellas garant\u00edas judiciales indispensables para la protecci\u00f3n de varios derechos cuya suspensi\u00f3n est\u00e1 vedada por el Art\u00edculo 27.2<\/em>.\u201d (CORTE IDH, 1987, p. 27).<\/p><p>J\u00e1 no caso <em>Su\u00e1rez Rosero v. Equador<\/em>, depois de 14 meses sem julgamento de um <em>HC<\/em> porque o acusado estava \u201cincomunic\u00e1vel\u201d, a Corte Interamericana reconheceu a viola\u00e7\u00e3o dos artigos 7.6 e 25 da CADH (CORTE IDH, 1997, \u00a7 61-66, p. 19-20). Sim, pois \u201co direito de <em>Habeas Corpus<\/em> deve ser garantido a todo momento a um detido, ainda que se encontre sob condi\u00e7\u00f5es excepcionais de incomunicabilidade legalmente decretada\u201d (CORTE IDH, 1997, \u00a7 61-66, p. 19-20). A Corte IDH mais uma vez decidiu que \u201co direito estabelecido no artigo 7.6 da Conven\u00e7\u00e3o Americana n\u00e3o se cumpre com a exist\u00eancia formal dos recursos que regulamenta. Estes recursos devem ser eficazes, pois seu prop\u00f3sito, segundo o mesmo artigo 7.6, \u00e9 obter uma decis\u00e3o sem demora \u2018sobre a legalidade [da] pris\u00e3o ou [da] deten\u00e7\u00e3o\u2019 e, caso estas forem ilegais, a obten\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m sem demora, de uma ordem de liberdade\u201d (CORTE IDH, 1997, \u00a7 61-66, p. 19-20).<\/p><p>Tamb\u00e9m assim no caso <em>L\u00f3pes \u00c1lvarez v. Honduras, <\/em>em que a Corte IDH reconheceu a viola\u00e7\u00e3o da garantia do <em>Habeas Corpus <\/em>porque \u201cCorte de Apela\u00e7\u00f5es de La Ceiba decidiu \u2018que este recurso era inadmiss\u00edvel [&#8230;] por ser improcedente\u2019\u201d (CORTE IDH, 2006, \u00a7 87-99, p. 39-40). Na oportunidade, a Corte IDH reafirmou que \u201ca an\u00e1lise de um recurso judicial que ataca a legalidade da priva\u00e7\u00e3o de liberdade, por parte da autoridade competente, n\u00e3o pode se reduzir a uma mera formalidade, mas deve examinar as raz\u00f5es invocadas pelo demandante e se manifestar expressamente sobre elas, em conformidade com os par\u00e2metros estabelecidos pela Conven\u00e7\u00e3o Americana\u201d (CORTE IDH, 2006, \u00a7 87-99, p. 39-40).<\/p><p>Realmente, a mera previs\u00e3o formal da garantia do <em>HC <\/em>nada significa se, no caso concreto, inexistir efetividade ao instrumento liberat\u00f3rio, como se pode ver na jurisprud\u00eancia interamericana. Da\u00ed porque potencialmente violado o art. 5\u00ba, LXVIII, CR, quando o eminente Min. <strong>Luiz Fux<\/strong> sustou eventual ou futura concess\u00e3o do m\u00e9rito do <em>HC <\/em>impetrado em favor de um dos acusados pelo inc\u00eandio da Kiss no Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul. Essa viola\u00e7\u00e3o, \u00e0 luz do Sistema Interamericano de Direitos Humanos, significa riscos de condena\u00e7\u00e3o do Brasil caso nosso Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o restabele\u00e7a a garantia do <em>HC <\/em>no caso Kiss.<\/p><p>O outrora rem\u00e9dio heroico, como se v\u00ea, restou amesquinhado, reduzido, amortizado, tolhido, neutralizado, abatido, paralisado, impedido, cancelado&#8230; proibido! N\u00e3o por acaso, dois r\u00e9us do caso Kiss imediatamente acionaram a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos contra o Brasil em decorr\u00eancia das decis\u00f5es do vindas do STF.<\/p><p>O caso de Elissandro Spohr, inclusive, j\u00e1 foi autuado na Comiss\u00e3o Interamericana como Medida Cautelar 1173-21 e atualmente est\u00e1 \u201cem estudo\u201d. V\u00ea-se, por a\u00ed, que, a qualquer momento, uma medida cautelar poder\u00e1 ser concedida pela Comiss\u00e3o contra o Brasil em decorr\u00eancia do caso Kiss. Passados mais de 90 dias desde a concess\u00e3o da medida cautelar, todavia, a mencionada suspens\u00e3o de liminar n\u00e3o andou mais em nossa Suprema Corte.<\/p><p>O <em>HC <\/em>sempre foi e precisa continuar sendo o esteio da Democracia. Sobretudo em \u201ctempos estranhos\u201d \u2013 para usarmos uma express\u00e3o consagrada pelo Min. <strong>Marco Aur\u00e9lio<\/strong>. Negar o direito de <em>HC <\/em>a quem quer que seja significa negar a pr\u00f3pria hist\u00f3ria de nosso STF, conforme visto acima.<\/p><p>O caso \u00e9 mesmo de se reestabelecer imediatamente a garantia do <em>HC <\/em>aos acusados pelo inc\u00eandio da Boate Kiss, determinando-se o imediato cumprimento do ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul e, assim, garantir a liberdade dos acusados, nos termos do art. 5\u00ba, LXVIII c\/c art. 647, CPP. Se isso n\u00e3o acontecer, \u00e9 certo que h\u00e1 chances de que o Brasil sofra san\u00e7\u00f5es no Sistema Interamericano de Direitos Humanos (Comiss\u00e3o e Corte) por poss\u00edvel viola\u00e7\u00e3o aos artigos 25.1 e 7.6 c\/c art. 27.2 do Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica (CADH). Essa mera possibilidade, com efeito, j\u00e1 transforma o processo subjetivo do caso Kiss num julgamento de repercuss\u00e3o e interesse de toda a comunidade jur\u00eddica.<\/p><p>Fundamental para desatar esse n\u00f3, entretanto, \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o do caso para julgamento em Plen\u00e1rio, o que depende, justamente, da discricionariedade do Ministro Presidente.<\/p><p>Urge que o STF se reencontre com sua jurisprud\u00eancia e sua hist\u00f3ria. O <em>HC <\/em>vem sofrendo duros e reiterados golpes, mas o papel daqueles que est\u00e3o comprometidos com os direitos e garantias fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 segue sendo bastante claro.<br \/><br \/><\/p><p style=\"text-align: right;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/equipe\/\" rel=\"noopener\"><strong>Theuan Carvalho Gomes<\/strong><\/a><br \/>Advogado associado ao Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a824c1 elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"1a824c1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b597830 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b597830\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Notas<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7cac19a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7cac19a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><em>[<\/em><em>i]<\/em> Trecho do voto da Min. C\u00e1rmen L\u00facia.<\/p><p><em>[ii]<\/em> Trecho do voto do Min. Celso de Mello.<\/p><p><em>[iii]<\/em> Exemplo recente, com efeito, foi o malfadado pacote \u201cDez Medidas Contra a Corrup\u00e7\u00e3o\u201d, capitaneado pela For\u00e7a-Tarefa da lava-jato de Curitiba. Dispon\u00edvel em: https:\/\/dezmedidas.mpf.mp.br\/campanha\/documentos\/medidas-anticorrupcao_versao-2015-06-25.pdf, p. 37 e ss.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-4ade670 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"4ade670\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe33539 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"fe33539\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b40cdc0 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b40cdc0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Refer\u00eancias<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cb029d0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cb029d0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>BADAR\u00d3, Gustavo. <em>Manual dos recursos penais, <\/em>S\u00e3o Paulo, Saraiva, 2017.<\/p><p>BARBOSA, Rui. <em>O habeas-corpus. Obras Completas de Rui Barbosa, <\/em>Rio de Janeiro, MEC\/Funda\u00e7\u00e3o Casa de Rui Barbosa, 1981. v. 42, tomo II, 1915.<\/p><p>BRASIL. Supremo Tribunal Federal. <em>Habeas-Corpus<\/em> n\u00ba 110.118\/MS, Rel. Min. Ricardo Lewandowski, red. p\/ ac. Min. Joaquim Barbosa, Segunda Turma, DJe 8 ago. 2012.<\/p><p>BRASIL. Supremo Tribunal Federal. <em>Habeas-Corpus<\/em> n\u00ba 152.752\/PR, Rel. Min. Edson Fachin, Plen\u00e1rio, J. 22 mar. 2018.<\/p><p>BRASIL. Supremo Tribunal Federal. <em>Medida Cautelar na Suspens\u00e3o da Liminar 1.504<\/em>. Rel. Min. Luiz Fux, dec. mon, 14 dez. 2021.<\/p><p>CORTE INTERAMERICANA DE DIREITOS HUMANOS (CORTE IDH). <em>Opini\u00e3o Consultiva OC-8\/87<\/em>, de 30 de janeiro de 1987. O <em>Habeas Corpus <\/em>face a suspens\u00e3o de garantia (arts. 27.2, 25.1 e 7.6). Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.corteidh.or.cr\/docs\/opiniones\/seriea_08_esp.pdf Acesso em: 20 dez. 2021.<\/p><p>CORTE INTERAMERICANA DE DIREITOS HUMANOS (CORTE IDH). <em>Caso<\/em> <em>Su\u00e1rez Rosero v. Equador<\/em>, senten\u00e7a de m\u00e9rito de 12 de novembro de 1997. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnj.jus.br\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/36b15a58a41a220027b36a1b165182f6.pdf Acesso em: 20 dez. 2021.<\/p><p>CORTE INTERAMERICANA DE DIREITOS HUMANOS (CORTE IDH). <em>Caso L\u00f3pes \u00c1lvarez v. Honduras<\/em>, Senten\u00e7a de m\u00e9rito, Repara\u00e7\u00f5es e Custas, de 1\u00ba de fevereiro de 2006. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnj.jus.br\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/1fd1d4af1569a345e837bd0ce47ce9d9.pdf Acesso em: 20 dez. 2021.<\/p><p>MALHEIROS FILHO, Arnaldo. Que saudade do AI-5! <em>Folha de S. Paulo<\/em>, 21 ago. 2007. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/opiniao\/fz2108200709.htm Acesso em: 20 dez. 2021.<\/p><p>RAMOS, Andr\u00e9 de Carvalho. <em>Curso de direitos humanos<\/em>. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2010.<\/p><p>Recebido em: 06.04.2022 &#8211; Aprovado em: 09.06.2022 &#8211; Vers\u00e3o final: 12.07.202<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A trag\u00e9dia da Boate Kiss ganhou repercuss\u00e3o nacional e, no \u00faltimo m\u00eas de dezembro, foi julgada no Tribunal do J\u00fari. Todavia, a principal controv\u00e9rsia que decorreu do julgamento veio justamente do Supremo Tribunal Federal. No \u00faltimo dia 16 de dezembro, o Ministro Luiz Fux, a bem da verdade, impediu que o Tribunal de Justi\u00e7a do [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":45568,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,400],"tags":[401,402,206,249,363,57,47,403],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A supress\u00e3o da garantia do habeas corpus no caso Kiss - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A trag\u00e9dia da Boate Kiss ganhou repercuss\u00e3o nacional e, no \u00faltimo m\u00eas de dezembro, foi julgada no Tribunal do J\u00fari. Todavia, a principal controv\u00e9rsia que decorreu do julgamento veio justamente do STF. Entenda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-supressao-da-garantia-do-habeas-corpus-no-caso-kiss\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A supress\u00e3o da garantia do habeas corpus no caso Kiss - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A trag\u00e9dia da Boate Kiss ganhou repercuss\u00e3o nacional e, no \u00faltimo m\u00eas de dezembro, foi julgada no Tribunal do J\u00fari. Todavia, a principal controv\u00e9rsia que decorreu do julgamento veio justamente do STF. Entenda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-supressao-da-garantia-do-habeas-corpus-no-caso-kiss\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-09T19:22:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-10T19:25:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Claudia-Seixas_Theuan-Carvalho_Caso-Boate-Kiss_.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-supressao-da-garantia-do-habeas-corpus-no-caso-kiss\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Claudia-Seixas_Theuan-Carvalho_Caso-Boate-Kiss_.png\",\"width\":768,\"height\":431,\"caption\":\"Claudia Seixas_Theuan Carvalho_Caso Boate Kiss_\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-supressao-da-garantia-do-habeas-corpus-no-caso-kiss\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-supressao-da-garantia-do-habeas-corpus-no-caso-kiss\/\",\"name\":\"A supress\\u00e3o da garantia do habeas corpus no caso Kiss - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-supressao-da-garantia-do-habeas-corpus-no-caso-kiss\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-08-09T19:22:42+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-10T19:25:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A trag\\u00e9dia da Boate Kiss ganhou repercuss\\u00e3o nacional e, no \\u00faltimo m\\u00eas de dezembro, foi julgada no Tribunal do J\\u00fari. Todavia, a principal controv\\u00e9rsia que decorreu do julgamento veio justamente do STF. Entenda.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-supressao-da-garantia-do-habeas-corpus-no-caso-kiss\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45557"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=45557"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45557\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":45577,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45557\/revisions\/45577"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/45568"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=45557"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=45557"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=45557"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}