{"id":45579,"date":"2022-08-10T17:48:06","date_gmt":"2022-08-10T20:48:06","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=45579"},"modified":"2022-08-10T17:48:06","modified_gmt":"2022-08-10T20:48:06","slug":"como-aplicar-penas-as-pessoas-juridicas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-aplicar-penas-as-pessoas-juridicas\/","title":{"rendered":"Como aplicar penas \u00e0s pessoas jur\u00eddicas?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"45579\" class=\"elementor elementor-45579\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-ff7232b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"ff7232b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e250944 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"e250944\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dfdb47c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dfdb47c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"535\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Pena_Pessoa_Juridica.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"CS_Pena_Pessoa_Juridica\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Pena_Pessoa_Juridica.jpg 800w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Pena_Pessoa_Juridica-300x201.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Pena_Pessoa_Juridica-768x514.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a853256 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a853256\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>H\u00e1 uma discuss\u00e3o importante na doutrina penal sobre a (im)possibilidade de responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica<em>[1]<\/em>. Mas o fato \u00e9 que o ordenamento jur\u00eddico brasileiro parece ter feito uma escolha de pol\u00edtica criminal \u2013 ao menos quanto aos crimes ambientais cometidos por empresas <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l9605.htm\" rel=\"noopener\"><strong>(arts. 173, \u00a75\u00ba e 225, \u00a73\u00ba, CR; art. 3\u00ba, Lei 9.605\/1998)<\/strong><\/a>. E isso, na pr\u00e1tica, tem resultado em condena\u00e7\u00f5es penais desses entes coletivos. Um problema, ao menos por ora, menos debatido, parece estar relacionado ao c\u00e1lculo da pena imposta contra as empresas que cometem crimes ambientais. Afinal, como o ju\u00edzo criminal deve aplicar os art. 21, 22, 23 e 24 da Lei 9.605\/1998?<\/p><p>Por quest\u00f5es \u00f3bvias, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aplicar pena privativa de liberdade \u00e0s pessoas jur\u00eddicas. Tamb\u00e9m por isso, n\u00e3o faz sentido aplicar o sistema trif\u00e1sico de fixa\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade (art. 68, CP), tal qual se faz para as pessoas f\u00edsicas, e depois \u201csubstituir\u201d a pena privativa de liberdade por penas restritivas de direito. Portanto, n\u00e3o se trata de substituir penas privativas de liberdades abstratamente cominadas por outras penas restritivas de direitos compat\u00edveis com a pessoa jur\u00eddica. Soma-se, ainda, a controv\u00e9rsia que envolve eventual extin\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica, equiparada por alguns \u00e0 \u201cpena de morte\u201d (art. 24 da Lei Ambiental).<\/p><p>Nos termos dos art. 22 a 24 da Lei 9.605\/1998, as empresas poder\u00e3o ser punidas criminalmente com multa, pena restritivas de direito, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e dissolu\u00e7\u00e3o. Essas penas, inclusive, podem ser impostas isoladas ou cumulativamente (art. 21, Lei 9.605\/1998). Com efeito, \u201centre as modalidades de san\u00e7\u00e3o principal estabelecidas para as pessoas jur\u00eddicas a multa possui notoriamente um papel de amplo protagonismo. Exatamente por ser a que melhor se adapta \u00e0 tarefa de punir os entes coletivos, pode-se dizer que se trata da san\u00e7\u00e3o das empresas por excel\u00eancia\u201d<em>[2]<\/em>.<\/p><div><div id=\"ftn1\"><p>Nesse sentido, a pr\u00f3pria Lei Ambiental determina que \u201ca multa ser\u00e1 calculada segundo os crit\u00e9rios do C\u00f3digo Penal\u201d (art. 18), isto \u00e9, pelo sistema brasileiro<em>[3]<\/em> de dias-multa.<\/p><p>O <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.jusbrasil.com.br\/topicos\/10634094\/artigo-49-do-decreto-lei-n-2848-de-07-de-dezembro-de-1940\" rel=\"noopener\">art. 49 do C\u00f3digo Penal<\/a><\/strong> disp\u00f5e que a pena de multa ser\u00e1 de no m\u00ednimo 10 e no m\u00e1ximo 360 dias-multa. Por sua vez, os dias-multa poder\u00e3o variar de 1\/30 a 5 vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional vigente. Para fixar n\u00famero de dias-multa, o juiz dever\u00e1 considerar a culpabilidade do ente; j\u00e1 para fixar o valor de cada dia-multa, dever\u00e1 considerar sua capacidade econ\u00f4mica (art. 49, \u00a71\u00ba, CP). Portanto, \u201co n\u00famero de dias-multa exprime o conte\u00fado de injusto e de culpabilidade da a\u00e7\u00e3o, enquanto a estipula\u00e7\u00e3o do montante (valor) de cada dia-multa serve exclusivamente para ajustar a pena \u00e0 respectiva capacidade de rela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do sentenciado\u201d<em>[4]<\/em>.<\/p><p><strong>Mas como auferir a culpabilidade de uma pessoa jur\u00eddica para orientar a fixa\u00e7\u00e3o do n\u00famero de dias-multa?<\/strong> H\u00e1 constru\u00e7\u00f5es dogm\u00e1ticas interessantes em torno do conceito de culpabilidade empresarial, principalmente no sentido de que \u201ctoda a din\u00e2mica de reprova\u00e7\u00e3o sedia-se na colpa in organizzazione, ou seja, na falta de ado\u00e7\u00e3o de um eficiente modelo de organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o id\u00f4neos a prevenir a pr\u00e1tica de crimes\u201d<em>[5]<\/em>. Assim, \u201co modelo de responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica fundamentado no chamado defeito de organiza\u00e7\u00e3o insere-se no contexto de estrat\u00e9gia de controle social denominada autorregula\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, no qual se imp\u00f5e \u00e0s empresas o dever de organizar-se e de regular-se por meio da ado\u00e7\u00e3o e da implementa\u00e7\u00e3o concreta de programas de cumprimento normativo (programas de compliance)\u201d<em>[6]<\/em>. Portanto, o maior ou menor grau de defeito da organiza\u00e7\u00e3o empresarial, que permitiu a realiza\u00e7\u00e3o do delito por meio da pessoa jur\u00eddica, pode servir ao ju\u00edzo penal como crit\u00e9rio para estabelecer a quantidade de dias-multa no caso concreto. Da\u00ed tamb\u00e9m a import\u00e2ncia de programas de criminal compliance realmente efetivos.<\/p><p>Para reduzir a margem de discricionariedade judicial e atender ao princ\u00edpio da legalidade nessa fase do c\u00e1lculo da pena de multa, Velludo Salvador sustenta uma proposta de <em>lege ferenda: &#8220;<\/em>correto seria se o legislador estabelecesse uma varia\u00e7\u00e3o do n\u00famero m\u00e1ximo e m\u00ednimo de dias-multa para cada um dos crime em esp\u00e9cie [&#8230;] ou, ainda, cominando margens espec\u00edficas para um dos delitos ou grupos de delitos pass\u00edveis de cometimento por pessoas jur\u00eddicas\u201d<em>[7]<\/em>. \u00c9 que, em que pese a pena de multa n\u00e3o ser a pena por excel\u00eancia para as pessoas f\u00edsicas no Brasil<em>[8]<\/em>, ela o \u00e9 para as pessoas jur\u00eddicas, motivo pelo qual \u201ctodo o sistema sancionat\u00f3rio dos entes coletivos girar\u00e1 no entorno da comina\u00e7\u00e3o da pena de multa\u201d<em>[9]<\/em>, de modo que \u00e9 poss\u00edvel questionar a constitucionalidade da indefini\u00e7\u00e3o da comina\u00e7\u00e3o em abstrato das san\u00e7\u00f5es criminais para as pessoas jur\u00eddicas com base no princ\u00edpio da legalidade, que tamb\u00e9m imp\u00f5e como garantia \u201ca esp\u00e9cie, a quantidade e a forma de execu\u00e7\u00e3o da pena e de qualquer outra medida penal que imponha priva\u00e7\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o da liberdade\u201d<em>[10]<\/em>.<\/p><\/div><div>De outro lado, o valor de cada dia-multa ser\u00e1 fixado entre 1\/30 e 5 sal\u00e1rios m\u00ednimos, a depender da capacidade econ\u00f4mica do agente (art. 49, \u00a71\u00ba, CP), podendo ser aumentada at\u00e9 o triplo <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l9605.htm\" rel=\"noopener\"><strong>(art. 60, \u00a71\u00ba, CP e art. 18 da Lei 9.605\/1998)<\/strong><\/a>. Atualmente, o valor m\u00e1ximo da pena de multa criminal, portanto, n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o valor de R$ 6.544.800,00, o que considerando a capacidade econ\u00f4mica de determinadas empresas \u00e9 um valor baixo<em>[11]<\/em>. De todo modo, \u201ca multa n\u00e3o pode implicar na fal\u00eancia empresarial, eis que, se assim fosse, estar-se-ia indiretamente aplicando outra modalidade de resposta, qual seja, a critic\u00e1vel dissolu\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica\u201d<em>[12]<\/em>.<\/div><\/div><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4f7e92a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4f7e92a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Enquanto se enxerga mais facilmente um vi\u00e9s retributivo na pena de multa imposta contra a pessoa jur\u00eddica que praticou crime ambiental, as outras esp\u00e9cies sancionat\u00f3rias prevista pela Lei 9.605\/1998 revelam um atributo de car\u00e1ter mais preventivo<em>[13]<\/em>. Tamb\u00e9m para as penas restritivas de direito ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade o crit\u00e9rio central ser\u00e1 o da <em>culpabilidade empresarial, <\/em>conforme sustenta Alamiro Velludo Salvador Netto, pois \u201cao se falar das penas restritivas de direitos no cerne da responsabiliza\u00e7\u00e3o penal das pessoas jur\u00eddicas, aparecem elas como respostas n\u00e3o necessariamente substitutivas, ganhando atributo de san\u00e7\u00f5es principais ou diretas, e que obedecem, no mais das vezes, a crit\u00e9rios de preven\u00e7\u00e3o. Sua miss\u00e3o\u00a0principal, ainda que n\u00e3o a \u00fanica, aperfei\u00e7oa-se na promo\u00e7\u00e3o de ajustamentos da organiza\u00e7\u00e3o empresarial, de tal sorte que o d\u00e9ficit apresentado pela pessoa jur\u00eddica se converta na pr\u00e1tica interna de padr\u00f5es condizentes com os desejados pelo Estado.\u201d<em>[14]<\/em><\/p><p>Portanto, as penas restritivas de direito ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade impostas contra as pessoas jur\u00eddicas devem atender a uma ideia de preven\u00e7\u00e3o especial positiva, isto \u00e9, de ressocializa\u00e7\u00e3o ou corre\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica condenada, o que implicaria sua reestrutura\u00e7\u00e3o empresarial a partir dos seus d\u00e9ficits organizacionais considerados em sua culpabilidade empresarial. Aqui, com efeito, h\u00e1 mais uma vez amplo espa\u00e7o para discricionariedade judicial, que s\u00f3 poder\u00e1 ser combatida por meio de exigente fundamenta\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es condenat\u00f3rias com base, sobretudo, nos concretos elementos que indiquem os d\u00e9ficits organizacionais que precisam ser corrigidos dentro da empresa.<\/p><p>Finalmente, a pena de dissolu\u00e7\u00e3o da empresa (art. 24 da Lei 9.605\/1998) precisa ser compreendida dentro da moldura constitucional. De fato, a Lei Ambiental disp\u00f5e que \u201ca pessoa jur\u00eddica constitu\u00edda ou utilizada, preponderantemente, com o fim de permitir, facilitar ou ocultar a pr\u00e1tica de crime definido nesta Lei ter\u00e1 decretada sua liquida\u00e7\u00e3o for\u00e7ada\u201d. A palavra \u201cpreponderantemente\u201d merece destaque. Aqui, n\u00e3o se est\u00e1 a falar de pessoa jur\u00eddica que praticou um delito espec\u00edfico e localizado no tempo e espa\u00e7o. A inten\u00e7\u00e3o do legislador parece ter sido combater as empresas que s\u00e3o constitu\u00eddas para a pr\u00e1tica delitiva. Em outras palavras, \u201ca empresa pouco se mostra como a verdadeira protagonista da pr\u00e1tica de delitos, aperfei\u00e7oando-se simplesmente como instrumento nas m\u00e3os de pessoas f\u00edsicas que dela se valem para facilitar, promover ou encobrir pr\u00e1ticas criminais\u201d. Por esse racioc\u00ednio, a dissolu\u00e7\u00e3o da empresa n\u00e3o \u00e9 uma consequ\u00eancia jur\u00eddico-penal de injusto culp\u00e1vel que a ela seja atribu\u00eddo. A extin\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica, nessa hip\u00f3tese, em raz\u00e3o de seu car\u00e1ter instrumental, s\u00f3 \u201cpode ser compreendida como um efeito da condena\u00e7\u00e3o de pessoas f\u00edsicas\u201d<em>[15].<\/em> Mais recentemente, o legislador refor\u00e7ou essa ideia no <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.jusbrasil.com.br\/busca?q=art.+19+da+lei+12846%2F13#:~:text=Artigo%2019%20da%20Lei%20n%C2%BA,estrangeira%2C%20e%20d%C3%A1%20outras%20provid%C3%AAncias.\" rel=\"noopener\"><strong>art. 19, \u00a71\u00ba da Lei 12.846\/2013<\/strong><\/a>. Portanto, n\u00e3o se trata da \u201cmorte\u201d dessa pessoa jur\u00eddica pois, a bem da verdade, o seu \u201cnascimento\u201d teve como prop\u00f3sito espec\u00edfico a pr\u00e1tica de delitos \u2013 o que n\u00e3o se admite. Desse modo, as empresas que geram empregos, circulam mercadorias, produzem bens e servi\u00e7os, distribuem lucros e dividendos, a rigor, est\u00e3o imunes da san\u00e7\u00e3o prevista no art. 24 da Lei de 9.605\/1998.<\/p><p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>Sendo assim, propomos algumas conclus\u00f5es:<\/strong><\/p><ol><li>A pena de multa \u00e9 a pena por excel\u00eancia que deve ser aplicada contra as pessoas jur\u00eddicas;<\/li><li class=\"MsoNormal\">A fixa\u00e7\u00e3o da pena de multa imposta contra a pessoa jur\u00eddica deve seguir a regra prevista no art. 49 do C\u00f3digo Penal;<\/li><li class=\"MsoNormal\">A quantidade de dias-multa, que pode variar entre 10 e 360, dever\u00e1 ser encontrada a partir da culpabilidade empresarial, isto \u00e9, a partir da aferi\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit organizacional que permitiu a pr\u00e1tica do fato criminoso no caso concreto;<\/li><li class=\"MsoNormal\">O valor de cada dia-multa, por sua vez, poder\u00e1 variar entre 1\/30 e 5 sal\u00e1rios-m\u00ednimos, podendo ser triplicado a depender da capacidade econ\u00f4mica da empresa, principal elemento que orientar\u00e1 o juiz penal a partir de uma ideia retributiva da san\u00e7\u00e3o criminal.<\/li><li class=\"MsoNormal\">As penas restritivas de direito e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade n\u00e3o s\u00e3o as penas por excel\u00eancia, mas poder\u00e3o ser aplicadas a partir de uma finalidade preventivo-especial da san\u00e7\u00e3o criminal, com objetivo de reestruturar os d\u00e9ficits organizacionais quer permitiram a pr\u00e1tica delitiva, desde que bem fundamentadas em elementos concretos da culpabilidade empresarial encontrados no caso concreto;<\/li><li class=\"MsoNormal\">A dissolu\u00e7\u00e3o da empresa n\u00e3o \u00e9 uma consequ\u00eancia jur\u00eddico-penal de injusto culp\u00e1vel que a ela foi atribu\u00eddo, mas sim uma consequ\u00eancia que s\u00f3 pode ser compreendida como um efeito da condena\u00e7\u00e3o de pessoas f\u00edsicas que dela fizeram uso enquanto instrumento delitivo (empresa de fachada);<\/li><li class=\"MsoNormal\">As empresas que geram empregos, circulam mercadorias, produzem bens e servi\u00e7os e\/ou distribuem lucros e dividendos, a rigor, est\u00e3o imunes da san\u00e7\u00e3o prevista no art. 24 da Lei de 9.605\/1998, ainda que cometam um grav\u00edssimo crime ambiental, pois a preserva\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o social da Companhia prevalece.<\/li><\/ol><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-403f1b7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"403f1b7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: right;\"><strong><br \/><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/equipe\/\" rel=\"noopener\">Theuan Carvalho<\/a><\/strong><br \/>Advogado associado ao escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8783bcb elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"8783bcb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-796abbb elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"796abbb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Notas<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-c5f129f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"c5f129f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1151b06 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"1151b06\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8fc692b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8fc692b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>[1] Em sentido contr\u00e1rio: CIRINO DOS SANTOS, Juarez. <em>Direito penal: parte geral.<\/em> Florian\u00f3polis: Conceito, 2012, p. 661\/691; BITENCOURT, Cezar Roberto. <em>Tratado de direito penal: parte geral. <\/em>v. 1. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2012, p. 334 e ss.<em>; <\/em>ZAFFARONI, Eugenio Ra\u00fal. BATISTA, Nilo. Direito penal brasileiro: teoria do delito: introdu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e metodol\u00f3gica, a\u00e7\u00e3o e tipicidade. v. 2. Rio de Janeiro: Revan, 2010, p. 117 e ss. HILGENDORF, Eric; VALERIUS, Brian. <em>Direito penal: parte geral. <\/em>S\u00e3o Paulo: Marcial Pons, 2019, p. 44; Em sentido favor\u00e1vel: VELLUDO SALVADOR NETTO, Alamiro. <em>Responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica. <\/em>S\u00e3o Paulo: RT, 2018, p. 25\/91; SHECAIRA, S\u00e9rgio Salom\u00e3o. <em>Responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica. <\/em>S\u00e3o Paulo: RT, 1999. SARCEDO, Leandro. <em>Compliance e a responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica: uma constru\u00e7\u00e3o de um novo modelo de imputa\u00e7\u00e3o baseado na culpabilidade corporativa. <\/em>(Tese de Doutoramento). Faculdade de Direitos da USP: S\u00e3o Paulo, 2014, p. 96\/127.<\/p><p>[2] VELLUDO SALVADOR NETTO, Alamiro. <em>Responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica. <\/em>S\u00e3o Paulo: RT, 2018, p. 256.<\/p><p>[3] Segundo a doutrina, \u201co sistema de dias-multa \u00e9, originariamente, uma constru\u00e7\u00e3o brasileira, e n\u00e3o escandinava, como, ali\u00e1s, acabou por ficar conhecido em todo o mundo. Assim, o C\u00f3digo Criminal do Imp\u00e9rio do Brasil de 1830, em seu artigo 55, formulava pela vez primeira o referido sistema, ainda que de forma rudimentar\u201d. (R\u00c9GIS PRADO, Luiz. <em>Curso de direito penal brasileiro: parte geral e especial. <\/em>S\u00e3o Paulo: Gen\/Forense, 2019. p. 600). No mesmo sentido: CIRINO DOS SANTOS, Juarez. <em>Direito penal: parte geral.<\/em> Florian\u00f3polis: Conceito, 2012, p. 499; REALE J\u00daNIOR, Miguel. <em>Institui\u00e7\u00f5es de direito penal: parte geral. <\/em>Rio de Janeiro: Forense, 2013, p. 397.<\/p><p>[4] R\u00c9GIS PRADO, Luiz. <em>Curso de direito penal brasileiro: parte geral e especial. <\/em>S\u00e3o Paulo: Gen\/Forense, 2019. p. 601.<\/p><p>[5] VELLUDO SALVADOR NETTO, Alamiro. <em>Responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica. <\/em>S\u00e3o Paulo: RT, 2018, p. 236.<\/p><p>[6] SARCEDO, Leandro. <em>Compliance e a responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica: uma constru\u00e7\u00e3o de um novo modelo de imputa\u00e7\u00e3o baseado na culpabilidade corporativa. <\/em>(Tese de Doutoramento). Faculdade de Direitos da USP: S\u00e3o Paulo, 2014, p. 244.<\/p><p>[7] VELLUDO SALVADOR NETTO, Alamiro. <em>Op. cit<\/em>., p. 263.<\/p><p>[8] A doutrina aponta que \u201cem outros pa\u00edses, como a Alemanha, a multa j\u00e1 \u00e9 a san\u00e7\u00e3o penal mais aplic\u00e1vel, entregando ao condenado a possibilidade de cumprir sua pena sem se desvincular de todos os seus tra\u00e7\u00f5s sociais inerentes\u201d. (COELHO ARA\u00daJO, Marina Pinh\u00e3o. In: REALE J\u00daNIOR, Miguel (coord.). <em>C\u00f3digo penal comentado. <\/em>S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2017, p. 183).<\/p><p>[9] <em>Idem, ibidem,<\/em> p. 263.<\/p><p>[10] TAVARES, Juarez. <em>Fundamentos de teoria do delito. <\/em>Florian\u00f3polis: Tirant Lo Blanch, 2018, p. 64.<\/p><p>[11] A Petrobras, envolvida em algumas acusa\u00e7\u00f5es de crimes ambientais, teve um lucro l\u00edquido de R$ 44,5 bilh\u00f5es apenas no primeiro trimestre de 2022.<\/p><p>[12] VELLUDO SALVADOR NETTO, Alamiro. Op. cit., p. 264<\/p><p>[13] Idem, ibidem. p. 266<\/p><p>[14] Idem, ibidem. p. 266<\/p><p>[15] Idem, ibidem. p. 277<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>H\u00e1 uma discuss\u00e3o importante na doutrina penal sobre a (im)possibilidade de responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica[1]. Mas o fato \u00e9 que o ordenamento jur\u00eddico brasileiro parece ter feito uma escolha de pol\u00edtica criminal \u2013 ao menos quanto aos crimes ambientais cometidos por empresas (arts. 173, \u00a75\u00ba e 225, \u00a73\u00ba, CR; art. 3\u00ba, Lei 9.605\/1998). E [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":45588,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,400],"tags":[406,187,249,404,83,405,403],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como aplicar penas \u00e0s pessoas jur\u00eddicas? - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"H\u00e1 uma discuss\u00e3o importante na doutrina penal sobre a (im)possibilidade de responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica . Mas o fato \u00e9 que o ordenamento jur\u00eddico brasileiro parece ter feito uma escolha de pol\u00edtica criminal. Saiba mais!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-aplicar-penas-as-pessoas-juridicas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como aplicar penas \u00e0s pessoas jur\u00eddicas? - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"H\u00e1 uma discuss\u00e3o importante na doutrina penal sobre a (im)possibilidade de responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica . Mas o fato \u00e9 que o ordenamento jur\u00eddico brasileiro parece ter feito uma escolha de pol\u00edtica criminal. Saiba mais!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-aplicar-penas-as-pessoas-juridicas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-10T20:48:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Pena_Pessoa_Juridica.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"535\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-aplicar-penas-as-pessoas-juridicas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Pena_Pessoa_Juridica.jpg\",\"width\":800,\"height\":535,\"caption\":\"CS_Pena_Pessoa_Juridica\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-aplicar-penas-as-pessoas-juridicas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-aplicar-penas-as-pessoas-juridicas\/\",\"name\":\"Como aplicar penas \\u00e0s pessoas jur\\u00eddicas? - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-aplicar-penas-as-pessoas-juridicas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-08-10T20:48:06+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-10T20:48:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"H\\u00e1 uma discuss\\u00e3o importante na doutrina penal sobre a (im)possibilidade de responsabilidade penal da pessoa jur\\u00eddica . Mas o fato \\u00e9 que o ordenamento jur\\u00eddico brasileiro parece ter feito uma escolha de pol\\u00edtica criminal. Saiba mais!\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-aplicar-penas-as-pessoas-juridicas\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45579"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=45579"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45579\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":45591,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45579\/revisions\/45591"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/45588"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=45579"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=45579"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=45579"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}