{"id":456,"date":"2018-02-08T15:00:36","date_gmt":"2018-02-08T18:00:36","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-o-interrogatorio-do-reu-como-ultimo-ato-da-instrucao\/"},"modified":"2020-10-05T10:25:05","modified_gmt":"2020-10-05T13:25:05","slug":"a-mascara-dos-numeros-e-a-face-da-falsa-justica-midiatica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-mascara-dos-numeros-e-a-face-da-falsa-justica-midiatica\/","title":{"rendered":"A M\u00e1scara dos N\u00fameros e a Face da Falsa Justi\u00e7a Midi\u00e1tica"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-886 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Depositphotos_238722592_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Falsa Justi\u00e7a Midi\u00e1tica - STJ\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Depositphotos_238722592_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Depositphotos_238722592_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Depositphotos_238722592_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Depositphotos_238722592_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Depositphotos_238722592_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Todos sabem que n\u00fameros n\u00e3o mentem. Sim, mas n\u00fameros podem ser mascarados, contorcidos e distorcidos. E foi isso que, ao que parece, ocorreu com a \u00faltima pesquisa realizada no \u00e2mbito do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, pela Coordenadoria de Gest\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o, a respeito dos processos que sofrem reformas no \u00e2mbito do referido Sodal\u00edcio.<\/p>\n<p>Na mat\u00e9ria publicada no s\u00edtio do chamado \u201cTribunal da Cidadania\u201d, o t\u00edtulo \u00e9: \u201c<i><span style=\"text-decoration: underline;\">Absolvi\u00e7\u00e3o de r\u00e9us condenados em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 de 0,62%<\/span><\/i>\u201d. Mas, antes de destrinchar o que significou a pesquisa e o t\u00edtulo da reportagem, \u00e9 necess\u00e1rio rememorar a raz\u00e3o de existir dela: recentemente, em fevereiro de 2016, o colendo Supremo Tribunal Federal, no famigerado HC 126.292, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">alterou sua jurisprud\u00eancia, at\u00e9 ent\u00e3o, majorit\u00e1ria<\/span>, <\/b>passando a entender que <b><span style=\"text-decoration: underline;\">n\u00e3o viola o princ\u00edpio da inoc\u00eancia a pris\u00e3o do r\u00e9u condenado em segunda inst\u00e2ncia.<\/span><\/b><\/p>\n<p>Tal decis\u00e3o foi comemorada pela popula\u00e7\u00e3o em geral. De outro lado, foi motivo de muita tristeza para aqueles que, com conhecimento de causa, defendem o que est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que \u00e9 mais do que clara ao afirmar que \u201c<i>ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria\u201d.<\/i> Ou seja: enquanto houver recurso em andamento, haver\u00e1 que prevalecer a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. Gostando ou n\u00e3o, \u00e9 como funciona a democracia, t\u00e3o almejada por n\u00f3s.<br \/>\nOcorre que, percebendo o erro que cometeu, a maioria dos Ministros do Tribunal \u201cGuardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d (que ironia!), sinalizaram uma altera\u00e7\u00e3o no entendimento recente que vinha prevalecendo, visando amenizar a situa\u00e7\u00e3o. Foi assim que surgiu o entendimento, liderado pelo il. Ministro Dias Toffoli, no sentido de que, somente ap\u00f3s a palavra do Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 que seria poss\u00edvel a pris\u00e3o do r\u00e9u condenado.<\/p>\n<p>E por que? Porque sabem os Senhores Ministros que n\u00e3o s\u00e3o poucas as reformas e os erros judici\u00e1rios cometidos nesse sofrido Brasil. N\u00e3o se trata de criticar a sapi\u00eancia dos membros das Cortes inferiores, mas sim de refletir uma realidade. Apenas isso.<\/p>\n<p>Foi ent\u00e3o que as mentes contr\u00e1rias \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do atual posicionamento do Supremo sobre a possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa. inst\u00e2ncia, trataram de distorcer uma realidade assustadora. Explico.<\/p>\n<p>Com o t\u00edtulo em destaque na p\u00e1gina do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no dia 02 de fevereiro de 2018, e, como dito, com o apoio incondicional e irrespons\u00e1vel da m\u00eddia, o m\u00edsero (n\u00e3o t\u00e3o m\u00edsero assim) n\u00famero de \u201c0,62%\u201d de r\u00e9us absolvidos no STJ causou alegria daqueles que \u2013 quero acreditar \u2013 n\u00e3o sabem o que est\u00e3o falando. Tudo isso para dizer que s\u00e3o m\u00ednimos os erros cometidos no STJ. Indiscutivelmente, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio muito esfor\u00e7o para ver que o t\u00edtulo e o teor das reportagens do dia tiveram essa inten\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Todavia, basta ler a reportagem por inteiro para se notar como \u00e9 perigosa a manipula\u00e7\u00e3o dos dados reais da pesquisa em quest\u00e3o. N\u00e3o digo que os n\u00fameros est\u00e3o errados, mas sim o enfoque dado a ela! Vejamos.<\/p>\n<p>N\u00e3o s\u00e3o somente \u201c0,62%\u201d dos 68.944 processos pesquisados que sofre altera\u00e7\u00e3o no julgamento de 2\u00aa. inst\u00e2ncia. Por sinal, esse n\u00famero j\u00e1 seria alarmante, pois significa que mais de 400 pessoas estariam condenadas e presas indevidamente, por erro judici\u00e1rio. <b><span style=\"text-decoration: underline;\">Uma pessoa presa e condenada indevidamente j\u00e1 \u00e9 o suficiente para se pensar muito bem antes de colocar algu\u00e9m atr\u00e1s das masmorras brasileiras.<\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Mas, prosseguimento no racioc\u00ednio, fato \u00e9 que <\/span>lendo com cuidado a pesquisa, deixando de lado a chamada da reportagem, nota-se que o n\u00famero de ac\u00f3rd\u00e3os reformados pelo STJ \u00e9 muito, muito maior. No entanto, isso n\u00e3o interessou a <b><span style=\"text-decoration: underline;\">nenhum<\/span><\/b> \u00f3rg\u00e3o da imprensa falada ou escrita divulgar. Vamos, ent\u00e3o, aos dados concretos, cedidos pelo pr\u00f3prio Tribunal da Cidadania<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YDDURBHU\/A%20M%C3%81SCARA%20DOS%20N%C3%9AMEROS%20E%20A%20FACE%20DA%20FALSA%20JUSTI%C3%87A%20MIDI%C3%81TICA.docx#_ftn1\">[1]<\/a>:<\/p>\n<ul>\n<li>Absolvi\u00e7\u00e3o: 0,62%<\/li>\n<li>Substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por pena restritiva de direitos: 1,02%<\/li>\n<li>Diminui\u00e7\u00e3o da pena: 6,44%<\/li>\n<li>Diminui\u00e7\u00e3o da pena de multa: 2,32%<\/li>\n<li>Altera\u00e7\u00e3o de regime prisional: 4,57%.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Conclus\u00e3o: somados esses n\u00fameros, chegamos ao percentual de <b><span style=\"text-decoration: underline;\">14,97%<\/span><\/b>! Vejam, o t\u00edtulo da reportagem em discuss\u00e3o, para a maioria leiga da popula\u00e7\u00e3o, leva a crer que somente 0,62% dos processos que chegam ao STJ <b><span style=\"text-decoration: underline;\">sofrem significativa reforma<\/span><\/b> do ac\u00f3rd\u00e3o proferido na 2\u00aa. inst\u00e2ncia. Somente os olhos mais atentos \u00e9 que percebem a sutileza dos dados, pois, na realidade, a pesquisa indicou que quase 15% dos ac\u00f3rd\u00e3os possuem erros que podem destruir a vida de uma pessoa de forma indevida.<\/p>\n<p>Fica claro, assim, que a inten\u00e7\u00e3o da reportagem n\u00e3o era divulgar uma triste realidade e sim disfar\u00e7ar os erros que a Justi\u00e7a comete, visando dizer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o: \u201cvejam, n\u00e3o vale a pena alterar o posicionamento do STF, pois s\u00e3o poucos os ac\u00f3rd\u00e3os reformados. Vamos prender todo mundo; essa \u00e9 a coisa certa a fazer para o Brasil\u201d. \u00c9? O cidad\u00e3o pensa dessa forma at\u00e9 que \u201cessa coisa certa\u201d, chamada \u201cpris\u00e3o ilegal\u201d, lhe atinja (direta ou indiretamente com a pris\u00e3o de um ente querido, por exemplo) em cheio, e injustamente.<br \/>\nPelo n\u00famero de processos pesquisados (68.944), s\u00e3o, nada mais, nada menos, do que <b><span style=\"text-decoration: underline;\">10.320 processos julgados com algum tipo de erro. No m\u00ednimo, alarmante.<\/span><\/b><\/p>\n<p>Excetuado o percentual de 2,32% referente \u00e0 porcentagem de reforma para diminuir a multa penal aplicada, a pesquisa indicou que 12,65%dos processos pesquisados, ou seja, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">8.721<\/span><\/b> processos podem ter tido seus r\u00e9us encarcerados de maneira indevida! Quanto custa isso \u00e0 sociedade? S\u00f3 quem passou pela experi\u00eancia de uma injusti\u00e7a como esta saber\u00e1 responder.<\/p>\n<p>Sem querer menosprezar o sentimento das v\u00edtimas, que, sim, merecem ver o resultado \u00fatil do processo \u2013 o que significa, trocando em mi\u00fados, ver o culpado preso \u2013, fato \u00e9 que quem deve pagar \u00e9 quem cometeu o crime, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">na justa medida da pena que a lei lhe imp\u00f5e<\/span><\/b>. De novo: \u00e9 o pre\u00e7o da democracia, gostem ou n\u00e3o.<\/p>\n<p>Ent\u00e3o, \u00e9 falaciosa a impress\u00e3o que passa a reportagem divulgada pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a e pela imprensa, pois d\u00e1 a entender que o Judici\u00e1rio comete pouqu\u00edssimos erros. Como visto, n\u00e3o s\u00e3o pouqu\u00edssimos erros; n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ignorar que mais de 10.000 (dez mil) processos contenham algum erro de julgamento.<\/p>\n<p>Tenta-se, incansavelmente, por outro lado, culpar os advogados, \u201cque recorrem sem parar\u201d. Deveras, \u00e9 inconceb\u00edvel que se entenda esse n\u00famero como um simples \u201cefeito colateral\u201d do n\u00famero de recursos. Ora! Os recursos est\u00e3o previstos em Lei, inclusive na Constitui\u00e7\u00e3o Federal! O Judici\u00e1rio querer depositar sua morosidade nas costas dos advogados e, com isso, justificar o \u201cjusti\u00e7amento\u201d que vem ocorrendo no pa\u00eds \u2013 lembrando que justi\u00e7amento n\u00e3o \u00e9 o mesmo que justi\u00e7a \u2013 \u00e9 um verdadeiro absurdo, um contrassenso e uma falta de respeito, por que n\u00e3o? Falta de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0s Leis e ao ordenamento jur\u00eddico.<\/p>\n<p>Aquele que foi injusti\u00e7ado, que passou um \u00fanico dia no c\u00e1rcere sem merecer padece de sofrimento t\u00e3o chocante quanto a m\u00e3e de uma v\u00edtima cujo assassino permanece solto. Ambos s\u00e3o erros que ocorrem com frequ\u00eancia.<\/p>\n<p>A impunidade n\u00e3o justifica punir indevidamente quem n\u00e3o merece. O Poder Judici\u00e1rio que fa\u00e7a a \u201c<i>mea culpa<\/i>\u201d de seus erros, seja pela sua morosidade, seja pelo sistema falido, seja pela falta de material humano etc. Mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel permitir que uma pessoa tenha, ainda que por um s\u00f3 dia, sua liberdade, ilegal e indevidamente, restringida por erro judici\u00e1rio.<\/p>\n<p>Se a impunidade \u00e9 uma injusti\u00e7a \u2013 e \u00e9 \u2013, igualmente o \u00e9 permitir que algu\u00e9m vivencie, ainda que por um dia, ou mesmo algumas horas, ao vivo e em cores, a dor de sofrer uma pena que n\u00e3o lhe cabe.<\/p>\n<p>Portanto, se n\u00e3o podemos esperar a \u201cconsci\u00eancia\u201d da nossa m\u00eddia espetaculosa, devemos, ao menos, desejar que a not\u00edcia seja dada sem m\u00e1scaras pelo \u00f3rg\u00e3o que se chama de \u201cTribunal da Cidadania\u201d. Nesse caso, n\u00e3o foi o que ocorreu. Infelizmente!<\/p>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\"><i>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<\/i><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\"><b>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/b><\/p>\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<div><\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YDDURBHU\/A%20M%C3%81SCARA%20DOS%20N%C3%9AMEROS%20E%20A%20FACE%20DA%20FALSA%20JUSTI%C3%87A%20MIDI%C3%81TICA.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> <a href=\"http:\/\/www.stj.jus.br\/sites\/STJ\/default\/pt_BR\/Comunica%C3%A7%C3%A3o\/noticias\/Not%C3%ADcias\/Absolvi%C3%A7%C3%A3o-de-r%C3%A9us-condenados-em-segunda-inst%C3%A2ncia-%C3%A9-de-0,62%25-no-STJ\">http:\/\/www.stj.jus.br\/sites\/STJ\/default\/pt_BR\/Comunica%C3%A7%C3%A3o\/noticias\/Not%C3%ADcias\/Absolvi%C3%A7%C3%A3o-de-r%C3%A9us-condenados-em-segunda-inst%C3%A2ncia-%C3%A9-de-0,62%25-no-STJ<\/a><\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<p><i>\u00a0<\/i><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Todos sabem que n\u00fameros n\u00e3o mentem. Sim, mas n\u00fameros podem ser mascarados, contorcidos e distorcidos. E foi isso que, ao que parece, ocorreu com a \u00faltima pesquisa realizada no \u00e2mbito do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, pela Coordenadoria de Gest\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o, a respeito dos processos que sofrem reformas no \u00e2mbito do referido Sodal\u00edcio. Na mat\u00e9ria [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":886,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[127,128,37],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A M\u00e1scara dos N\u00fameros e a Face da Falsa Justi\u00e7a Midi\u00e1tica<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Todos sabem que n\u00fameros n\u00e3o mentem. Sim, mas n\u00fameros podem ser mascarados, contorcidos e distorcidos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-mascara-dos-numeros-e-a-face-da-falsa-justica-midiatica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A M\u00e1scara dos N\u00fameros e a Face da Falsa Justi\u00e7a Midi\u00e1tica\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Todos sabem que n\u00fameros n\u00e3o mentem. Sim, mas n\u00fameros podem ser mascarados, contorcidos e distorcidos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-mascara-dos-numeros-e-a-face-da-falsa-justica-midiatica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-02-08T18:00:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T13:25:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Depositphotos_238722592_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-mascara-dos-numeros-e-a-face-da-falsa-justica-midiatica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Depositphotos_238722592_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Falsa Justi\\u00e7a Midi\\u00e1tica - STJ\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-mascara-dos-numeros-e-a-face-da-falsa-justica-midiatica\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-mascara-dos-numeros-e-a-face-da-falsa-justica-midiatica\/\",\"name\":\"A M\\u00e1scara dos N\\u00fameros e a Face da Falsa Justi\\u00e7a Midi\\u00e1tica\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-mascara-dos-numeros-e-a-face-da-falsa-justica-midiatica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-02-08T18:00:36+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T13:25:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Todos sabem que n\\u00fameros n\\u00e3o mentem. Sim, mas n\\u00fameros podem ser mascarados, contorcidos e distorcidos.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-mascara-dos-numeros-e-a-face-da-falsa-justica-midiatica\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/456"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=456"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/456\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":887,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/456\/revisions\/887"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/886"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=456"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=456"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=456"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}