{"id":4608,"date":"2021-06-24T13:00:33","date_gmt":"2021-06-24T16:00:33","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=4608"},"modified":"2021-10-26T23:10:11","modified_gmt":"2021-10-27T02:10:11","slug":"claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/","title":{"rendered":"Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \u00e9 considerado o n\u00ba 1 em Direito Penal pelo Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-4611 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-1024x1024.png\" alt=\"Ranking An\u00e1lise Cl\u00e1udia Seixas\" width=\"800\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-1024x1024.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-300x300.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-150x150.png 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3-768x768.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O escrit\u00f3rio <strong>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados <\/strong>ficou em primeiro lugar na categoria \u201cEspecializado\u201d do levantamento \u201c<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise.com\/noticias\/novo-ranking-apresenta-os-escritorios-eleitos-em-cada-regiao-do-brasil\" rel=\"noopener\">Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional 2021<\/a>\u201d, promovido pela <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise.com\/\" rel=\"noopener\">Revista An\u00e1lise<\/a>. A classifica\u00e7\u00e3o foi feita pela primeira vez e trouxe o estado de S\u00e3o Paulo segmentado por bancas com sede na Grande S\u00e3o Paulo e no interior. O novo ranking foi divulgado no dia 27 de maio.<\/p>\n<p>Esse recorte in\u00e9dito tem como objetivo trazer mais visibilidade para os escrit\u00f3rios locais, destacando os profissionais que est\u00e3o ganhando cada vez mais espa\u00e7o com a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. O novo levantamento se tornou refer\u00eancia para destacar as bancas para todo pa\u00eds.<\/p>\n<p>Ao todo, 913 escrit\u00f3rios foram selecionados e agrupados em tr\u00eas categorias: \u201cFull Service\u201d, \u201cAbrangente\u201d ou \u201cEspecializada\u201d. Concorrendo com outros 28 escrit\u00f3rios, na categoria \u201cEspecializada\u201d, a partir da atua\u00e7\u00e3o do nosso time de especialistas, conquistamos o primeiro lugar pela expertise em Direito Penal.<\/p>\n<p><strong>Como \u00e9 feito o levantamento?<\/strong><\/p>\n<p>Em novembro de 2020, a An\u00e1lise Editorial lan\u00e7ou o <strong>anu\u00e1rio An\u00e1lise Advocacia<\/strong>, uma publica\u00e7\u00e3o que trouxe os escrit\u00f3rios e advogados mais admirados do Brasil, de acordo com a opini\u00e3o de executivos que comandam os departamentos jur\u00eddicos das maiores empresas do pa\u00eds. Neste levantamento, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/dra-claudia-seixas-e-reconhecida-como-uma-das-advogadas-criminais-mais-admiradas-do-pais-pela-revista-analise\/\" rel=\"noopener\">nosso escrit\u00f3rio recebeu quatro coloca\u00e7\u00f5es<\/a> nos primeiros lugares. O <strong>\u201cRanking An\u00e1lise Advocacia Regional 2021\u201d<\/strong> \u00e9 um recorte por regi\u00f5es do anu\u00e1rio publicado pela revista An\u00e1lise.<\/p>\n<p>A divulga\u00e7\u00e3o completa do levantamento foi feita atrav\u00e9s de um e-book, que pode ser acessado no site da revista: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise-asset.s3.us-east-2.amazonaws.com\/entry\/analise-regional-sudeste-1-2210-0-0-1622126929.pdf\" rel=\"noopener\">Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional 2021<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados ficou em primeiro lugar na categoria \u201cEspecializado\u201d do levantamento \u201cRanking An\u00e1lise Advocacia Regional 2021\u201d, promovido pela Revista An\u00e1lise. A classifica\u00e7\u00e3o foi feita pela primeira vez e trouxe o estado de S\u00e3o Paulo segmentado por bancas com sede na Grande S\u00e3o Paulo e no interior. O novo ranking foi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4611,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[198,34],"tags":[303,249,304,306,301,302,305,307],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \u00e9 considerado o n\u00ba 1 em Direito Penal pelo Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \u00e9 considerado o n\u00ba 1 em Direito Penal pelo Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados ficou em primeiro lugar na categoria \u201cEspecializado\u201d do levantamento \u201cRanking An\u00e1lise Advocacia Regional 2021\u201d, promovido pela Revista An\u00e1lise. A classifica\u00e7\u00e3o foi feita pela primeira vez e trouxe o estado de S\u00e3o Paulo segmentado por bancas com sede na Grande S\u00e3o Paulo e no interior. O novo ranking foi [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-24T16:00:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:10:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/3.png\",\"width\":1080,\"height\":1080,\"caption\":\"Ranking An\\u00e1lise Cl\\u00e1udia Seixas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados \\u00e9 considerado o n\\u00ba 1 em Direito Penal pelo Ranking An\\u00e1lise Advocacia Regional - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-06-24T16:00:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:10:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-considerado-o-no-1-em-direito-penal-pelo-ranking-analise-advocacia-regional\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4608"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4608"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4608\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4612,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4608\/revisions\/4612"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4611"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4608"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4608"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4608"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}