{"id":462,"date":"2018-05-08T14:00:40","date_gmt":"2018-05-08T17:00:40","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-quebra-do-sigilo-bancario-diretamente-pelo-fisco-diversos-posicionamentos-que-gera-enorme-inseguranca-juridica\/"},"modified":"2020-10-19T18:19:02","modified_gmt":"2020-10-19T21:19:02","slug":"alteracoes-trazidas-pela-lei-13-54617-ao-codigo-de-transito-brasileiro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/alteracoes-trazidas-pela-lei-13-54617-ao-codigo-de-transito-brasileiro\/","title":{"rendered":"Altera\u00e7\u00f5es Trazidas pela Lei 13.546\/17 ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-889 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Depositphotos_36980821_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Lei 13.546\/17 ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Depositphotos_36980821_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Depositphotos_36980821_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Depositphotos_36980821_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Depositphotos_36980821_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Depositphotos_36980821_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2015-2018\/2017\/lei\/L13546.htm#:~:text=Altera%20dispositivos%20da%20Lei%20n%C2%BA,Art.\">lei 13.546\/17<\/a> entrou em vigor no ordenamento jur\u00eddico brasileiro no dia 19\/04\/2018 ap\u00f3s uma <i>vacatio legis<\/i>, prevista em sua reda\u00e7\u00e3o, de 120 dias.<\/p>\n<p>A nova lei traz aos crimes praticados sob a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor \u2013 especialmente aos de les\u00e3o grave culposa e homic\u00eddio culposo qualificados pela ingest\u00e3o de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia an\u00e1loga \u2013 san\u00e7\u00f5es mais severas do que aquelas trazidas por sua antecessora.<\/p>\n<p>Depreende-se que o legislador visou dar maior aten\u00e7\u00e3o aos bens jur\u00eddicos tutelados pela norma.<\/p>\n<p>Destarte, os acr\u00e9scimos trazidos pela Lei, no que tange ao \u00a73\u00ba do artigo 302 e \u00a72\u00ba do \u00a0303, trazem consequ\u00eancias graves \u00e0queles que praticam as condutas previstas nos dispositivos ao longo de sua vig\u00eancia.<\/p>\n<p>Inicialmente, antes do aprofundamento acerca das modifica\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei 13.546\/17 sobre os delitos em quest\u00e3o, faz-se necess\u00e1rio tecer um breve hist\u00f3rico legal sob o enfoque do delito previsto no artigo 302 do CTB, pois o crime de homic\u00eddio culposo \u00e9 tipo mais grave que o de les\u00e3o corporal culposa, sendo utilizado como base para diversas previs\u00f5es, como depreendido do texto legal.<\/p>\n<p>Constata-se tal fato, especialmente, nas causas agravantes de pena, como observado pela leitura do \u00a71\u00ba do artigo 303 do mesmo c\u00f3dice, segundo o qual: \u201c<i>1<span style=\"text-decoration: underline;\"><sup>o<\/sup><\/span><\/i><i>\u00a0Aumenta-se a pena de 1\/3 (um ter\u00e7o) \u00e0 metade, se ocorrer qualquer das hip\u00f3teses do \u00a7 1<\/i><i><span style=\"text-decoration: underline;\"><sup>o<\/sup><\/span><\/i><i>\u00a0do art. 302<\/i>\u201d.<\/p>\n<p>Portanto, demonstrada a interliga\u00e7\u00e3o entre ambos os tipos, o breve hist\u00f3rico a seguir ser\u00e1 de fundamental entendimento quanto \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es trazidas pela nova Lei 13.546\/2017.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\" align=\"center\"><b>Breve hist\u00f3rico acerca dos delitos de homic\u00eddio culposo e les\u00e3o corporal culposa praticados na condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor<\/b><\/h2>\n<p><b>\u00a0<\/b>A Lei 9.503\/97 que instituiu no ordenamento jur\u00eddico o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, em sua reda\u00e7\u00e3o original, n\u00e3o previa agravante de pena nos casos de homic\u00eddio culposo sob dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor nos quais o motorista, sob a influ\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas, terminava por tirar a vida de outrem.<\/p>\n<p>Dessa forma, diante da previs\u00e3o legal \u00e0 \u00e9poca, a doutrin\u00e1ria majorit\u00e1ria entendia que a ingest\u00e3o de \u00e1lcool (j\u00e1 prevista no artigo 306) seria absorvida pelo crime de homic\u00eddio culposo em tais casos.<\/p>\n<p>Nesse sentido, confira-se a li\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Marcos Marrone<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YDDURBHU\/Modifica%C3%A7%C3%B5es%20do%20CTB%20pela%20Lei%2013%20546%20de%202017.docx#_ftn1\">[1]<\/a>:<\/p>\n<blockquote><p><i>\u201c Outrossim, o crime de embriaguez ao volante \u00e9 absorvido pelo delito de homic\u00eddio culposo (art. 302 do CTB). De acordo com o princ\u00edpio da consun\u00e7\u00e3o, os crimes de perigo s\u00e3o absorvidos pelos crimes de dano, porquanto \u201cestes \u00faltimos incluem o desvalor delitivo dos primeiros\u201d, nas exatas palavras utilizadas por Heleno Cl\u00e1udio Fragoso.\u201d<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>Assim, observa-se que no texto original do artigo 302 do CTB n\u00e3o havia majora\u00e7\u00e3o da pena em raz\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o psicomotora do condutor nos casos de homic\u00eddio culposo, cumprindo ao agente apenas o intervalo de penas cominado no bojo do referido dispositivo.<\/p>\n<p>Diante de tal problem\u00e1tica, especialmente diante do v\u00e1cuo de impunidade daqueles que, de forma irrespons\u00e1vel, conduziam ve\u00edculo automotor ap\u00f3s a ingest\u00e3o de bebida alco\u00f3lica e envolviam-se em acidente automobil\u00edstico que resultava na morte de outrem, no ano de 2006, houve significativa altera\u00e7\u00e3o legislativa, por meio da Lei 11.275\/06.<\/p>\n<p>Tal lei inseriu o inciso V ao artigo 302 do CTB, prevendo, pela primeira vez, a ingest\u00e3o de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia an\u00e1loga como circunst\u00e2ncia agravante nos casos de homic\u00eddio culposo no tr\u00e2nsito.<\/p>\n<p>Assim ficou o texto legal:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Art. 302. Praticar homic\u00eddio culposo na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor:<\/i><br \/>\n<i>(&#8230;)<\/i><br \/>\n<i>\u00a7 1o\u00a0No homic\u00eddio culposo cometido na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, a pena \u00e9 aumentada de 1\/3 (um ter\u00e7o) \u00e0 metade, se o agente:<\/i><br \/>\n<i>(&#8230;)<\/i><br \/>\n<i>V &#8211; estiver sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia t\u00f3xica ou entorpecente de efeitos an\u00e1logos.<\/i><\/p>\n<p>Contudo, anos depois, persistindo a problem\u00e1tica acerca do elevado n\u00famero de acidentes causados pessoas que, ap\u00f3s a ingest\u00e3o de subst\u00e2ncia alco\u00f3lica, tomavam a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, o legislador p\u00e1trio novamente modificou o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito.<\/p>\n<p>Neste contexto, foi elaborada a Lei n\u00ba\u00a011.705 de 2008, a qual ficou conhecida popularmente como \u201cLei Seca\u201d.<\/p>\n<p>Tal lei n\u00e3o teceu modifica\u00e7\u00f5es o tipo do delito previsto nos artigos 302 e 303 do CTB; no entanto, fixou penas mais severas \u00e0s condutas de perigo abstrato visando atingir motoristas que dirigiam ap\u00f3s a ingest\u00e3o de \u00e1lcool ou qualquer outra subst\u00e2ncia capaz de alterar sua condi\u00e7\u00e3o psicomotora.<\/p>\n<p>Anos depois, ap\u00f3s a grande repercuss\u00e3o midi\u00e1tica que a chamada \u201cLei Seca\u201d trouxe a Bras\u00edlia, o Congresso Nacional editou nova lei, tendo entrado em vigor no dia 21 de dezembro de 2012, a qual ficou conhecida como \u201cNova Lei Seca\u201d (Lei 12.760\/12).<\/p>\n<p>As altera\u00e7\u00f5es mostravam-se j\u00e1 suficientes. Todavia, o legislador ordin\u00e1rio entendeu por bem impor nova altera\u00e7\u00e3o. Desta feita, estabeleceu novos procedimentos para que o agente de tr\u00e2nsito ou autoridade policial pudesse examinar se o condutor do ve\u00edculo havia ou n\u00e3o ingerido subst\u00e2ncia alco\u00f3lica ou an\u00e1loga.<\/p>\n<p>J\u00e1 no ano de 2014 foi editada a Lei 12.971, a qual \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o entendimento das modifica\u00e7\u00f5es trazidas pela lei 13.546\/2017, desta feita, houve revoga\u00e7\u00e3o do inciso V do \u00a71\u00ba do artigo 302, o qual, repisa-se, fora inclu\u00eddo pela Lei 11.275\/2006, com a consequente inclus\u00e3o do \u00a72\u00aa no mesmo dispositivo.<\/p>\n<p>Dessa forma, o acr\u00e9scimo do \u00a72\u00aa, passa a prever pela primeira vez, o delito de homic\u00eddio culposo na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor sob efeito de subst\u00e2ncia psicomotora, como aut\u00f4nomo ao de homic\u00eddio culposo de tr\u00e2nsito.<\/p>\n<p>Portanto, diante da modifica\u00e7\u00e3o, a ingest\u00e3o de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia an\u00e1loga deixou de ser considerada mera circunst\u00e2ncia agravante nos casos de homic\u00eddio culposo no tr\u00e2nsito, pois essa situa\u00e7\u00e3o foi al\u00e7ada para a condi\u00e7\u00e3o de qualificadora, fato que autorizou um aumento ainda maior no preceito secund\u00e1rio do tipo penal.<\/p>\n<p>Eis o texto da novel legisla\u00e7\u00e3o:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Art. 302, <\/i><i>\u00a72\u00ba<\/i><i> <\/i><i>Se o agente conduz ve\u00edculo automotor com capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia ou participa, em via, de corrida, disputa ou competi\u00e7\u00e3o automobil\u00edstica ou ainda de exibi\u00e7\u00e3o ou demonstra\u00e7\u00e3o de per\u00edcia em manobra de ve\u00edculo automotor, n\u00e3o autorizada pela autoridade competente:<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Penas &#8211; reclus\u00e3o, de 2 (dois) a 4 (quatro) anos, e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.\u201d <\/i><\/p>\n<p>No entanto, em que pese a lei tenha adicionado ao CTB a previs\u00e3o do homic\u00eddio culposo qualificado pela ingest\u00e3o de subst\u00e2ncia psicoativa no tr\u00e2nsito, a pena cominada \u00e0 forma qualificada do delito em quest\u00e3o continuou id\u00eantica \u00e0quela prevista na forma simples do homic\u00eddio culposo de tr\u00e2nsito.<\/p>\n<p>Dessa forma, a \u00fanica modifica\u00e7\u00e3o trazida pela nova lei foi a previs\u00e3o do regime fechado ao tipo contido no \u00a72\u00ba do artigo 302, em decorr\u00eancia da imposi\u00e7\u00e3o da pena de reclus\u00e3o, e n\u00e3o mais de deten\u00e7\u00e3o, como ocorria anteriormente.<\/p>\n<p>Como visto na an\u00e1lise da legisla\u00e7\u00e3o recente, a toler\u00e2ncia dos dispositivos legais p\u00e1trios quanto \u00e0 ingest\u00e3o de \u00e1lcool e posterior condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos tem diminu\u00eddo com o decorrer dos anos.<\/p>\n<p>N\u00e3o \u00e9 com grande surpresa, pois, que as modifica\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei 13.546\/17 adentram o ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio. Especialmente pela natureza danosa dos crimes previstos no artigos 302 e 303 do CTB.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s esta breve introdu\u00e7\u00e3o, passa-se ao estudo comparado das modifica\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei 13.546\/17 nos casos de homic\u00eddio culposo na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor e, posteriormente, ao de les\u00e3o corporal culposa.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\" align=\"center\"><b>Altera\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei 13.546\/2017 nos casos de homic\u00eddio culposo\u00a0 praticado no tr\u00e2nsito (art. 302 do CTB)<\/b><\/h2>\n<p>O crime de homic\u00eddio em sua categoria culposa \u00e9 originariamente previsto no \u00a73\u00ba do artigo 121 do C\u00f3digo Penal Brasileiro, que prev\u00ea a pena de deten\u00e7\u00e3o, de um a tr\u00eas anos, para aquele que mediante neglig\u00eancia, imper\u00edcia ou imprud\u00eancia, d\u00e3o causa \u00e0 morte de outrem.<\/p>\n<p>N\u00e3o diferente \u00e9 a conduta descrita no artigo 302 do CTB. No entanto, por tratar-se de norma espec\u00edfica (ocorr\u00eancia do delito na condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor), esta prevalece sobre a regra geral descrita no C\u00f3digo Penal.<\/p>\n<p>Nesse sentido, como previamente analisado, a nova lei traz, na verdade, modifica\u00e7\u00f5es acerca da forma qualificada do homic\u00eddio culposo no tr\u00e2nsito e n\u00e3o comina penas diferentes \u00e0s j\u00e1 previstas em sua forma simples do <i>caput<\/i> do artigo 302 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>\n<p>Portanto, para devida compreens\u00e3o, torna-se indispens\u00e1vel entender a rela\u00e7\u00e3o entre o agravamento das penas previstas na nova lei e a tend\u00eancia do poder legislativo em agravar as san\u00e7\u00f5es previstas aos condutores que dirigem sob a influ\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas.<\/p>\n<p>Neste sentido, evidencia-se que a lei anterior cominava ao homic\u00eddio culposo no tr\u00e2nsito qualificado (artigo 302, \u00a72\u00ba do CTB) a pena de \u201c<b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">reclus\u00e3o, de <\/span><\/i><\/b><b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">2 (dois) a 4 (quatro) anos<\/span><\/i><\/b><i>, e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor<\/i>\u201d.<\/p>\n<p>J\u00e1 pela nova reda\u00e7\u00e3o do dispositivo, trazida pela Lei 13.546\/2017, o intervalo das ditas penas foi aumentado.<\/p>\n<p>Dessa forma, a partir de 19\/04\/2018, a pena prevista ao tipo em quest\u00e3o ser\u00e1 a de <b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">\u201cre<\/span><\/i><\/b><b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">clus\u00e3o, de cinco a oito anos<\/span><\/i><\/b><i>, e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o do direito de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor<\/i>\u201d (artigo 302, \u00a73\u00ba do CTB).<\/p>\n<p>Portanto, a altera\u00e7\u00e3o representada pelo acr\u00e9scimo do \u00a73\u00ba \u00e0 lei, o qual revoga tacitamente o \u00a72\u00ba, representa aumento substancial apenas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s penas cominadas ao tipo qualificado do delito em an\u00e1lise.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\" align=\"center\"><b>Altera\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei 13.546\/2017 nos casos de les\u00e3o corporal \u00a0praticada no tr\u00e2nsito (art. 303 do CTB)<\/b><\/h2>\n<p>O crime de les\u00e3o corporal culposa, assim como o de homic\u00eddio culposo, tamb\u00e9m possui previs\u00e3o no C\u00f3digo Penal Brasileiro. No entanto, pelos mesmos motivos j\u00e1 trazidos, quando praticado no tr\u00e2nsito, encontra-se disciplinado pelo artigo 303 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>\n<p>Nesse sentido, n\u00e3o \u00e9 de se estranhar a proximidade entre os artigos 302 e 303 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, tendo em vista a rela\u00e7\u00e3o umbilical entre as referidas condutas.<\/p>\n<p>Diz-se isso, pois as circunst\u00e2ncias sob as quais se subsumem ambos os delitos, na maioria dos casos, s\u00e3o an\u00e1logas (colis\u00e3o entre ve\u00edculos automotores ou entre estes e pedestres), sendo que o primeiro (matar algu\u00e9m) dificilmente consolida-se sem o segundo (causar les\u00e3o a outrem).<\/p>\n<p>No entanto, restava ao legislador disciplinar os casos de ingest\u00e3o de \u00e1lcool seguida de les\u00e3o corporal culposa, tendo em vista que tal conduta, mesmo que de alta reprovabilidade social, n\u00e3o possu\u00eda previs\u00e3o legal espec\u00edfica para aumento do <i>quantum<\/i> de pena a ser aplicado.<\/p>\n<p>Diante de tal situa\u00e7\u00e3o, nos casos em que o condutor de ve\u00edculo automotor cometesse o crime de les\u00e3o corporal culposa sob efeito de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia an\u00e1loga, antes das altera\u00e7\u00f5es trazidas pela lei 13.564\/2017, aplicar-se-ia os dispostos do artigo 306 do CTB.<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Art. 306 \u201cConduzir ve\u00edculo automotor com capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia<\/i><br \/>\n<i>\u00a0Penas &#8211; deten\u00e7\u00e3o, de <span style=\"text-decoration: underline;\">seis meses a tr\u00eas anos<\/span>, multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.\u201d<\/i><br \/>\n<i>\u00a0<\/i>Diz-se isso, pois o delito supramencionado seria mais grave que o descrito pelo <i>caput<\/i> do artigo 303 do CTB, absorvendo-o.<br \/>\nDessa forma, o legislador visando corrigir a incoer\u00eancia que persistia na aplica\u00e7\u00e3o da lei no caso em an\u00e1lise, acrescentou, por meio da Lei 13.546\/2017, um novo par\u00e1grafo ao artigo 303 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<br \/>\nA nova reda\u00e7\u00e3o do artigo, portanto, a partir de 19\/04\/2018 passou a ser a seguinte:<\/p>\n<p><i>Art. 303. <b><span style=\"text-decoration: underline;\">Praticar les\u00e3o corporal culposa na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor<\/span><\/b>:<\/i><\/p>\n<p><i>Penas &#8211; deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a dois anos e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.<\/i><\/p>\n<p><i>\u00a7 1<span style=\"text-decoration: underline;\"><sup>o<\/sup><\/span><\/i><i>\u00a0Aumenta-se a pena de 1\/3 (um ter\u00e7o) \u00e0 metade, se ocorrer qualquer das hip\u00f3teses do \u00a7 1<\/i><i><span style=\"text-decoration: underline;\"><sup>o<\/sup><\/span><\/i><i>\u00a0do art. 302.<\/i><i>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/i><\/p>\n<p><i>\u00a7 2<span style=\"text-decoration: underline;\"><sup>o<\/sup><\/span>\u00a0\u00a0A pena privativa de liberdade \u00e9 de <b><span style=\"text-decoration: underline;\">reclus\u00e3o de dois a cinco anos<\/span><\/b>, sem preju\u00edzo das outras penas previstas neste artigo, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">se o agente conduz o ve\u00edculo com capacidade psicomotora alterada <\/span><\/b>em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia, e se do crime resultar les\u00e3o corporal de natureza grave ou grav\u00edssima.<\/i><\/p>\n<p>Portanto, os casos de les\u00e3o corporal culposa praticados quando o agente encontra-se sob influ\u00eancia do \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia an\u00e1loga, passam a ser considerados como forma qualificada do delito de les\u00e3o corporal culposa no tr\u00e2nsito.<\/p>\n<p>Tal ocorre \u00e0 semelhan\u00e7a do crime de homic\u00eddio culposo no tr\u00e2nsito qualificado pela influ\u00eancia de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia an\u00e1loga.<\/p>\n<p>Portanto, a partir de 19\/04\/2018, deixa-se de aplicar o artigo 306 do CTB na ocasi\u00e3o analisada.<\/p>\n<p>Outra inova\u00e7\u00e3o trazida pela Lei 13.546\/2017 decorre da possibilidade de an\u00e1lise, pelo julgador, com base na prova produzida, acerca da natureza da les\u00e3o. Agora, ap\u00f3s a vig\u00eancia da Lei 13.546\/17, a mesma poder\u00e1 ser aferida em grave ou grav\u00edssima.<\/p>\n<p>Antes da reforma, a jurisprud\u00eancia e a doutrina n\u00e3o admitiam a grada\u00e7\u00e3o da les\u00e3o, ou seja, pouco importava se a les\u00e3o corporal advinda de acidente no tr\u00e2nsito gerasse na v\u00edtima consequ\u00eancias leves, graves ou grav\u00edssima para fins de configurar at\u00e9 ent\u00e3o o art. 302, do CTB \u2013 embora isso pudesse ser avaliado no art. 59, do CP, em caso de eventual condena\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>J\u00e1 a nova reda\u00e7\u00e3o da norma traz a possibilidade de se distinguir, no momento de aplica\u00e7\u00e3o da lei, a natureza da les\u00e3o causada, se grave ou grav\u00edssima.<\/p>\n<p>No entanto, o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro n\u00e3o traz a previs\u00e3o dos casos nos quais a les\u00e3o poder\u00e1 ser considerada grave ou grav\u00edssima, permitindo-se concluir que, neste aspecto, haver\u00e1 necessariamente a aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria do C\u00f3digo Penal.<\/p>\n<p>Vale lembrar que, diante das novas penas cominadas ao tipo, o crime de les\u00e3o corporal culposa no tr\u00e2nsito qualificada pelo \u00a72\u00ba do artigo 303 do CTB, diferentemente da les\u00e3o corporal culposa prevista no C\u00f3digo Penal, n\u00e3o caracteriza infra\u00e7\u00e3o de menor potencial ofensivo, impossibilitando sua aprecia\u00e7\u00e3o pelos Juizados Especiais Criminais.<\/p>\n<p>Penas &#8211; deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a dois anos e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.<\/p>\n<p>Par\u00e1grafo \u00fanico. Aumenta-se a pena de um ter\u00e7o \u00e0 metade, se ocorrer qualquer das hip\u00f3teses do par\u00e1grafo \u00fanico do artigo anterior.<br \/>\nObs: houve a manuten\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, o qual passa a vigorar como \u00a7 1\u00ba do artigo 303.<\/p>\n<p>\u00a7 2<span style=\"text-decoration: underline;\"><sup>o<\/sup><\/span>\u00a0\u00a0<b><span style=\"text-decoration: underline;\">A pena privativa de liberdade \u00e9 de reclus\u00e3o de dois a cinco anos, sem preju\u00edzo das outras penas previstas neste artigo<\/span><\/b>, se o agente conduz o ve\u00edculo com capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia, e se do crime resultar les\u00e3o corporal de natureza grave ou grav\u00edssima.\u201d (NR)<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\" align=\"center\"><b>Altera\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei 13.546\/2017 no artigo 308 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro<\/b><\/h2>\n<p>A Lei 13.546\/2017 tamb\u00e9m modificou o <i>caput<\/i> do artigo 308 do CTB, que previa em sua antiga reda\u00e7\u00e3o:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Art. 308.\u00a0 Participar, na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, em via p\u00fablica, de corrida, disputa ou competi\u00e7\u00e3o automobil\u00edstica n\u00e3o autorizada pela autoridade competente, gerando situa\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 incolumidade p\u00fablica ou privada:\u00a0<\/i><br \/>\n<i>Penas &#8211; deten\u00e7\u00e3o, de 6 (seis) meses a 3 (tr\u00eas) anos, multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.\u00a0\u00a0<\/i><\/p>\n<p>A nova lei n\u00e3o modificou as penas cominadas ao agente que subsume-se \u00e0s condutas descritas no artigo supramencionado, mas acrescentou o trecho sublinhado a seguir:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Art. 308. \u00a0Participar, na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, em via p\u00fablica, de corrida, disputa ou competi\u00e7\u00e3o automobil\u00edstica <span style=\"text-decoration: underline;\">ou ainda de exibi\u00e7\u00e3o ou demonstra\u00e7\u00e3o de per\u00edcia em manobra de ve\u00edculo automotor<\/span>, n\u00e3o autorizada pela autoridade competente, gerando situa\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 incolumidade p\u00fablica ou privada:\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<\/i><br \/>\n<i>Penas &#8211; deten\u00e7\u00e3o, de 6 (seis) meses a 3 (tr\u00eas) anos, multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir\u00a0ve\u00edculo\u00a0automotor<\/i><\/p>\n<p>Dessa forma, houve o aumento do rol de condutas que qualificam a incid\u00eancia do artigo 308 do CTB, acrescentando a conduta do motorista que, de forma imprudente, exibindo-se ou pretendendo demonstrar suposta per\u00edcia na condu\u00e7ao de autmom\u00f3vel, p\u00f5e em risco a vida de outrem.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\" align=\"center\"><b>Altera\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei 13.546\/2017 no artigo 291 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro<\/b><\/h2>\n<p>A despeito das modifica\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei 13.546\/17 nos artigos 302, 303 e 308, todos do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, a altera\u00e7\u00e3o trazida no artigo 291, do mesmo diploma legal, pela nova lei apresenta-se de baixa relev\u00e2ncia jur\u00eddica.<br \/>\nDiz-se isso, pois houve no bojo da lei apenas o acr\u00e9scimo do seguinte trecho na reda\u00e7\u00e3o do referido artigo:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>\u201cO juiz fixar\u00e1 a pena-base segundo as diretrizes previstas no art. 59 do Decreto-Lei n<sup>o<\/sup>\u00a02.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), <span style=\"text-decoration: underline;\">dando especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 culpabilidade do agente e \u00e0s circunst\u00e2ncias e consequ\u00eancias do crime<\/span>\u201d.<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>Ora, tal previs\u00e3o j\u00e1 era prevista pelo artigo 59 do C\u00f3digo Penal, o qual possui aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria ao CTB nos casos de crimes praticados no tr\u00e2nsito, de forma que o acr\u00e9scimo de tal previs\u00e3o foi, a nosso ver, in\u00f3cua.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\" align=\"center\"><b>Conclus\u00e3o<\/b><b>\u00a0<\/b><\/h2>\n<p>A Lei 13.546\/2017, como exaustivamente demonstrado ao longo do presente estudo, reflete a tend\u00eancia do legislador em agravar as san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que envolvem a ingest\u00e3o de subst\u00e2ncias psicoativas por motoristas.<\/p>\n<p>Neste sentido, as san\u00e7\u00f5es cominadas aos tipos de homic\u00eddio culposo e les\u00e3o corporal culposa, qualificados pela ingest\u00e3o de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia an\u00e1loga no tr\u00e2nsito, foram aumentadas substancialmente.<\/p>\n<p>Outra importante modifica\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 previs\u00e3o da natureza da les\u00e3o culposa, que agora, pode ser qualificada como sendo grave ou grav\u00edssima, o que refletir\u00e1, de forma substancial, no <i>quantum <\/i>da pena aplicada.<\/p>\n<p>O acr\u00e9scimo de novas condutas ao artigo 308 representa a tentativa do legislador de alcan\u00e7ar condutas imprudentes antes n\u00e3o previstas, especialmente nos casos de abuso de velocidade na condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor ap\u00f3s a ingest\u00e3o de subst\u00e2ncia psicoativa que se envolva em acidente.<\/p>\n<p>Ademais, o acr\u00e9scimo representado pelo \u00a74\u00ba do artigo 291 do CTB n\u00e3o representa grandes modifica\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei, tendo em vista que que a an\u00e1lise da culpabilidade e consequ\u00eancias do crime, aos quais o legislador recomenda \u201cespecial aten\u00e7\u00e3o\u201d, j\u00e1 est\u00e3o previstos no artigo 59 do C\u00f3digo Penal Brasileiro.<\/p>\n<p>Portanto, como visto, a lei traz importantes modifica\u00e7\u00f5es e refletir\u00e1, de forma contundente, na jurisprud\u00eancia nacional, sendo de rigor seu conhecimento.<\/p>\n<h2><b>Bibliografia<\/b><\/h2>\n<p>[1] MARRONE, Jos\u00e9 Marcos<b>. Delitos de Tr\u00e2nsito: Aspectos Penais e Processuais do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito<\/b>; Lei\u00a09.503\/97- S\u00e3o Paulo: Atlas, 1998, pag. 67<br \/>\n[2] DANTAS FILHO, Luciano. <b>An\u00e1lise da Lei 13.546, de 19 de Dezembro de 2017: Hist\u00f3rico do artigo 302, 303 e 308 da Lei 9.503\/1997. <\/b>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/lucianiodantasfilho.jusbrasil.com.br\/artigos\/533682441\/analise-da-lei-13546-de-19-de-dezembro-de-2017-historico-do-artigo-302-303-e-308-da-lei-9503-1997&gt;. Acesso em: 24 abr. 2018.<br \/>\n[3] CAVALCANTE, Andr\u00e9. <b>Coment\u00e1rios \u00e0 Lei 13.546\/2017, que altera os crimes de tr\u00e2nsito. <\/b>Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.dizerodireito.com.br\/2017\/12\/comentarios-lei-135462017-que-altera-os.html&gt;. Acesso em: 24 abr. 2018.<b><\/b><\/p>\n<div><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p align=\"right\"><strong>Felipe Pi\u00e7arro<br \/>\n<\/strong>Estagi\u00e1rio do Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<br \/>\nFaculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto &#8211; USP<\/p>\n<div><\/div>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span style=\"font-size: 9.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: #1f497d; background: white;\">\u00a0<\/span><\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A lei 13.546\/17 entrou em vigor no ordenamento jur\u00eddico brasileiro no dia 19\/04\/2018 ap\u00f3s uma vacatio legis, prevista em sua reda\u00e7\u00e3o, de 120 dias. A nova lei traz aos crimes praticados sob a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor \u2013 especialmente aos de les\u00e3o grave culposa e homic\u00eddio culposo qualificados pela ingest\u00e3o de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia an\u00e1loga [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":889,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[116,110,129],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Altera\u00e7\u00f5es Trazidas pela Lei 13.546\/17 ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A lei 13.546\/17 entrou em vigor no ordenamento jur\u00eddico brasileiro no dia 19\/04\/2018 ap\u00f3s uma vacatio legis, prevista em sua reda\u00e7\u00e3o, de 120 dias.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/alteracoes-trazidas-pela-lei-13-54617-ao-codigo-de-transito-brasileiro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Altera\u00e7\u00f5es Trazidas pela Lei 13.546\/17 ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A lei 13.546\/17 entrou em vigor no ordenamento jur\u00eddico brasileiro no dia 19\/04\/2018 ap\u00f3s uma vacatio legis, prevista em sua reda\u00e7\u00e3o, de 120 dias.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/alteracoes-trazidas-pela-lei-13-54617-ao-codigo-de-transito-brasileiro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-05-08T17:00:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-19T21:19:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Depositphotos_36980821_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/alteracoes-trazidas-pela-lei-13-54617-ao-codigo-de-transito-brasileiro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Depositphotos_36980821_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Lei 13.546\/17 ao C\\u00f3digo de Tr\\u00e2nsito Brasileiro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/alteracoes-trazidas-pela-lei-13-54617-ao-codigo-de-transito-brasileiro\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/alteracoes-trazidas-pela-lei-13-54617-ao-codigo-de-transito-brasileiro\/\",\"name\":\"Altera\\u00e7\\u00f5es Trazidas pela Lei 13.546\/17 ao C\\u00f3digo de Tr\\u00e2nsito Brasileiro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/alteracoes-trazidas-pela-lei-13-54617-ao-codigo-de-transito-brasileiro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-05-08T17:00:40+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-19T21:19:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A lei 13.546\/17 entrou em vigor no ordenamento jur\\u00eddico brasileiro no dia 19\/04\/2018 ap\\u00f3s uma vacatio legis, prevista em sua reda\\u00e7\\u00e3o, de 120 dias.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/alteracoes-trazidas-pela-lei-13-54617-ao-codigo-de-transito-brasileiro\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/462"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=462"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/462\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1079,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/462\/revisions\/1079"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/889"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=462"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=462"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=462"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}