{"id":48289,"date":"2022-09-06T11:05:01","date_gmt":"2022-09-06T14:05:01","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=48289"},"modified":"2022-09-09T19:12:46","modified_gmt":"2022-09-09T22:12:46","slug":"por-que-algumas-pessoas-sao-condenadas-e-outras-nao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/por-que-algumas-pessoas-sao-condenadas-e-outras-nao\/","title":{"rendered":"Por que algumas pessoas s\u00e3o condenadas e outras n\u00e3o?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"48289\" class=\"elementor elementor-48289\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-ef35686 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"ef35686\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7809637 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"7809637\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43ff57a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"43ff57a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Leia o texto e conhe\u00e7a a <strong>Teoria da Seletividade Penal<\/strong>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-95d9bf0 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"95d9bf0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"432\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Seletividade_Penal.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"CS_Seletividade_Penal\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Seletividade_Penal.jpg 1000w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Seletividade_Penal-300x162.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Seletividade_Penal-768x415.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-05719fb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"05719fb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>A <strong>Teoria da Seletividade Penal<\/strong> aponta que n\u00e3o basta a pr\u00e1tica de uma conduta contr\u00e1ria \u00e0s normas para ser considerado um criminoso. A condi\u00e7\u00e3o, na verdade, \u00e9 o resultado de um \u201cetiquetamento social\u201d.<\/p><p>Para simplificar esse entendimento, a Teoria da Seletividade Penal defende que apesar de poucos indiv\u00edduos serem condenados, grande parte da sociedade pratica crimes.<\/p><p>O que se torna um status atribu\u00eddo a determinados indiv\u00edduos por parte daqueles que det\u00eam o poder de criar e aplicar a lei penal, mediante mecanismos seletivos, cuja estrutura e funcionamento dos grupos sociais t\u00eam uma influ\u00eancia fundamental.<\/p><p>Em resumo, essa teoria aponta que as estruturas de poder s\u00e3o formadas por grupos, e o sistema penal cumpre a fun\u00e7\u00e3o de \u201cselecionar\u201d, de maneira mais ou menos arbitr\u00e1ria, pessoas de grupos mais humildes, criminalizando-as.<\/p><p>Desde a cria\u00e7\u00e3o das normas para atua\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias oficiais (pol\u00edcias, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Judici\u00e1rio), \u00e9 poss\u00edvel verificar uma atua\u00e7\u00e3o seletiva do sistema penal.\u00a0Essa atua\u00e7\u00e3o seletiva \u00e9 subdivida em duas partes e chamamos de processos de criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b528ac6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b528ac6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Processo de Criminaliza\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e7cf1ea elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e7cf1ea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>O processo de criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 representado pela elabora\u00e7\u00e3o das normas, ou seja, pelo momento em que o Estado define quais s\u00e3o os bens jur\u00eddicos mais importantes que devem ser protegidos pela lei.<\/p><p>O <strong><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/1980-1988\/l7209.htm#:~:text=1%C2%BA%20%2D%20N%C3%A3o%20h%C3%A1%20crime%20sem,pena%20sem%20pr%C3%A9via%20comina%C3%A7%C3%A3o%20legal.&amp;text=Penal%20no%20tempo-,Art.,efeitos%20penais%20da%20senten%C3%A7a%20condenat%C3%B3ria.\" rel=\"noopener\">Artigo 5\u00ba da nossa constitui\u00e7\u00e3o<\/a><\/strong> estabelece que <strong>\u201cn\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal\u201d<\/strong>. Isso significa que para a aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o penal seja v\u00e1lida \u00e9 preciso que exista uma legisla\u00e7\u00e3o pr\u00e9via que defina os atos considerados criminosos, bem como as penas decorrentes da pr\u00e1tica desses atos.<\/p><p>Levando em considera\u00e7\u00e3o a defini\u00e7\u00e3o de processo de criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria podemos afirmar que a criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 o ato de sancionar uma lei penal que incrimina ou permite a puni\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos que estejam relacionados a um crime.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-35514e9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"35514e9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Processo de Criminaliza\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3efd9d2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3efd9d2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>A criminaliza\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria refere-se \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na identifica\u00e7\u00e3o, acusa\u00e7\u00e3o e julgamento daqueles que praticaram um crime.<\/p><p>Ela acontece quando os \u00f3rg\u00e3os do Estado detectam indiv\u00edduos que tenham praticado certo crime e os submetem ao processo de investiga\u00e7\u00e3o, pris\u00e3o, judicializa\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o e encarceramento.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Leia o texto e conhe\u00e7a a Teoria da Seletividade Penal. A Teoria da Seletividade Penal aponta que n\u00e3o basta a pr\u00e1tica de uma conduta contr\u00e1ria \u00e0s normas para ser considerado um criminoso. A condi\u00e7\u00e3o, na verdade, \u00e9 o resultado de um \u201cetiquetamento social\u201d. Para simplificar esse entendimento, a Teoria da Seletividade Penal defende que apesar [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":48292,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[206,249,396,397,407],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Por que algumas pessoas s\u00e3o condenadas e outras n\u00e3o? - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo para entender a Teoria da Seletividade Penal, o Processo de Criminaliza\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e o Processo de Criminaliza\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria. Entenda como funciona e porqu\u00ea existe.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/por-que-algumas-pessoas-sao-condenadas-e-outras-nao\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Por que algumas pessoas s\u00e3o condenadas e outras n\u00e3o? - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo para entender a Teoria da Seletividade Penal, o Processo de Criminaliza\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e o Processo de Criminaliza\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria. Entenda como funciona e porqu\u00ea existe.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/por-que-algumas-pessoas-sao-condenadas-e-outras-nao\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-06T14:05:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-09T22:12:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Seletividade_Penal.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/por-que-algumas-pessoas-sao-condenadas-e-outras-nao\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/CS_Seletividade_Penal.jpg\",\"width\":1000,\"height\":540,\"caption\":\"CS_Seletividade_Penal\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/por-que-algumas-pessoas-sao-condenadas-e-outras-nao\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/por-que-algumas-pessoas-sao-condenadas-e-outras-nao\/\",\"name\":\"Por que algumas pessoas s\\u00e3o condenadas e outras n\\u00e3o? - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/por-que-algumas-pessoas-sao-condenadas-e-outras-nao\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-06T14:05:01+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-09T22:12:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo para entender a Teoria da Seletividade Penal, o Processo de Criminaliza\\u00e7\\u00e3o Prim\\u00e1ria e o Processo de Criminaliza\\u00e7\\u00e3o Secund\\u00e1ria. Entenda como funciona e porqu\\u00ea existe.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/por-que-algumas-pessoas-sao-condenadas-e-outras-nao\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48289"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=48289"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48289\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":48300,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48289\/revisions\/48300"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/48292"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=48289"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=48289"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=48289"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}