{"id":49146,"date":"2022-09-02T13:36:52","date_gmt":"2022-09-02T16:36:52","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=49146"},"modified":"2022-09-05T16:44:56","modified_gmt":"2022-09-05T19:44:56","slug":"pacote-anticrime-e-tema-de-palestra-na-oab-rp","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/pacote-anticrime-e-tema-de-palestra-na-oab-rp\/","title":{"rendered":"Pacote anticrime \u00e9 tema de palestra na OAB\/RP"},"content":{"rendered":"<p>Na pr\u00f3xima quinta-feira (8), a 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da OAB\/SP, por meio da Comiss\u00e3o de Processo Penal, presidida pela Dra. Naiara Seixas, realizar\u00e1 um evento para debater os dois anos de vig\u00eancia do pacote anticrime. Ele \u00e9 gratuito e ocorrer\u00e1 a partir das 19h30, na Casa da Advocacia e Cidadania de Ribeir\u00e3o Preto.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-large wp-image-49147\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Casa-da-Advocacia-da-OAB-SP-12-1024x768.jpg\" alt=\"Casa da Advocacia da OAB-SP 12\" width=\"800\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Casa-da-Advocacia-da-OAB-SP-12-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Casa-da-Advocacia-da-OAB-SP-12-300x225.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Casa-da-Advocacia-da-OAB-SP-12-768x576.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Casa-da-Advocacia-da-OAB-SP-12.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Ser\u00e3o quatro palestrantes debatendo o tema, que envolve o Poder Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a advocacia criminal:<\/p>\n<ul>\n<li><strong> M\u00e1rio Luiz Sarrubbo<\/strong>, Procurador-Geral de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, que participar\u00e1 online (os demais participar\u00e3o presencialmente)<\/li>\n<li><strong> Naila Nucci<\/strong>, advogada criminal, professora, escritora, coordenadora do curso de direito da FAAP de S\u00e3o Paulo-SP e assessora da diretoria do Cremesp (Conselho Regional Medicina Estado S\u00e3o Paulo)<\/li>\n<li><strong> Theuan Carvalho da Silva<\/strong>, advogado criminalista, mestre em direito, especialista em Direito Penal Econ\u00f4mico e em Direitos Humanos, que recentemente passou a integrar o escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas<\/li>\n<li><strong> L\u00facio Alberto E. S. Ferreira<\/strong>, titular da 4\u00aa Vara Criminal de Ribeir\u00e3o Preto, respons\u00e1vel por v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es, entre elas a Sevandija<\/li>\n<\/ul>\n<p>Para participar, basta se inscrever pelo site da <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/oabrp.org.br\/eventos\/palestra-presencial-pacote-anticrime-reflexoes-apos-2-anos-de-vigencia\/\" rel=\"noopener\">12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da OAB\/SP<\/a><\/strong> e doar 1 kit de higiene pessoal no dia da palestra, que seguir\u00e1 o protocolo e as recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades sanit\u00e1rias para eventos presenciais.<\/p>\n<h2>Servi\u00e7o<\/h2>\n<p><strong>Pacote anticrime:<\/strong> <strong>reflex\u00f5es ap\u00f3s dois anos de vig\u00eancia<\/strong><br \/>\n<strong>Data:<\/strong> 8 de setembro (quinta-feira)<br \/>\n<strong>Hor\u00e1rio:<\/strong> a partir das 19h30<br \/>\n<strong>Local:<\/strong> Casa da Advocacia e Cidadania de Ribeir\u00e3o Preto<br \/>\n<strong>Endere\u00e7o:<\/strong> Rua Cavalheiro Torquato Rizzi, 215 \u2013 Jardim S\u00e3o Luiz<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Na pr\u00f3xima quinta-feira (8), a 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da OAB\/SP, por meio da Comiss\u00e3o de Processo Penal, presidida pela Dra. Naiara Seixas, realizar\u00e1 um evento para debater os dois anos de vig\u00eancia do pacote anticrime. Ele \u00e9 gratuito e ocorrer\u00e1 a partir das 19h30, na Casa da Advocacia e Cidadania de Ribeir\u00e3o Preto. Ser\u00e3o quatro palestrantes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":49147,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[111,280,392,147,415],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pacote anticrime \u00e9 tema de palestra na OAB\/RP - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/pacote-anticrime-e-tema-de-palestra-na-oab-rp\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pacote anticrime \u00e9 tema de palestra na OAB\/RP - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Na pr\u00f3xima quinta-feira (8), a 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da OAB\/SP, por meio da Comiss\u00e3o de Processo Penal, presidida pela Dra. Naiara Seixas, realizar\u00e1 um evento para debater os dois anos de vig\u00eancia do pacote anticrime. Ele \u00e9 gratuito e ocorrer\u00e1 a partir das 19h30, na Casa da Advocacia e Cidadania de Ribeir\u00e3o Preto. Ser\u00e3o quatro palestrantes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/pacote-anticrime-e-tema-de-palestra-na-oab-rp\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-02T16:36:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-05T19:44:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Casa-da-Advocacia-da-OAB-SP-12.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"960\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/pacote-anticrime-e-tema-de-palestra-na-oab-rp\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Casa-da-Advocacia-da-OAB-SP-12.jpg\",\"width\":1280,\"height\":960,\"caption\":\"Casa da Advocacia da OAB-SP 12\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/pacote-anticrime-e-tema-de-palestra-na-oab-rp\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/pacote-anticrime-e-tema-de-palestra-na-oab-rp\/\",\"name\":\"Pacote anticrime \\u00e9 tema de palestra na OAB\/RP - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/pacote-anticrime-e-tema-de-palestra-na-oab-rp\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-02T16:36:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-05T19:44:56+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/pacote-anticrime-e-tema-de-palestra-na-oab-rp\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49146"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=49146"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49146\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":49556,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49146\/revisions\/49556"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/49147"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=49146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=49146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=49146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}