{"id":493,"date":"2018-07-04T14:00:12","date_gmt":"2018-07-04T17:00:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-possivel-aplicacao-do-principio-da-insignificancia-aos-crimes-ambientais\/"},"modified":"2020-10-19T18:20:17","modified_gmt":"2020-10-19T21:20:17","slug":"extracao-mineral-e-a-lavra-clandestina-na-visao-da-jurisprudencia-e-dos-tribunais-superiores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/extracao-mineral-e-a-lavra-clandestina-na-visao-da-jurisprudencia-e-dos-tribunais-superiores\/","title":{"rendered":"Extra\u00e7\u00e3o Mineral e a Lavra Clandestina na Vis\u00e3o da Jurisprud\u00eancia e dos Tribunais Superiores"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-894 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Depositphotos_3995494_xl-2015-1024x680.jpg\" alt=\"minera\u00e7\u00e3o no Brasil\" width=\"800\" height=\"531\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Depositphotos_3995494_xl-2015-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Depositphotos_3995494_xl-2015-300x199.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Depositphotos_3995494_xl-2015-768x510.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Depositphotos_3995494_xl-2015-1536x1020.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Depositphotos_3995494_xl-2015-2048x1360.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">N\u00e3o \u00e9 de hoje que a minera\u00e7\u00e3o no Brasil tem papel de suma import\u00e2ncia, abrangendo exporta\u00e7\u00f5es e aproveitamento de recursos minerais. No entanto, infelizmente, n\u00e3o existe a possibilidade de extra\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio sem um m\u00ednimo de dano ao meio ambiente. Ainda, em raz\u00e3o de tratar-se de extra\u00e7\u00e3o de recursos naturais n\u00e3o renov\u00e1veis da crosta terrestre, a minera\u00e7\u00e3o geralmente \u00e9 vista como uma atividade altamente impactante e n\u00e3o sustent\u00e1vel.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Baseado em tudo o que acima foi dito, criaram-se leis penais com a inten\u00e7\u00e3o de minimizar o impacto desta atividade no meio ambiente. Tal agir se justifica, pois a tutela ambiental tem prote\u00e7\u00e3o difusa, na qual se defende um direito de todos, ou seja, a preserva\u00e7\u00e3o ambiental al\u00e9m de ser uma fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m uma obriga\u00e7\u00e3o do Estado e, quando as medidas de natureza c\u00edvel n\u00e3o s\u00e3o suficientes, h\u00e1 a necessidade da prote\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">A identifica\u00e7\u00e3o dos crimes ambientais na \u00e1rea da minera\u00e7\u00e3o est\u00e1 disciplinada no artigo 55, da lei n.\u00ba 9.605\/98, que considera crime &#8220;<i>executar pesquisa, lavra ou extra\u00e7\u00e3o de recursos minerais sem a competente autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o, concess\u00e3o ou licen\u00e7a, ou em desacordo com a obtida<\/i>&#8220;, com o objetivo expl\u00edcito de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, sendo certo que a pena prevista para esse crime \u00e9 deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano e multa.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">O objetivo dessa lei \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, a preserva\u00e7\u00e3o da natureza em todos os elementos essenciais \u00e0 vida humana, o desenvolvimento sustent\u00e1vel, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, como maneira de resguardar o direito fundamental da pessoa humana. Esse tipo penal, a chamada \u201clavra clandestina\u201d, procura evitar que atividades potencialmente degradadoras operem sem chancela estatal, sendo a minera\u00e7\u00e3o atividade permitida, desde que esteja devidamente controlada e autorizada.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Por outro lado, foi por meio da tipifica\u00e7\u00e3o da conduta daquele que explora ilegalmente mat\u00e9ria-prima pertencente \u00e0 Uni\u00e3o, e por consider\u00e1-la antijur\u00eddica, que o Poder P\u00fablico pro\u00edbe, ainda, o ataque ao seu patrim\u00f4nio, como se extrai da Lei n\u00ba 8.176\/91, que prev\u00ea em seu par\u00e1grafo 2\u00ba que \u201c<i>constitui crime, na modalidade de usurpa\u00e7\u00e3o, produzir bens ou explorar mat\u00e9ria-prima pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o legal ou em desacordo com o t\u00edtulo autorizativo<\/i>\u201d e, para este crime, a pena estipulada \u00e9 deten\u00e7\u00e3o de um a cinco anos e multa. \u00c9 um crime formal, de perigo abstrato, que se consuma independentemente da ocorr\u00eancia de resultado natural\u00edstico, j\u00e1 que o bem que se pretende proteger \u00e9 o patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o. A verifica\u00e7\u00e3o efetiva do dano apresenta-se como mero exaurimento do delito em quest\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Muito j\u00e1 se discutiu sobre eventual conflito aparente de normas que ocorreria entre o art. 55 da Lei n\u00ba 9.605\/98 e o artigo 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.176\/91. O primeiro deles disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas referentes \u00e0s condutas lesivas ao meio ambiente, j\u00e1 o segundo define crimes contra a ordem econ\u00f4mica e cria o sistema de estoques de combust\u00edveis.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Parte da doutrina n\u00e3o aceita essa dupla tipifica\u00e7\u00e3o baseada no princ\u00edpio do\u00a0<i>non bis in idem<\/i>, alegando que o dispositivo da Lei n\u00ba 8.176\/91 foi derrogado pelo art. 55 da\u00a0<a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/L9605.htm\">Lei n\u00ba. 9.605\/98<\/a>, tratando-se, assim, de conflito de leis no tempo e, para esta corrente, a Lei Ambiental \u00e9 especial e, sendo assim, tutela tamb\u00e9m o patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Outra corrente, mais gravosa e dominante, entende que se trata de concurso formal de crimes, e compreende que o art. 2\u00ba da\u00a0Lei n\u00ba. 8.176\/91 protege bens da Uni\u00e3o, e n\u00e3o o meio ambiente, j\u00e1 que na extra\u00e7\u00e3o de recursos minerais h\u00e1 o evidente interesse econ\u00f4mico. Sendo assim, nas hip\u00f3teses em que ocorrer a extra\u00e7\u00e3o ilegal de recursos minerais, o posicionamento dominante \u00e9 no sentido da exist\u00eancia dos dois crimes, em concurso formal, nos termos do disposto no art. 70, CP.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Nessa esteira, \u00e9 tamb\u00e9m o entendimento atualmente firmado pelos Tribunais, qual seja, de que n\u00e3o h\u00e1 conflito aparente de normas, pois as leis tutelam bens jur\u00eddicos completamente distintos: a prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e o patrim\u00f4nio p\u00fablico[1].<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Assim, al\u00e9m de n\u00e3o ser reconhecido o conflito aparente de normas quando ocorre um dano ambiental, de modo geral, no Brasil, com a identifica\u00e7\u00e3o de autoria, haver\u00e1 a tr\u00edplice responsabiliza\u00e7\u00e3o do agente nas esferas administrativa, civil e criminal. Destas tr\u00eas esferas citadas, resultam penas de natureza pecuni\u00e1rias e\/ou obriga\u00e7\u00f5es de fazer ou n\u00e3o fazer, o que, claramente configura verdadeiro\u00a0<i>bis in idem.<\/i><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Ao que parece esta chamada tr\u00edplice responsabiliza\u00e7\u00e3o vai na contram\u00e3o dos princ\u00edpios da economia processual e efici\u00eancia, pois uma mesma conduta tem o poder de movimentar tr\u00eas esferas da m\u00e1quina estatal.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Desta forma, n\u00e3o \u00e9 demais afirmar que, na maioria dos casos, incluindo aqui extra\u00e7\u00f5es minerais (que em muitas vezes n\u00e3o passam de mera movimenta\u00e7\u00e3o de cascalho), a A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica e a A\u00e7\u00e3o de Improbidade Administrativa j\u00e1 seriam n\u00e3o s\u00f3 eficazes como tamb\u00e9m suficientes para solucionar os problemas ocorridos, deixando o Direito Penal como <i>ultima ratio<\/i>.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ana Maria Fernandes Ballan da Costa<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1] O STJ tem adotado o seguinte entendimento: \u201cN\u00e3o existe conflito aparente de normas entre o delito previsto no art. 55 da Lei n.\u00ba 9.605\/98, que objetiva proteger o meio ambiente, e o crime do art. 2.\u00ba, caput, da Lei n.\u00ba 8.176\/91, que defende a ordem econ\u00f4mica, pois tutelam bens jur\u00eddicos distintos, existindo, na verdade, concurso formal. Precedentes\u201d (HC 149.247\/SP, DJE 07\/02\/2011).<br \/>\n\u201cH\u00e1 concurso formal de delitos, e n\u00e3o conflito aparente de normas entre os crimes previstos no art. 2\u00ba da Lei 8.176\/91 (explorar mat\u00e9ria-prima pertencente \u00e0 Uni\u00e3o Federal sem autoriza\u00e7\u00e3o legal ou em desacordo com as obriga\u00e7\u00f5es impostas pelo t\u00edtulo autorizador) e no art. 55, caput, da Lei 9.605 (lavra clandestina de min\u00e9rio), <b><span style=\"text-decoration: underline;\">consoante entendimento do Supremo Tribunal Federal<\/span><\/b> (HC 89878\/SP)\u201d. (EDcl no AgRg no AREsp 384124, Rel. Ministro Ant\u00f4nio Saldanha Pinheiro, DJE 05\/02\/2018). Grifo nosso.<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\"><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<div id=\"websigner_softplan_com_br\" class=\"websigner_softplan_com_br\" style=\"display: none;\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>N\u00e3o \u00e9 de hoje que a minera\u00e7\u00e3o no Brasil tem papel de suma import\u00e2ncia, abrangendo exporta\u00e7\u00f5es e aproveitamento de recursos minerais. No entanto, infelizmente, n\u00e3o existe a possibilidade de extra\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio sem um m\u00ednimo de dano ao meio ambiente. Ainda, em raz\u00e3o de tratar-se de extra\u00e7\u00e3o de recursos naturais n\u00e3o renov\u00e1veis da crosta terrestre, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":894,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[134,133,132],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Extra\u00e7\u00e3o Mineral e a Lavra Clandestina na Vis\u00e3o da Jurisprud\u00eancia e dos Tribunais Superiores<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"N\u00e3o \u00e9 de hoje que a minera\u00e7\u00e3o no Brasil tem papel de suma import\u00e2ncia, abrangendo exporta\u00e7\u00f5es e aproveitamento de recursos minerais.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/extracao-mineral-e-a-lavra-clandestina-na-visao-da-jurisprudencia-e-dos-tribunais-superiores\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Extra\u00e7\u00e3o Mineral e a Lavra Clandestina na Vis\u00e3o da Jurisprud\u00eancia e dos Tribunais Superiores\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"N\u00e3o \u00e9 de hoje que a minera\u00e7\u00e3o no Brasil tem papel de suma import\u00e2ncia, abrangendo exporta\u00e7\u00f5es e aproveitamento de recursos minerais.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/extracao-mineral-e-a-lavra-clandestina-na-visao-da-jurisprudencia-e-dos-tribunais-superiores\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-07-04T17:00:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-19T21:20:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Depositphotos_3995494_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1700\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/extracao-mineral-e-a-lavra-clandestina-na-visao-da-jurisprudencia-e-dos-tribunais-superiores\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Depositphotos_3995494_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1700,\"caption\":\"minera\\u00e7\\u00e3o no Brasil\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/extracao-mineral-e-a-lavra-clandestina-na-visao-da-jurisprudencia-e-dos-tribunais-superiores\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/extracao-mineral-e-a-lavra-clandestina-na-visao-da-jurisprudencia-e-dos-tribunais-superiores\/\",\"name\":\"Extra\\u00e7\\u00e3o Mineral e a Lavra Clandestina na Vis\\u00e3o da Jurisprud\\u00eancia e dos Tribunais Superiores\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/extracao-mineral-e-a-lavra-clandestina-na-visao-da-jurisprudencia-e-dos-tribunais-superiores\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-07-04T17:00:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-19T21:20:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"N\\u00e3o \\u00e9 de hoje que a minera\\u00e7\\u00e3o no Brasil tem papel de suma import\\u00e2ncia, abrangendo exporta\\u00e7\\u00f5es e aproveitamento de recursos minerais.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/extracao-mineral-e-a-lavra-clandestina-na-visao-da-jurisprudencia-e-dos-tribunais-superiores\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/493"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=493"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/493\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1080,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/493\/revisions\/1080"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/894"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=493"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=493"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=493"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}