{"id":50222,"date":"2022-09-09T17:29:53","date_gmt":"2022-09-09T20:29:53","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=50222"},"modified":"2022-09-09T17:35:55","modified_gmt":"2022-09-09T20:35:55","slug":"ex-prefeita-de-ribeirao-preto-sp-e-absolvida-pelo-stj","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ex-prefeita-de-ribeirao-preto-sp-e-absolvida-pelo-stj\/","title":{"rendered":"Ex-prefeita de Ribeir\u00e3o Preto (SP) \u00e9 absolvida pelo STJ"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-50227 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_14070823_L-1024x682.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_14070823_L-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_14070823_L-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_14070823_L-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_14070823_L-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_14070823_L.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O ministro convocado, Olindo Menezes, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), absolveu Darcy Vera, ex-prefeita de Ribeir\u00e3o Preto (SP), de acusa\u00e7\u00f5es de fraudes na Stock Car de 2010.<\/p>\n<p>A defesa alegou que al\u00e9m do dano er\u00e1rio, isto \u00e9, nocividades ao patrim\u00f4nio municipal, deveria haver preju\u00edzos efetivos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Apenas dessa forma poderiam ser configurados os crimes licitat\u00f3rios e de responsabilidade, algo que n\u00e3o foi comprovado pela acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>A ex-prefeita foi atribu\u00edda de desviar verbas p\u00fablicas do conv\u00eanio firmado entre o munic\u00edpio e o Minist\u00e9rio do Turismo. Outra imputa\u00e7\u00e3o foi a de ter utilizado o dinheiro supostamente desviado de forma irregular.<\/p>\n<p>Segundo Menezes, &#8220;a mera restitui\u00e7\u00e3o do repasse federal ao Minist\u00e9rio do Turismo n\u00e3o evidencia preju\u00edzo, \u00e0 Uni\u00e3o ou aos cofres do Munic\u00edpio, que, repita-se, apenas fez a devolu\u00e7\u00e3o de valores que havia recebido da Uni\u00e3o, sem que efetivamente houvesse abalo patrimonial ao er\u00e1rio, federal ou municipal&#8221;.<\/p>\n<p>O ministro ainda destaca que, de acordo com a jurisprud\u00eancia da Corte &#8220;deve ser comprovado o dolo espec\u00edfico de causar preju\u00edzo ao er\u00e1rio, bem como o efetivo dano \u00e0s contas municipais, a fim de que seja poss\u00edvel a condena\u00e7\u00e3o&#8221;.<\/p>\n<p>Assim, Menezes\u00a0analisou que, no caso do crime de responsabilidade referido \u00e0 ex-prefeita, &#8220;a origem nem sequer fez men\u00e7\u00e3o a nenhuma esp\u00e9cie de preju\u00edzo ao er\u00e1rio, de modo que, mais uma vez, imp\u00f5e-se a solu\u00e7\u00e3o absolut\u00f3ria&#8221;.<\/p>\n<p>A defesa foi conduzida por\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Tadeu Teixeira Theodoro<\/strong>, da Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados. A argumenta\u00e7\u00e3o principal girou em torno de que n\u00e3o houve comprova\u00e7\u00e3o de danos ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, logo, a acusa\u00e7\u00e3o seria at\u00edpica.<\/p>\n<p><strong>Clique\u00a0<span style=\"color: #993366;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/decisao-stock-car.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a><\/span>\u00a0para ler a decis\u00e3o<\/strong><br \/>\n<strong>AgRg no AGRREX 1.997.471<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mat\u00e9ria:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-set-07\/stj-absolve-ex-prefeita-acusada-fraudes-stock-car\" rel=\"noopener\"><span style=\"color: #993366;\">STJ absolve ex-prefeita de Ribeir\u00e3o Preto (SP) acusada de fraudes na Stock Car<\/span><\/a><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2021-set-06\/tj-sp-absolve-mulher-condenado-vender-drogas-casa\" rel=\"noopener\"><\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo:\u00a0<\/strong>Conjur<strong>\u00a0| Portal:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/\" rel=\"noopener\"><span style=\"color: #993366;\">www.conjur.com.br<\/span><\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:<\/strong> 7 de setembro<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O ministro convocado, Olindo Menezes, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), absolveu Darcy Vera, ex-prefeita de Ribeir\u00e3o Preto (SP), de acusa\u00e7\u00f5es de fraudes na Stock Car de 2010. A defesa alegou que al\u00e9m do dano er\u00e1rio, isto \u00e9, nocividades ao patrim\u00f4nio municipal, deveria haver preju\u00edzos efetivos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Apenas dessa forma poderiam ser configurados [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":50227,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[416,418,417,38,419],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ex-prefeita de Ribeir\u00e3o Preto (SP) \u00e9 absolvida pelo STJ - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Acusada de fraudes na Stock Car em 2010, Darcy Vera foi absolvida pelo STJ sob alega\u00e7\u00e3o de n\u00e3o haver dano er\u00e1rio e preju\u00edzos efetivos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A defesa foi conduzida pelos advogados Maria Cl\u00e1udia de Seixas e Tadeu Teixeira Theodoro, da Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ex-prefeita-de-ribeirao-preto-sp-e-absolvida-pelo-stj\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ex-prefeita de Ribeir\u00e3o Preto (SP) \u00e9 absolvida pelo STJ - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Acusada de fraudes na Stock Car em 2010, Darcy Vera foi absolvida pelo STJ sob alega\u00e7\u00e3o de n\u00e3o haver dano er\u00e1rio e preju\u00edzos efetivos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A defesa foi conduzida pelos advogados Maria Cl\u00e1udia de Seixas e Tadeu Teixeira Theodoro, da Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ex-prefeita-de-ribeirao-preto-sp-e-absolvida-pelo-stj\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-09T20:29:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-09T20:35:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_14070823_L-1024x682.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"682\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ex-prefeita-de-ribeirao-preto-sp-e-absolvida-pelo-stj\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_14070823_L.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1333},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ex-prefeita-de-ribeirao-preto-sp-e-absolvida-pelo-stj\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ex-prefeita-de-ribeirao-preto-sp-e-absolvida-pelo-stj\/\",\"name\":\"Ex-prefeita de Ribeir\\u00e3o Preto (SP) \\u00e9 absolvida pelo STJ - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ex-prefeita-de-ribeirao-preto-sp-e-absolvida-pelo-stj\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-09T20:29:53+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-09T20:35:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Acusada de fraudes na Stock Car em 2010, Darcy Vera foi absolvida pelo STJ sob alega\\u00e7\\u00e3o de n\\u00e3o haver dano er\\u00e1rio e preju\\u00edzos efetivos \\u00e0 administra\\u00e7\\u00e3o p\\u00fablica. A defesa foi conduzida pelos advogados Maria Cl\\u00e1udia de Seixas e Tadeu Teixeira Theodoro, da Cl\\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ex-prefeita-de-ribeirao-preto-sp-e-absolvida-pelo-stj\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50222"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=50222"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50222\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":50229,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50222\/revisions\/50229"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/50227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=50222"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=50222"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=50222"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}