{"id":503,"date":"2018-08-03T15:20:12","date_gmt":"2018-08-03T18:20:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-extracao-mineral-e-a-lavra-clandestina-na-visao-da-jurisprudencia-e-dos-tribunais-superiores\/"},"modified":"2020-10-05T10:41:17","modified_gmt":"2020-10-05T13:41:17","slug":"o-banco-nacional-de-monitoramento-de-prisoes-2-0-e-a-necessidade-de-maior-atencao-ao-sistema-prisional-brasileiro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-banco-nacional-de-monitoramento-de-prisoes-2-0-e-a-necessidade-de-maior-atencao-ao-sistema-prisional-brasileiro\/","title":{"rendered":"O Banco Nacional de Monitoramento de Pris\u00f5es 2.0 e a necessidade de maior aten\u00e7\u00e3o ao sistema prisional brasileiro"},"content":{"rendered":"<p align=\"left\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-896 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1024x685.jpg\" alt=\"Banco Nacional de Monitoramento de Pris\u00f5es 2.0\" width=\"800\" height=\"535\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1024x685.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depositphotos_24076091_xl-2015-300x201.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depositphotos_24076091_xl-2015-768x514.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depositphotos_24076091_xl-2015-1536x1028.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depositphotos_24076091_xl-2015-2048x1371.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p align=\"left\">J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais novidade para popula\u00e7\u00e3o, sendo de amplo conhecimento da comunidade jur\u00eddica nacional e internacional, o fato de que o sistema prisional brasileiro permaneceu lan\u00e7ado \u00e0 pr\u00f3pria sorte por d\u00e9cadas e que, h\u00e1 tempos, vive (ou sobrevive) \u00e0 beira de um verdadeiro colapso.<\/p>\n<p align=\"left\">Este \u201cquase colapso\u201d se d\u00e1 por diversos fatores, dentre eles est\u00e3o a superpopula\u00e7\u00e3o prisional; a grande quantidade de presos provis\u00f3rios (que sequer possuem condena\u00e7\u00e3o definitiva); as fac\u00e7\u00f5es criminosas que comandam diversos pres\u00eddios em praticamente todas as regi\u00f5es do Brasil; a aus\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es dignas para qualquer ser humano ali viver e se ressocializar; e a entrada desenfreada de telefones, armas (tanto de fogo quanto brancas) e drogas nos pres\u00eddios.<\/p>\n<p align=\"left\">Com isso, verifica-se a configura\u00e7\u00e3o, em muitos casos, de clara afronta \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, especialmente no que diz respeito ao artigo 5\u00ba, incisos III, XLVII e XLIX, respectivamente, que impedem expressamente que algu\u00e9m seja submetido a tortura ou tratamento desumano ou degradante, bem como impedindo a imposi\u00e7\u00e3o de penas cru\u00e9is, e assegura aos presos o respeito \u00e0 integridade f\u00edsica e moral.<\/p>\n<p align=\"left\">O conhecimento acerca desta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grande que j\u00e1 h\u00e1 muito tempo o tema \u00e9 alvo de reportagens e document\u00e1rios nos mais diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o (tais como telejornais, s\u00edtios eletr\u00f4nicos) nacionais[1] e internacionais[2], obras liter\u00e1rias, s\u00e9ries, filmes[3] e, mesmo depois de toda essa exposi\u00e7\u00e3o, muito pouco se fez.<\/p>\n<p align=\"left\">Por muito tempo houve um grande desencontro de informa\u00e7\u00f5es entre os \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a e os que administram sistema penitenci\u00e1rio (Ex. SAP \u2013 Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria), pois n\u00e3o havia uma esp\u00e9cie de banco de dados capaz de informar, com exatid\u00e3o e em tempo real, quantos presos existem no Brasil, quantos est\u00e3o em cada uma das modalidades de pris\u00e3o (tempor\u00e1ria, preventiva, execu\u00e7\u00e3o), quantos est\u00e3o cumprindo pena em cada um dos regimes prisionais, em quanto tempo ter\u00e3o determinado direito (como a progress\u00e3o de regime), dentre outras informa\u00e7\u00f5es relevantes.<\/p>\n<p align=\"left\">Em raz\u00e3o de toda essa situa\u00e7\u00e3o, nos autos da Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF) n\u00ba. 347, em 2015, o Supremo Tribunal Federal determinou ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) que fossem tomadas provid\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise do sistema carcer\u00e1rio brasileiro[4].<\/p>\n<p align=\"left\">Diante disso, j\u00e1 na gest\u00e3o da atual Presidente do STF e do CNJ, Ministra C\u00e1rmen L\u00facia, foi idealizado o projeto do Banco Nacional de Monitoramento de Pris\u00f5es 2.0 (BNMP 2.0), cujo objetivo \u00e9 reunir informa\u00e7\u00f5es padronizadas, unificadas, atualizadas e confi\u00e1veis sobre todas as pessoas que est\u00e3o encarceradas no Brasil, disponibilizando, ainda, o acompanhamento de todo o hist\u00f3rico da pessoa, com o tempo total de pena a cumprir e as datas em que adquiriram ou ir\u00e3o adquirir direito \u00e0 progress\u00e3o de regime.<\/p>\n<p align=\"left\">Ainda, como o BNMP 2.0 ser\u00e1 atualizado diariamente, ser\u00e1 poss\u00edvel monitorar e acompanhar, em tempo real, cada pessoa que venha a ser presa ou solta no pa\u00eds, bem como acompanhar, <i>on-line<\/i>, a movimenta\u00e7\u00e3o processual de cada pessoa que esteja sob a cust\u00f3dia do Estado.<\/p>\n<p align=\"left\">Analisando a ideia e as informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo inseridas na ferramenta criada, o que se espera \u00e9 que, com a conclus\u00e3o do envio das informa\u00e7\u00f5es por todos os tribunais brasileiros, seja dada uma maior agilidade no tr\u00e2mite dos processos que envolvem acusados presos, mas, principalmente, uma maior agilidade no tr\u00e2mite das execu\u00e7\u00f5es criminais, especialmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concess\u00e3o de remi\u00e7\u00f5es de pena, progress\u00e3o de regime prisional, livramento condicional, etc.<\/p>\n<p align=\"left\">Essa expectativa cresce a cada dia, e isso se deve muito em raz\u00e3o da clara necessidade de se ter conhecimento, com exatid\u00e3o, de quantas pessoas encontram-se custodiadas no Brasil, bem como os motivos que ensejaram as pris\u00f5es, h\u00e1 quanto tempo est\u00e3o presas, qual a modalidade de pris\u00e3o (tempor\u00e1ria, preventiva, domiciliar, execu\u00e7\u00e3o de pena), em qual pres\u00eddio est\u00e3o, por quanto tempo mais dever\u00e3o ficar sob a cust\u00f3dia do Estado, em qual regime prisional est\u00e3o, quando ter\u00e3o direito \u00e0 progress\u00e3o, qual o seu comportamento carcer\u00e1rio, se est\u00e3o trabalhando ou n\u00e3o, ou seja, o conhecimento de todos os dados prisionais, processuais e pessoais da pessoa custodiada.<\/p>\n<p align=\"left\">Merece destaque, ainda, o fato de que, atualmente, em especial os Magistrados que atuam nos Ju\u00edzos de Execu\u00e7\u00e3o Criminal, al\u00e9m de lidarem com milhares de execu\u00e7\u00f5es, numa clara sobrecarga de trabalho, e de n\u00e3o terem essas informa\u00e7\u00f5es atualizadas, em tempo real, se veem incapazes de garantir o bom cumprimento da Lei, respeitando os prazos para que os reeducandos cumpram a pena no regime adequado, tenham reconhecida a remi\u00e7\u00e3o da pena, seja concedido o livramento condicional, etc.<\/p>\n<p align=\"left\">Como resultado do cen\u00e1rio atual, v\u00ea-se, por exemplo, uma grande afronta ao artigo 112, da Lei de Execu\u00e7\u00f5es Criminais (Lei 7.210 de 1984), que prev\u00ea:<\/p>\n<p align=\"left\"><i>\u201cArt. 112. <b><span style=\"text-decoration: underline;\">A pena privativa de liberdade ser\u00e1 executada em forma progressiva com a transfer\u00eancia para regime menos rigoroso, a ser determinada pelo juiz, quando o preso tiver cumprido ao menos um sexto da pena no regime anterior e ostentar bom comportamento carcer\u00e1rio<\/span><\/b>, comprovado pelo diretor do estabelecimento, respeitadas as normas que vedam a progress\u00e3o.\u201d <\/i>(Grifo nosso)<\/p>\n<p align=\"left\">Este artigo prescreve que, em regra, tendo o apenado cumprido a fra\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria de cumprimento de pena e ostentando bom comportamento carcer\u00e1rio, passa a ter, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">imediatamente<\/span><\/b>, direito \u00e0 progress\u00e3o para o regime prisional menos gravoso.<\/p>\n<p align=\"left\">Por\u00e9m, o que se verifica \u00e9 uma grande demora na efetiva concess\u00e3o da progress\u00e3o de regime, pois, muitas vezes, o Magistrado n\u00e3o possui essas informa\u00e7\u00f5es atualizadas (principalmente o c\u00e1lculo de penas e o Boletim Informativo) para decidir rapidamente, fazendo com que o reeducando cumpra pena por tempo excessivo em regime inadequado, diga-se, em regime mais gravoso, sendo que isso jamais poderia ser admitido.<\/p>\n<p align=\"left\">Ou seja, em raz\u00e3o da aus\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es e de um procedimento extremamente burocr\u00e1tico, torna-se praticamente invi\u00e1vel o bom cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p align=\"left\">Diante disso, pode-se afirmar que o Banco Nacional de Monitoramento de Pris\u00f5es 2.0 vem em boa hora, trazendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e0 comunidade jur\u00eddica uma grande expectativa de melhora no verdadeiro caos que se instalou no sistema prisional, pois \u00e9 mais do que necess\u00e1ria a exist\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es prisionais, processuais e pessoais, devidamente atualizadas, de cada pessoa custodiada no Brasil.<\/p>\n<p align=\"left\">Por consequ\u00eancia, sendo devidamente utilizado, poder\u00e1 dar maior agilidade na presta\u00e7\u00e3o jurisdicional na esfera criminal, em A\u00e7\u00f5es Penais que envolvam acusados presos e em Execu\u00e7\u00f5es Criminais.<\/p>\n<p align=\"left\">Assim, o que se pode concluir \u00e9 que colocar em pr\u00e1tica o BNMP 2.0 e aliment\u00e1-lo constantemente ser\u00e1 um grande salto para que possamos conhecer a fundo tanto a triste realidade prisional brasileira, quanto tamb\u00e9m conhecer os erros que foram cometidos ao longo do tempo para que n\u00e3o persistam e, assim, torna-la menos desumana, aumentando a possibilidade de ressocializa\u00e7\u00e3o e minimizando o sofrimento vivido pela pessoa encarcerada.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p align=\"right\"><strong>Fernando Jorge Roselino Neto<\/strong><\/p>\n<p align=\"right\">Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1] http:\/\/g1.globo.com\/bom-dia-brasil\/noticia\/2017\/01\/sistema-penitenciario-do-brasil-e-caotico-aponta-levantamento-do-mp.html<\/div>\n<div>[2] https:\/\/nacoesunidas.org\/brasil-aceita-mais-de-200-recomendacoes-de-direitos-humanos-da-onu-rejeita-quatro\/<\/div>\n<div>[3] https:\/\/canalcienciascriminais.jusbrasil.com.br\/noticias\/354971401\/7-documentarios-sobre-o-sistema-prisional-brasileiro-que-voce-nao-pode-deixar-de-assistir<\/div>\n<div>[4] http:\/\/portal.stf.jus.br\/processos\/detalhe.asp?incidente=4783560<\/div>\n<\/div>\n<div>\n<div><\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\"><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<div id=\"websigner_softplan_com_br\" class=\"websigner_softplan_com_br\" style=\"display: none;\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais novidade para popula\u00e7\u00e3o, sendo de amplo conhecimento da comunidade jur\u00eddica nacional e internacional, o fato de que o sistema prisional brasileiro permaneceu lan\u00e7ado \u00e0 pr\u00f3pria sorte por d\u00e9cadas e que, h\u00e1 tempos, vive (ou sobrevive) \u00e0 beira de um verdadeiro colapso. Este \u201cquase colapso\u201d se d\u00e1 por diversos fatores, dentre eles [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":896,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[135,136],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O Banco Nacional de Monitoramento de Pris\u00f5es 2.0 e a necessidade de maior aten\u00e7\u00e3o ao sistema prisional brasileiro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira o artigo &quot;O Banco Nacional de Monitoramento de Pris\u00f5es 2.0 e a necessidade de maior aten\u00e7\u00e3o ao sistema prisional brasileiro&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-banco-nacional-de-monitoramento-de-prisoes-2-0-e-a-necessidade-de-maior-atencao-ao-sistema-prisional-brasileiro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O Banco Nacional de Monitoramento de Pris\u00f5es 2.0 e a necessidade de maior aten\u00e7\u00e3o ao sistema prisional brasileiro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira o artigo &quot;O Banco Nacional de Monitoramento de Pris\u00f5es 2.0 e a necessidade de maior aten\u00e7\u00e3o ao sistema prisional brasileiro&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-banco-nacional-de-monitoramento-de-prisoes-2-0-e-a-necessidade-de-maior-atencao-ao-sistema-prisional-brasileiro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-08-03T18:20:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T13:41:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depositphotos_24076091_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1714\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-banco-nacional-de-monitoramento-de-prisoes-2-0-e-a-necessidade-de-maior-atencao-ao-sistema-prisional-brasileiro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depositphotos_24076091_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1714,\"caption\":\"Banco Nacional de Monitoramento de Pris\\u00f5es 2.0\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-banco-nacional-de-monitoramento-de-prisoes-2-0-e-a-necessidade-de-maior-atencao-ao-sistema-prisional-brasileiro\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-banco-nacional-de-monitoramento-de-prisoes-2-0-e-a-necessidade-de-maior-atencao-ao-sistema-prisional-brasileiro\/\",\"name\":\"O Banco Nacional de Monitoramento de Pris\\u00f5es 2.0 e a necessidade de maior aten\\u00e7\\u00e3o ao sistema prisional brasileiro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-banco-nacional-de-monitoramento-de-prisoes-2-0-e-a-necessidade-de-maior-atencao-ao-sistema-prisional-brasileiro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-08-03T18:20:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T13:41:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira o artigo \\\"O Banco Nacional de Monitoramento de Pris\\u00f5es 2.0 e a necessidade de maior aten\\u00e7\\u00e3o ao sistema prisional brasileiro\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-banco-nacional-de-monitoramento-de-prisoes-2-0-e-a-necessidade-de-maior-atencao-ao-sistema-prisional-brasileiro\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/503"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=503"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/503\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":898,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/503\/revisions\/898"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/896"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=503"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=503"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=503"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}