{"id":512,"date":"2018-10-23T15:20:12","date_gmt":"2018-10-23T18:20:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-o-banco-nacional-de-monitoramento-de-prisoes-2-0-e-a-necessidade-de-maior-atencao-ao-sistema-prisional-brasileiro\/"},"modified":"2020-10-05T10:44:49","modified_gmt":"2020-10-05T13:44:49","slug":"a-ilicitude-das-fake-news","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-ilicitude-das-fake-news\/","title":{"rendered":"A Ilicitude das Fake News"},"content":{"rendered":"<p align=\"left\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-900 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Depositphotos_34744909_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Fake news\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Depositphotos_34744909_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Depositphotos_34744909_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Depositphotos_34744909_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Depositphotos_34744909_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Depositphotos_34744909_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p align=\"left\">H\u00e1 aproximadamente dois anos o termo <i>Fake News<\/i> ganhou notoriedade e passou a ser utilizado para descrever not\u00edcias falsas, que se aproveitam da capacidade de difus\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o da <i>internet<\/i> para beneficiar ou prejudicar algu\u00e9m. Tais not\u00edcias, muitas vezes possuem o \u00fanico intuito de atra\u00edrem a aten\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios para p\u00e1ginas, aumentando, assim sua visibilidade, no que seria uma corrida por <i>likes<\/i> e visitas[1].<\/p>\n<p align=\"left\">Recentemente, o jornal brit\u00e2nico <i>The Telegraph<\/i> publicou mat\u00e9ria bastante esclarecedora acerca do tema e destacou o impacto que essas <i>Fake News<\/i> podem ter em um pleito eleitoral, principalmente quando a dissemina\u00e7\u00e3o dessas \u201cnot\u00edcias\u201d est\u00e1 atrelada a empresas criadas exclusivamente com essa finalidade, ou seja, criar e divulgar <i>fake news<\/i>[2].<\/p>\n<p align=\"left\">Neste aspecto, o jornal brit\u00e2nico destaca a dissemina\u00e7\u00e3o e o impacto de tais not\u00edcias na elei\u00e7\u00e3o presidencial americana de 2016.<\/p>\n<p align=\"left\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Cite-se:<\/p>\n<p><i>However,\u00a0hoaxes and falsehoods have been associated with the internet since its early days, but it is only in the last two years that organised, systematic misinformation campaigns, often linked to governments, have emerged, and their effect on democracy and society scrutinised.<\/i><\/p>\n<p><i>The 2016 US election has been seen as providing a fertile breeding ground for fake news. Some credit Donald Trump&#8217;s anti-establishment rhetoric and distrust of the mainstream media. Others blame widening partisanship, which meant readers were more prone to believe and share stories that fit their beliefs.\u00a0<\/i><\/p>\n<p align=\"left\">Todavia, muito embora o termo <i>Fake News<\/i> tenha ganhado destaque nos \u00faltimos dois anos, a prolifera\u00e7\u00e3o de not\u00edcias e propagandas falsas n\u00e3o \u00e9 algo novo e no s\u00e9culo XX, foi largamente utilizado em per\u00edodos de guerra e em governos fascistas, com o fito de persuadir a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p align=\"left\">No Brasil, atualmente, a utiliza\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de <i>Fake News<\/i>, principalmente com escopo eleitoral tem se revelado um problema para as autoridades, tendo motivado o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal a divulgar documento orientando Procuradores a identificar e investigar referidas not\u00edcias falsas[3]<\/p>\n<p align=\"left\">Ocorre que, em geral, divulgar boatos n\u00e3o \u00e9 crime.<\/p>\n<p align=\"left\">Por\u00e9m, aquele que divulga tais not\u00edcias, por qualquer meio, deve ter em mente que tais boatos podem, em muitos casos, caracterizar os delitos de cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria, previstos no C\u00f3digo Penal. Em alguns casos, dependendo do conte\u00fado da not\u00edcia falsa, o indiv\u00edduo pode ser enquadrado nos crimes de racismo.<\/p>\n<p align=\"left\">Al\u00e9m disso, nesses casos, o indiv\u00edduo que compartilha <i>Fake News<\/i> est\u00e1 sujeito a san\u00e7\u00f5es civis, consistentes no pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas dessas not\u00edcias falsas.<\/p>\n<p align=\"left\">Noutra banda, o C\u00f3digo Eleitoral, em seu artigo 323 prev\u00ea como crime a conduta de divulgar fatos inver\u00eddicos que possam influenciar no eleitorado, tipificando, tamb\u00e9m, de forma especial, os crimes de cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria, nos artigo 324 e 325.<\/p>\n<p align=\"left\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Cite-se:<\/p>\n<p align=\"left\"><b><i>Art. 323.<\/i><\/b><i>\u00a0Divulgar, na propaganda,\u00a0fatos que sabe inver\u00eddicos, em rela\u00e7\u00e3o a partidos ou candidatos e capazes de exercerem influ\u00eancia perante o eleitorado:<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>Pena \u2013\u00a0<\/i><i>deten\u00e7\u00e3o de dois meses a um ano ou pagamento de 120 a 150 dias-multa.<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>Par\u00e1grafo \u00fanico.<\/i><i>\u00a0A pena \u00e9 agravada se o crime \u00e9 cometido pela imprensa, r\u00e1dio ou televis\u00e3o<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><b><i>Art. 324<\/i><\/b><i>.\u00a0<\/i><i>Caluniar algu\u00e9m, na propaganda eleitoral, ou visando fins de propaganda, imputando-lhe falsamente fato definido como crime:<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>Pena \u2013\u00a0<\/i><i>deten\u00e7\u00e3o de seis meses a dois anos e pagamento de 10 a 40 dias-multa.<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>\u00a7 1\u00ba<\/i><i>\u00a0Nas mesmas penas incorre quem, sabendo falsa a imputa\u00e7\u00e3o, a propala ou divulga.<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>\u00a7 2\u00ba<\/i><i>\u00a0A prova da verdade do fato imputado exclui o crime, mas n\u00e3o \u00e9 admitida:<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>I \u2013\u00a0<\/i><i>se, constituindo o fato imputado crime de a\u00e7\u00e3o privada, o ofendido, n\u00e3o foi condenado por senten\u00e7a irrecorr\u00edvel;<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>II \u2013\u00a0<\/i><i>se o fato \u00e9 imputado ao presidente da Rep\u00fablica ou chefe de governo estrangeiro;<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>III \u2013\u00a0<\/i><i>se do crime imputado, embora de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o ofendido foi absolvido por senten\u00e7a irrecorr\u00edvel.<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><b><i>Art. 325.<\/i><\/b><i>\u00a0<\/i><i>Difamar\u00a0algu\u00e9m, na propaganda eleitoral, ou visando a fins de propaganda, imputando-lhe fato ofensivo \u00e0 sua reputa\u00e7\u00e3o:<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>Pena \u2013\u00a0<\/i><i>deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas meses a um ano e pagamento de 5 a 30 dias-multa.<\/i><\/p>\n<p align=\"left\">Destaque-se, contudo, que estes tipos est\u00e3o atrelados \u00e0s propagandas oficiais dos candidatos, ou seja, n\u00e3o se configurariam se a divulga\u00e7\u00e3o se desse por qualquer um do povo atrav\u00e9s das redes sociais, o que, por exemplo, ocorre muitas vezes em perfis falsos.<\/p>\n<p align=\"left\">Assim, a divulga\u00e7\u00e3o dessas not\u00edcias, fora das propagandas oficiais, pela letra fria da lei, n\u00e3o deveria, portanto, configurar crime eleitoral. Nessas hip\u00f3teses o respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o deveria ser enquadrado nos crimes comuns, que como referenciado acima, podem ser os de inj\u00faria, cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p align=\"left\">Todavia, o pleito eleitoral atual se revelou como ambiente prop\u00edcio para a divulga\u00e7\u00e3o e prolifera\u00e7\u00e3o de <i>Fake News<\/i>, fazendo com que o TSE tivesse a necessidade de publicar a resolu\u00e7\u00e3o n. 235512017 prevendo a puni\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Eleitoral do eleitor que divulgar not\u00edcias sabidamente falsas.<\/p>\n<p align=\"left\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Cite-se:<\/p>\n<p align=\"left\"><i>Art. 22. \u00c9 permitida a propaganda eleitoral na internet a partir do dia 16 de agosto do ano da elei\u00e7\u00e3o (<span style=\"text-decoration: underline;\">Lei n\u00ba 9.504\/1997, art. 57-A<\/span>).<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>\u00a7 1\u00ba A livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento do eleitor identificado ou identific\u00e1vel na internet somente \u00e9 pass\u00edvel de limita\u00e7\u00e3o quando ocorrer ofensa \u00e0 honra de terceiros ou divulga\u00e7\u00e3o de fatos sabidamente inver\u00eddicos.<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>\u00a7 2\u00ba O disposto no \u00a7 1\u00ba se aplica, inclusive, \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es ocorridas antes da data prevista no caput, ainda que delas conste mensagem de apoio ou cr\u00edtica a partido pol\u00edtico ou a candidato, pr\u00f3prias do debate pol\u00edtico e democr\u00e1tico.<\/i><\/p>\n<p align=\"left\">Assim, no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Eleitoral, \u00e9 certo que a divulga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas pela Internet, por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas em geral \u00e9 pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o, independente de estar ou n\u00e3o atrelada \u00e0 propaganda oficial.<\/p>\n<p align=\"left\">\u00a0Al\u00e9m do mais, a contrata\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de empresas, que atuam na cria\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas para publica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o na <i>internet<\/i>, muitas vezes se valendo de sistemas autom\u00e1ticos de compartilhamento deve caracterizar, de plano, o il\u00edcito de abuso de poder econ\u00f4mico.<\/p>\n<p align=\"left\">\u00a0Assim, se comprovada a anu\u00eancia do candidato, justifica-se a propositura da medida judicial tendente \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o do registro se o caso se der durante o pleito, ou do diploma, se a comprova\u00e7\u00e3o do abuso ocorrer comente ap\u00f3s a diploma\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p align=\"left\">Destaque-se, quanto a isso, que a Lei da Ficha Limpa prev\u00ea que o abuso de poder econ\u00f4mico e de poder pol\u00edtico s\u00e3o causas de inelegibilidade, tendo, alterado, neste aspecto a disposi\u00e7\u00e3o da Lei de inelegibilidade (LC 64\/90).<\/p>\n<p align=\"left\">Quanto a isso, cite-se a defini\u00e7\u00e3o dada pelo Tribunal Superior Eleitoral ao abuso de poder econ\u00f4mico[4]:<\/p>\n<p align=\"left\"><i>O abuso do poder econ\u00f4mico em mat\u00e9ria eleitoral \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o excessiva, antes ou durante a campanha eleitoral, de recursos financeiros ou patrimoniais buscando beneficiar candidato, partido ou coliga\u00e7\u00e3o, afetando, assim, a normalidade e a legitimidade das elei\u00e7\u00f5es.<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>Por uso do poder econ\u00f4mico entende-se o emprego de dinheiro mediante as mais diversas t\u00e9cnicas, que v\u00e3o desde a ajuda financeira, pura e simples, a partidos e candidatos, at\u00e9 a manipula\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica, da vontade dos eleitores, por meio da propaganda pol\u00edtica subliminar, com a apar\u00eancia de propaganda meramente comercial.<\/i><\/p>\n<p align=\"left\"><i>O uso do poder econ\u00f4mico, quando feito por meio dos partidos e com obedi\u00eancia estrita \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 l\u00edcito. O que o torna il\u00edcito \u00e9 o seu emprego fora do sistema legal, visando a vantagens eleitorais imediatas, com o fato de intervir no processo eleitoral, definindo os resultados de acordo com determinados interesses.<\/i><\/p>\n<p align=\"left\">Portanto, verifica-se que o compartilhamento de <i>Fake News <\/i>pode ensejar a puni\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos nos \u00e2mbitos criminal, c\u00edvel e eleitoral e, como toda pr\u00e1tica il\u00edcita deve ser veementemente combatida pelo poder p\u00fablico.<\/p>\n<p align=\"right\"><b>Tadeu Teixeira Theodoro<\/b><\/p>\n<p align=\"right\"><b><\/b>Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1]https:\/\/www.migalhas.com.br\/dePeso\/16,MI281317,41046-E+crime+compartilhar+uma+fake+news<\/div>\n<div>[2] https:\/\/www.telegraph.co.uk\/technology\/0\/fake-news-exactly-has-really-had-influence\/<\/div>\n<div>[3] http:\/\/www.mpf.mp.br\/atuacao-tematica\/ccr2\/orientacoes\/documentos\/11-texto-sobre-fake-news-gacc.pdf<\/div>\n<div>[4] http:\/\/www.tse.jus.br\/imprensa\/noticias-tse\/2013\/Marco\/abuso-de-poder-economico-e-politico-sao-causas-de-inelegibilidade-por-oito-anos<\/div>\n<\/div>\n<div>\n<div><\/div>\n<\/div>\n<div>\n<div><\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"center\"><b>\u00a0<\/b><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>H\u00e1 aproximadamente dois anos o termo Fake News ganhou notoriedade e passou a ser utilizado para descrever not\u00edcias falsas, que se aproveitam da capacidade de difus\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o da internet para beneficiar ou prejudicar algu\u00e9m. Tais not\u00edcias, muitas vezes possuem o \u00fanico intuito de atra\u00edrem a aten\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios para p\u00e1ginas, aumentando, assim sua visibilidade, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":900,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[137,138],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Ilicitude das Fake News - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"H\u00e1 aproximadamente dois anos o termo Fake News ganhou notoriedade e passou a ser utilizado para descrever not\u00edcias falsas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-ilicitude-das-fake-news\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Ilicitude das Fake News - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"H\u00e1 aproximadamente dois anos o termo Fake News ganhou notoriedade e passou a ser utilizado para descrever not\u00edcias falsas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-ilicitude-das-fake-news\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-10-23T18:20:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T13:44:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Depositphotos_34744909_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-ilicitude-das-fake-news\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Depositphotos_34744909_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Fake news\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-ilicitude-das-fake-news\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-ilicitude-das-fake-news\/\",\"name\":\"A Ilicitude das Fake News - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-ilicitude-das-fake-news\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-10-23T18:20:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T13:44:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"H\\u00e1 aproximadamente dois anos o termo Fake News ganhou notoriedade e passou a ser utilizado para descrever not\\u00edcias falsas.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-ilicitude-das-fake-news\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/512"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=512"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/512\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":901,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/512\/revisions\/901"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/900"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=512"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=512"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=512"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}