{"id":51207,"date":"2022-09-15T19:13:53","date_gmt":"2022-09-15T22:13:53","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=51207"},"modified":"2022-11-16T16:40:01","modified_gmt":"2022-11-16T19:40:01","slug":"juiza-concede-hc-preventivo-para-testemunhas-em-comissao-de-inquerito","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/juiza-concede-hc-preventivo-para-testemunhas-em-comissao-de-inquerito\/","title":{"rendered":"Ju\u00edza concede HC preventivo para testemunhas em comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-large wp-image-51210\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_22884876_L-1024x682.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_22884876_L-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_22884876_L-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_22884876_L-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_22884876_L-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_22884876_L.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Por considerar que o cidad\u00e3o tem o direito de n\u00e3o produzir prova contra si mesmo, a ju\u00edza Ana Virginia Mendes Veloso Cardoso, da 2\u00aa Vara Criminal da Comarca de Ja\u00fa (SP), concedeu Habeas Corpus preventivo para duas testemunhas em uma Comiss\u00e3o Especial de Inqu\u00e9rito. Com a decis\u00e3o, os intimados t\u00eam direito \u00e0 n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o e \u00e0 assist\u00eancia de advogado na ocasi\u00e3o.<\/p>\n<p>No caso concreto, a Comiss\u00e3o Especial de Inqu\u00e9rito da C\u00e2mara de Vereadores investiga\u00a0processos licitat\u00f3rios realizados pelo munic\u00edpio de Ja\u00fa. As testemunhas s\u00e3o a propriet\u00e1ria e um representante de uma empresa que venceu o preg\u00e3o para fornecer produtos de inform\u00e1tica ao munic\u00edpio.<\/p>\n<p>Os advogados\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Antonio Milad Labaki Neto<\/strong>, do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados, foram os respons\u00e1veis pela defesa.<\/p>\n<p>A magistrada destacou que a Constitui\u00e7\u00e3o assegura ao cidad\u00e3o o direito de n\u00e3o produzir prova contra si mesmo. Assim, ela entendeu que &#8220;o exerc\u00edcio de tal direito independe da condi\u00e7\u00e3o em que a pessoa esteja sendo ouvida (v\u00edtima, investigada ou testemunha), bastando que possa eventualmente ser processada em virtude de suas declara\u00e7\u00f5es&#8221;.<\/p>\n<p>Cardoso ainda considerou que &#8220;a liminar deve ser concedida para assegurar aos pacientes o direito de n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o (no qual se inclui o direito ao sil\u00eancio) e de serem acompanhados por advogado durante o ato&#8221;.<\/p>\n<p>Por fim, a ju\u00edza analisou que, &#8220;como decorr\u00eancia l\u00f3gica, os pacientes n\u00e3o poder\u00e3o sofrer constrangimento (notadamente, pris\u00e3o) pelo mero exerc\u00edcio deste direito&#8221;.<\/p>\n<p><strong>Clique\u00a0<span style=\"color: #993366;\"><span style=\"color: #800000;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/decisao-autoincriminacao.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a><\/span><\/span>\u00a0para ler a decis\u00e3o<br \/>\nProcesso 1008050-96.2022.8.26.0302<\/strong><\/p>\n<p><strong>AgRg no AGRREX 1.997.471<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Mat\u00e9ria: <\/strong><span style=\"color: #800000;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-set-14\/testemunha-direito-nao-produzir-provas-si-mesma\" rel=\"noopener\">Ju\u00edza concede HC preventivo para testemunhas em comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito<\/a><\/span><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo:\u00a0<\/strong>Conjur<strong>\u00a0| Portal:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/\" rel=\"noopener\"><span style=\"color: #800000;\">www.conjur.com.br<\/span><\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:<\/strong> 14 de setembro<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Por considerar que o cidad\u00e3o tem o direito de n\u00e3o produzir prova contra si mesmo, a ju\u00edza Ana Virginia Mendes Veloso Cardoso, da 2\u00aa Vara Criminal da Comarca de Ja\u00fa (SP), concedeu Habeas Corpus preventivo para duas testemunhas em uma Comiss\u00e3o Especial de Inqu\u00e9rito. Com a decis\u00e3o, os intimados t\u00eam direito \u00e0 n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":51210,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[206,179,57,420,251],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ju\u00edza concede HC preventivo para testemunhas em comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/juiza-concede-hc-preventivo-para-testemunhas-em-comissao-de-inquerito\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ju\u00edza concede HC preventivo para testemunhas em comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Por considerar que o cidad\u00e3o tem o direito de n\u00e3o produzir prova contra si mesmo, a ju\u00edza Ana Virginia Mendes Veloso Cardoso, da 2\u00aa Vara Criminal da Comarca de Ja\u00fa (SP), concedeu Habeas Corpus preventivo para duas testemunhas em uma Comiss\u00e3o Especial de Inqu\u00e9rito. Com a decis\u00e3o, os intimados t\u00eam direito \u00e0 n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/juiza-concede-hc-preventivo-para-testemunhas-em-comissao-de-inquerito\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-15T22:13:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-16T19:40:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_22884876_L.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1333\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/juiza-concede-hc-preventivo-para-testemunhas-em-comissao-de-inquerito\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_22884876_L.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1333},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/juiza-concede-hc-preventivo-para-testemunhas-em-comissao-de-inquerito\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/juiza-concede-hc-preventivo-para-testemunhas-em-comissao-de-inquerito\/\",\"name\":\"Ju\\u00edza concede HC preventivo para testemunhas em comiss\\u00e3o de inqu\\u00e9rito - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/juiza-concede-hc-preventivo-para-testemunhas-em-comissao-de-inquerito\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-15T22:13:53+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-16T19:40:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/juiza-concede-hc-preventivo-para-testemunhas-em-comissao-de-inquerito\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51207"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51207"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51207\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":61559,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51207\/revisions\/61559"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51210"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51207"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51207"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=51207"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}