{"id":52428,"date":"2022-09-22T19:16:17","date_gmt":"2022-09-22T22:16:17","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=52428"},"modified":"2022-09-22T19:29:57","modified_gmt":"2022-09-22T22:29:57","slug":"stj-concede-prisao-domiciliar-a-mae-de-bebe-que-ja-cumpria-pena-definitiva","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-prisao-domiciliar-a-mae-de-bebe-que-ja-cumpria-pena-definitiva\/","title":{"rendered":"STJ concede pris\u00e3o domiciliar a m\u00e3e de beb\u00ea que j\u00e1 cumpria pena definitiva"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-52433 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_21351741_L-1024x680.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"531\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_21351741_L-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_21351741_L-300x199.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_21351741_L-768x510.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_21351741_L-1536x1020.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_21351741_L.jpg 1999w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Considerando a necessidade de prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, o ministro Ribeiro Dantas, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, concedeu liminar para colocar em pris\u00e3o domiciliar a m\u00e3e de uma crian\u00e7a de seis meses presa por tr\u00e1fico de drogas.<\/p>\n<p>A mulher foi condenada \u00e0 pena de cinco anos e seis meses, em regime inicial fechado. A defesa afirmou que ela era a \u00fanica respons\u00e1vel pelo beb\u00ea.<\/p>\n<p>Na decis\u00e3o, o ministro destacou jurisprud\u00eancia de que h\u00e1 &#8220;a possibilidade da pris\u00e3o domiciliar em qualquer momento do cumprimento da pena, ainda que em regime fechado, desde que a realidade concreta assim o imponha&#8221;.<\/p>\n<p>Dantas ainda destacou que a pris\u00e3o domiciliar \u00e9 instituto previsto no C\u00f3digo de Processo Penal para substituir a pris\u00e3o preventiva de mulher com filho de at\u00e9 12 anos de idade incompletos.<\/p>\n<p>Segundo o ministro, embora a mulher j\u00e1 esteja em cumprimento da execu\u00e7\u00e3o definitiva da pena, &#8220;mostra-se adequada a concess\u00e3o da ordem para a coloca\u00e7\u00e3o da paciente em regime domiciliar, dada a excepcionalidade da hip\u00f3tese e a necessidade de observ\u00e2ncia \u00e0 doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente&#8221;.<\/p>\n<p>O magistrado tamb\u00e9m considerou que a condena\u00e7\u00e3o por delito de tr\u00e1fico n\u00e3o se trata de crime violento contra seus descendentes e que a crian\u00e7a com menos de um ano de idade ainda \u00e9 amamentada pela genitora.<\/p>\n<p>Foram respons\u00e1veis pela defesa os advogados\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Antonio Milad Labaki Neto<\/strong>, do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados.<\/p>\n<p><strong>Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/decisao-hc-mae.pdf\" rel=\"noopener\"><span style=\"color: #800000;\">aqui<\/span><\/a>\u00a0para ler a decis\u00e3o<br \/>\nHC\u00a0765.630<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mat\u00e9ria: <\/strong><span style=\"color: #800000;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-ago-31\/stj-concede-prisao-domiciliar-mae-bebe-cumpria-pena\" rel=\"noopener\">STJ concede pris\u00e3o domiciliar a m\u00e3e de beb\u00ea que j\u00e1 cumpria pena definitiva<\/a><\/span><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo:\u00a0<\/strong>Conjur<strong>\u00a0| Portal:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/\" rel=\"noopener\">www.conjur.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:<\/strong> 31 de agosto<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Considerando a necessidade de prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, o ministro Ribeiro Dantas, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, concedeu liminar para colocar em pris\u00e3o domiciliar a m\u00e3e de uma crian\u00e7a de seis meses presa por tr\u00e1fico de drogas. A mulher foi condenada \u00e0 pena de cinco anos e seis meses, em regime inicial [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":52433,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[206,179,122,38],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>STJ concede pris\u00e3o domiciliar a m\u00e3e de beb\u00ea que j\u00e1 cumpria pena definitiva - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-prisao-domiciliar-a-mae-de-bebe-que-ja-cumpria-pena-definitiva\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"STJ concede pris\u00e3o domiciliar a m\u00e3e de beb\u00ea que j\u00e1 cumpria pena definitiva - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Considerando a necessidade de prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, o ministro Ribeiro Dantas, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, concedeu liminar para colocar em pris\u00e3o domiciliar a m\u00e3e de uma crian\u00e7a de seis meses presa por tr\u00e1fico de drogas. A mulher foi condenada \u00e0 pena de cinco anos e seis meses, em regime inicial [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-prisao-domiciliar-a-mae-de-bebe-que-ja-cumpria-pena-definitiva\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-22T22:16:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-22T22:29:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_21351741_L.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1999\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1328\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-prisao-domiciliar-a-mae-de-bebe-que-ja-cumpria-pena-definitiva\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_21351741_L.jpg\",\"width\":1999,\"height\":1328},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-prisao-domiciliar-a-mae-de-bebe-que-ja-cumpria-pena-definitiva\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-prisao-domiciliar-a-mae-de-bebe-que-ja-cumpria-pena-definitiva\/\",\"name\":\"STJ concede pris\\u00e3o domiciliar a m\\u00e3e de beb\\u00ea que j\\u00e1 cumpria pena definitiva - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-prisao-domiciliar-a-mae-de-bebe-que-ja-cumpria-pena-definitiva\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-22T22:16:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-22T22:29:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/stj-concede-prisao-domiciliar-a-mae-de-bebe-que-ja-cumpria-pena-definitiva\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52428"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52428"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52428\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52442,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52428\/revisions\/52442"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/52433"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52428"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=52428"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=52428"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}