{"id":52435,"date":"2022-09-22T19:24:43","date_gmt":"2022-09-22T22:24:43","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=52435"},"modified":"2022-09-22T19:24:43","modified_gmt":"2022-09-22T22:24:43","slug":"prisao-preventiva-nao-deve-ser-aplicada-a-condenado-em-regime-semiaberto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prisao-preventiva-nao-deve-ser-aplicada-a-condenado-em-regime-semiaberto\/","title":{"rendered":"Pris\u00e3o preventiva n\u00e3o deve ser aplicada a condenado em regime semiaberto"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-large wp-image-52439 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/gilmar-mendes39-1-1024x613.jpeg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"479\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/gilmar-mendes39-1-1024x613.jpeg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/gilmar-mendes39-1-300x179.jpeg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/gilmar-mendes39-1-768x459.jpeg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/gilmar-mendes39-1.jpeg 1170w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Em respeito \u00e0 proporcionalidade, que determina a provisoriedade das medidas cautelares, o ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal, revogou a pris\u00e3o preventiva de um homem que progrediu de regime.<\/p>\n<p>A defesa do homem alegou que a pris\u00e3o cautelar \u00e9 incompat\u00edvel com o regime semi-aberto, no qual o condenado est\u00e1 submetido.<\/p>\n<p>Na decis\u00e3o, o ministro destacou que a jurisprud\u00eancia da Corte &#8220;consolidou a incompatibilidade da pris\u00e3o preventiva e da negativa ao recurso em liberdade com a fixa\u00e7\u00e3o de regime semiaberto ou aberto na senten\u00e7a condenat\u00f3ria&#8221;.<\/p>\n<p>Gilmar ainda considerou a jurisprud\u00eancia que determina que &#8220;a manuten\u00e7\u00e3o da preventiva, cujo cumprimento d\u00e1-se no regime fechado, resulta na imposi\u00e7\u00e3o, de forma cautelar, de san\u00e7\u00e3o mais gravosa do que a imposta no pr\u00f3prio t\u00edtulo condenat\u00f3rio&#8221;.<\/p>\n<p>Assim, o ministro concedeu a ordem para, mantida a condena\u00e7\u00e3o e seus efeitos, revogar a pris\u00e3o preventiva do condenado, se por algum outro motivo ele n\u00e3o estiver preso.<\/p>\n<p>A defesa foi feita pelas advogadas\u00a0<strong>Cl\u00e1udia Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Naiara de Seixas<\/strong>, do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados. &#8220;Nesse caso ocorreu a aplica\u00e7\u00e3o do entendimento que est\u00e1 sendo consolidado, corretamente, no STF, pois, de fato, a pris\u00e3o preventiva n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com o cumprimento da pena em regime semiaberto&#8221;, comentaram as advogadas.<\/p>\n<p><strong>Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/decisao-semi-aberto-preventiva.pdf\" rel=\"noopener\"><span style=\"color: #993366;\">aqui<\/span><\/a>\u00a0para ler a decis\u00e3o<br \/>\nAgReg no HC 217.805\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mat\u00e9ria: <\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-ago-28\/preventiva-nao-aplicada-condenado-regime-semiaberto\" rel=\"noopener\"><span style=\"color: #993366;\">Pris\u00e3o preventiva n\u00e3o deve ser aplicada a condenado em regime semiaberto<\/span><\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo:\u00a0<\/strong>Conjur<strong>\u00a0| Portal:\u00a0<\/strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/\" rel=\"noopener\">www.conjur.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:<\/strong> 28 de agosto<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Em respeito \u00e0 proporcionalidade, que determina a provisoriedade das medidas cautelares, o ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal, revogou a pris\u00e3o preventiva de um homem que progrediu de regime. A defesa do homem alegou que a pris\u00e3o cautelar \u00e9 incompat\u00edvel com o regime semi-aberto, no qual o condenado est\u00e1 submetido. Na decis\u00e3o, o ministro [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":52438,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[206,179,422,421,43],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pris\u00e3o preventiva n\u00e3o deve ser aplicada a condenado em regime semiaberto - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prisao-preventiva-nao-deve-ser-aplicada-a-condenado-em-regime-semiaberto\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pris\u00e3o preventiva n\u00e3o deve ser aplicada a condenado em regime semiaberto - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Em respeito \u00e0 proporcionalidade, que determina a provisoriedade das medidas cautelares, o ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal, revogou a pris\u00e3o preventiva de um homem que progrediu de regime. A defesa do homem alegou que a pris\u00e3o cautelar \u00e9 incompat\u00edvel com o regime semi-aberto, no qual o condenado est\u00e1 submetido. Na decis\u00e3o, o ministro [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prisao-preventiva-nao-deve-ser-aplicada-a-condenado-em-regime-semiaberto\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-22T22:24:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/gilmar-mendes39.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1170\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"700\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prisao-preventiva-nao-deve-ser-aplicada-a-condenado-em-regime-semiaberto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/gilmar-mendes39.jpeg\",\"width\":1170,\"height\":700},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prisao-preventiva-nao-deve-ser-aplicada-a-condenado-em-regime-semiaberto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prisao-preventiva-nao-deve-ser-aplicada-a-condenado-em-regime-semiaberto\/\",\"name\":\"Pris\\u00e3o preventiva n\\u00e3o deve ser aplicada a condenado em regime semiaberto - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prisao-preventiva-nao-deve-ser-aplicada-a-condenado-em-regime-semiaberto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-22T22:24:43+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-22T22:24:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prisao-preventiva-nao-deve-ser-aplicada-a-condenado-em-regime-semiaberto\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52435"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52435"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52435\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52440,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52435\/revisions\/52440"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/52438"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52435"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=52435"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=52435"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}