{"id":52636,"date":"2022-09-23T19:57:24","date_gmt":"2022-09-23T22:57:24","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=52636"},"modified":"2022-11-11T22:31:02","modified_gmt":"2022-11-12T01:31:02","slug":"tj-sp-anula-audiencia-porque-a-defesa-nao-teve-tempo-habil-para-se-preparar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-audiencia-porque-a-defesa-nao-teve-tempo-habil-para-se-preparar\/","title":{"rendered":"TJ-SP anula audi\u00eancia porque a defesa n\u00e3o teve tempo h\u00e1bil para se preparar"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-61040 size-full\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_65290471_L.jpg\" alt=\"\" width=\"1999\" height=\"1333\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_65290471_L.jpg 1999w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_65290471_L-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_65290471_L-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_65290471_L-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_65290471_L-1536x1024.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1999px) 100vw, 1999px\" \/><\/p>\n<p>Com base no princ\u00edpio constitucional que assegura ao r\u00e9u a plenitude de sua defesa, a 12\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo anulou uma audi\u00eancia por considerar que a defesa n\u00e3o teve tempo h\u00e1bil de analisar o processo.<\/p>\n<p>A audi\u00eancia fazia parte\u00a0de um processo de estupro de vulner\u00e1vel, e a\u00a0defesa alegou que s\u00f3 teve acesso aos autos, que t\u00eam mais de mil p\u00e1ginas, horas antes da oitiva do acusado.<\/p>\n<p>O relator, desembargador Vico Ma\u00f1as, destacou que &#8220;entre as v\u00e1rias garantias que o devido processo legal assegura est\u00e1 o direito de dispor de tempo e facilidades necess\u00e1rias para preparar a defesa&#8221;.<\/p>\n<p>Man\u00e3s ainda considerou que \u00e9 &#8220;ineg\u00e1vel que o pr\u00e9vio acesso aos autos possibilita ao caus\u00eddico melhor se preparar para a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, garantindo plenamente a defesa do acusado&#8221;. Dessa forma, o relator analisou que &#8220;prejudicada esta de qualquer forma, imp\u00f5e-se a anula\u00e7\u00e3o do ato&#8221;.<\/p>\n<p>Por fim, o desembargador tamb\u00e9m ressaltou que a situa\u00e7\u00e3o colidiu com as regras constantes do Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica, &#8220;que dizem respeito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e pormenorizada da acusa\u00e7\u00e3o formulada e a concess\u00e3o ao acusado do tempo e dos meios adequados para a prepara\u00e7\u00e3o de sua defesa&#8221;.<\/p>\n<p>O r\u00e9u foi representado pelos advogados\u00a0<strong>Cl\u00e1udia Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Theuan Carvalho Gomes<\/strong>, do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados. &#8220;A audi\u00eancia foi realizada sem que a defesa pudesse ter tido tempo de ler os autos e conhecer as provas. O acesso ao processo eletr\u00f4nico s\u00f3 foi liberado no dia da audi\u00eancia. N\u00e3o bastasse, o pr\u00f3prio MP apresentou uma nova prova no dia da audi\u00eancia e concordou em redesignar o ato, mas mesmo assim o ju\u00edzo seguiu com ele. N\u00e3o houve qualquer chance de rea\u00e7\u00e3o defensiva efetiva&#8221;, comentou Seixas.<\/p>\n<p><strong>Clique\u00a0<span style=\"color: #993366;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/decisao-anulacao-audiencia.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a><\/span>\u00a0para ler a decis\u00e3o<br \/>\nHC 2146754-08.2022.8.26.0000<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mat\u00e9ria: <\/strong><span style=\"color: #993366;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-ago-26\/tj-sp-anula-audiencia-porque-defesa-nao-teve-tempo-preparar\" rel=\"noopener\">TJ-SP anula audi\u00eancia porque a defesa n\u00e3o teve tempo h\u00e1bil para se preparar<\/a><\/span><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-ago-28\/preventiva-nao-aplicada-condenado-regime-semiaberto\" rel=\"noopener\"><\/a><\/p>\n<p><strong>Ve\u00edculo:\u00a0<\/strong>Conjur<strong>\u00a0| Portal:<span style=\"color: #993366;\">\u00a0<\/span><\/strong><span style=\"color: #993366;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/\" rel=\"noopener\">www.conjur.com.br<\/a><\/span><\/p>\n<p><strong>Not\u00edcia publicada em:<\/strong> 26 de agosto<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Com base no princ\u00edpio constitucional que assegura ao r\u00e9u a plenitude de sua defesa, a 12\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo anulou uma audi\u00eancia por considerar que a defesa n\u00e3o teve tempo h\u00e1bil de analisar o processo. A audi\u00eancia fazia parte\u00a0de um processo de estupro de vulner\u00e1vel, e a\u00a0defesa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":61040,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[214,424,423,180],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>TJ-SP anula audi\u00eancia porque a defesa n\u00e3o teve tempo h\u00e1bil para se preparar - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-audiencia-porque-a-defesa-nao-teve-tempo-habil-para-se-preparar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"TJ-SP anula audi\u00eancia porque a defesa n\u00e3o teve tempo h\u00e1bil para se preparar - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Com base no princ\u00edpio constitucional que assegura ao r\u00e9u a plenitude de sua defesa, a 12\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo anulou uma audi\u00eancia por considerar que a defesa n\u00e3o teve tempo h\u00e1bil de analisar o processo. A audi\u00eancia fazia parte\u00a0de um processo de estupro de vulner\u00e1vel, e a\u00a0defesa [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-audiencia-porque-a-defesa-nao-teve-tempo-habil-para-se-preparar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-23T22:57:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-12T01:31:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_65290471_L.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1999\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1333\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-audiencia-porque-a-defesa-nao-teve-tempo-habil-para-se-preparar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Depositphotos_65290471_L.jpg\",\"width\":1999,\"height\":1333,\"caption\":\"Lawyer and client listening to judge in the court room\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-audiencia-porque-a-defesa-nao-teve-tempo-habil-para-se-preparar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-audiencia-porque-a-defesa-nao-teve-tempo-habil-para-se-preparar\/\",\"name\":\"TJ-SP anula audi\\u00eancia porque a defesa n\\u00e3o teve tempo h\\u00e1bil para se preparar - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-audiencia-porque-a-defesa-nao-teve-tempo-habil-para-se-preparar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-23T22:57:24+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-12T01:31:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-anula-audiencia-porque-a-defesa-nao-teve-tempo-habil-para-se-preparar\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52636"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52636"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52636\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":61044,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52636\/revisions\/61044"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/61040"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52636"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=52636"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=52636"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}