{"id":541,"date":"2019-06-25T15:20:12","date_gmt":"2019-06-25T18:20:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-ilicitude-das-fake-news\/"},"modified":"2020-10-05T10:48:07","modified_gmt":"2020-10-05T13:48:07","slug":"a-contemporaneidade-dos-fatos-como-requisito-necessario-a-decretacao-da-prisao-preventiva","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-contemporaneidade-dos-fatos-como-requisito-necessario-a-decretacao-da-prisao-preventiva\/","title":{"rendered":"A Contemporaneidade dos Fatos como Requisito Necess\u00e1rio a Decreta\u00e7\u00e3o da Pris\u00e3o Preventiva"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-903 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Depositphotos_4077553_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Pris\u00e3o Preventiva\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Depositphotos_4077553_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Depositphotos_4077553_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Depositphotos_4077553_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Depositphotos_4077553_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Depositphotos_4077553_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>No atual cen\u00e1rio do judici\u00e1rio brasileiro temos nos deparado, cada vez mais com a decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00f5es preventivas sem sua devida fundamenta\u00e7\u00e3o, sem a observ\u00e2ncia dos requisitos necess\u00e1rios, buscando, t\u00e3o somente, sanar o desejo da sociedade e da m\u00eddia de uma justi\u00e7a instant\u00e2nea.<\/p>\n<p>A pris\u00e3o preventiva, dada a sua natureza cautelar, somente se justifica para atender a necessidade de extrema urg\u00eancia. Referidas hip\u00f3teses, como sabido, n\u00e3o fica a crit\u00e9rio do Julgador, muito pelo contr\u00e1rio, est\u00e3o elencadas nos artigos 312 e 313 do C\u00f3digo de Processo Penal, n\u00e3o deixando margem para interpreta\u00e7\u00e3o ou flexibiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Como \u00e9 consabido, num dito Estado Democr\u00e1tico de Direito, as constri\u00e7\u00f5es cautelares s\u00e3o estampadas pelo selo da excepcionalidade, n\u00e3o podendo funcionar como cumprimento antecipado e indevido da pena.<\/p>\n<p>Nunca \u00e9 demais ressaltar, tamb\u00e9m, que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal apregoa o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia (art. 5\u00ba, inciso LVII, CF) como garantia de que ningu\u00e9m ser\u00e1 tolhido de seus direitos fundamentais sem o devido processo legal e, nessa esteira, entende-se que o Estado n\u00e3o pode restringir o direito de locomo\u00e7\u00e3o dos jurisdicionados, atrav\u00e9s de ila\u00e7\u00f5es e conjecturas, assim como mediante a prola\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es vazias, antes do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.<\/p>\n<p>Nesse sentido:<\/p>\n<blockquote><p><i>\u201cA pris\u00e3o cautelar deve ser considerada exce\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que, por meio desta medida, priva-se o r\u00e9u de seu jus libertatis antes do pronunciamento condenat\u00f3rio definitivo, consubstanciado na senten\u00e7a transitada em julgado. \u00c9 por isso que tal medida constritiva s\u00f3 se justifica caso demonstrada sua real indispensabilidade para assegurar a ordem p\u00fablica, a instru\u00e7\u00e3o criminal ou a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, ex vi do artigo 312 do C\u00f3digo de Processo Penal\u201d<\/i> (HC n\u00ba 337.121, rel. Min. FELIX FISCHER, DJ. 10.03.16). (grifo nosso)<\/p><\/blockquote>\n<p>S\u00f3 se admite a decreta\u00e7\u00e3o de t\u00e3o dr\u00e1stica medida se restar demonstrada a necessidade de garantia da ordem publica ou econ\u00f4mica, a conveni\u00eancia a instru\u00e7\u00e3o penal ou para assegurar a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal e, al\u00e9m disso, necess\u00e1ria \u00e0 cristalina prova de exist\u00eancia do crime e ind\u00edcio suficiente de autoria.<\/p>\n<p>Vale ainda ressaltar que, com o advento da Lei n. 12.403\/2011, a pris\u00e3o cautelar passou a ser, ainda mais, excepcional, devendo ser aplicada somente quando comprovada a inequ\u00edvoca necessidade, devendo-se sempre verificar se existem medidas alternativas \u00e0 pris\u00e3o adequadas ao caso concreto, na forma do artigo 319 do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>\n<p>Citados pressupostos s\u00f3 podem ser verificados analisando <b><span style=\"text-decoration: underline;\">fatos atuais<\/span><\/b>, ou seja, contempor\u00e2neos ao decreto prisional, para resguardar os bens jur\u00eddicos elencados no artigo 312 que estejam sendo infringidos <b>no momento da an\u00e1lise ou que estejam na imin\u00eancia de serem<\/b>.<\/p>\n<p>A decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o sem a observ\u00e2ncia do requisito da contemporaneidade a torna uma ilegal antecipa\u00e7\u00e3o de um dos efeitos mais graves de uma condena\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o penal, qual seja, a pena.<\/p>\n<p>Sobre o tema, o e. Superior Tribunal de Justi\u00e7a j\u00e1 consolidou entendimento nesse mesmo sentido. Vejamos:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>\u201c(\u2026) Na hip\u00f3tese, o paciente foi denunciado em fevereiro de 2012, pelo suposto cometimento de homic\u00eddio qualificado ocorrido em outubro de 2007. Em 17\/04\/2015 foi impronunciado pela d. ju\u00edza de primeiro grau (\u2026). Ocorre que apenas em 11\/10\/2017 a pris\u00e3o cautelar foi determinada em v. ac\u00f3rd\u00e3o exarado pelo eg Tribunal a quo. <b>Assim, reconhe\u00e7o <span style=\"text-decoration: underline;\">flagrante ilegalidade em virtude da aus\u00eancia de contemporaneidade<\/span> entre a medida cautelar extrema e os fatos ensejadores de sua decreta\u00e7\u00e3o. <\/b>Ante o exposto, concedo a ordem para cassar a decis\u00e3o do eg. Tribunal a quo e revogar a pris\u00e3o preventiva decretada em desfavor do paciente, salvo se por outro motivo estiver preso. <\/i><i>(&#8230;)\u201d<\/i> (HC n.\u00ba 449.012\/SP, STJ, Rel. Min. Felix Fischer, DJ 19\/06\/2018).<\/p><\/blockquote>\n<p>E, mais:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>\u201c(&#8230;) Destaco, ainda, que, do que consta dos autos, as condutas delituosas imputadas ao paciente datam de 2013 a 2016, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">o que afasta a contemporaneidade do fato justificante da cust\u00f3dia cautelar e a sua efetiva\u00e7\u00e3o<\/span>, autorizando a conclus\u00e3o, segundo entendimento desta Corte Superior, pela desnecessidade da pris\u00e3o preventiva para garantia da ordem p\u00fablica.<\/b> (\u2026)<br \/>\nConcedo a ordem, de of\u00edcio, revogar a cust\u00f3dia preventiva do paciente, mediante a imposi\u00e7\u00e3o das medidas alternativas \u00e0 pris\u00e3o previstas no art. 319, incisos I, V e VIII e IX, do C\u00f3digo de Processo Penal.\u201d<\/i> (HC n.\u00ba 414.485, STJ, Rel. Min. Ribeiro Dantas, DJ 17\/10\/2017).<br \/>\n<i>\u00a0\u201c(&#8230;) N\u00e3o bastasse, a pris\u00e3o preventiva apenas foi decretada, por ocasi\u00e3o do recebimento da den\u00fancia, dois anos ap\u00f3s os fatos delituosos, a comprometer, tamb\u00e9m, a contemporaneidade da medida. (&#8230;) Ordem concedida para que o paciente possa aguardar em liberdade o julgamento da a\u00e7\u00e3o penal (&#8230;)\u201d<\/i> (HC 418.655\/MG, Sexta Turma, Rel. Min. Maria Thereza de Assis Moura, DJe 21\/11\/2017)<br \/>\n<i>\u201c(&#8230;) 2. Pacifico \u00e9 o entendimento de que a urg\u00eancia intr\u00ednseca \u00e0s cautelares, notadamente \u00e0 pris\u00e3o processual, <b>exige a contemporaneidade dos fatos justificadores dos riscos que se pretende com a pris\u00e3o evitar.<\/b> Precedentes. 4. Habeas corpus concedido (&#8230;). <\/i>(HC 414.615\/TO, Rel Min. Nefi Cordeiro, DJe 23.10.2017)<\/p><\/blockquote>\n<p>N\u00e3o \u00e9 diferente o entendimento amplamente consolidado e e. Supremo Tribunal Federal, que em diversas oportunidades, inclusive recentemente, se manifestou sobre o tema:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>\u201c\u00c9 assente na jurisprud\u00eancia que fatos antigos n\u00e3o autorizam a pris\u00e3o preventiva, sob pena de esvaziamento da presun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o culpabilidade (art. 5\u00ba, LVII, da CF). (&#8230;) No caso, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">o decurso de relevante per\u00edodo de tempo, aproximadamente 5 (cinco) anos, entre a data dos supostos crimes cometidos e a decis\u00e3o que decretou a pris\u00e3o preventiva descaracterizam a alegada contemporaneidade dos delitos que justificaria a pris\u00e3o com base na garantia da ordem p\u00fablica e de aplica\u00e7\u00e3o da lei penal.<\/span><\/b> Destaque-se que com a entrada em vigor da Lei 12.403\/2011, nos termos da nova reda\u00e7\u00e3o do art. 319 do CPP, o juiz passa a dispor de outras medidas cautelares diversas da pris\u00e3o, admitindo, diante das circunst\u00e2ncias do caso concreto, que seja escolhida a medida mais adequada \u00e0 gravidade do crime, \u00e0s circunst\u00e2ncias do fato e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es pessoais do acusado, de modo a garantir a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, a realiza\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o criminal e evitar a reitera\u00e7\u00e3o delitiva, sem se utilizar da medida mais extrema e invasiva da pris\u00e3o. Dessa forma, o perigo que a liberdade do paciente representa \u00e0 ordem p\u00fablica ou \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal pode ser mitigado por medidas cautelares menos gravosas. Ante o exposto, defiro a liminar, para substituir a pris\u00e3o preventiva decretada em desfavor do paciente pelas seguintes medidas cautelares: a) fian\u00e7a, no valor de R$ 1.000.000,00 (um milh\u00e3o de reais); a) proibi\u00e7\u00e3o de se ausentar do Pa\u00eds, mediante a entrega de todos os seus passaportes \u00e0 Secretaria do Ju\u00edzo; e b) proibi\u00e7\u00e3o de manter contato com os demais investigados.\u201d<\/i> (STF, HC 169.959\/RJ, Min. Rel. Gilmar Mendes, DJe 02.05.2019) g.n.<\/p>\n<p><i>\u201c(&#8230;) Ademais, \u00e9 assente na jurisprud\u00eancia que fatos antigos n\u00e3o autorizam a pris\u00e3o preventiva, sob pena de esvaziamento da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia (art. 5\u00ba, LVII, da CF). Nesse sentido, assenta-se na doutrina: \u201cA proximidade temporal entre o conhecimento do fato criminoso e sua autoria e a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o provis\u00f3ria encontra paralelo com a pris\u00e3o em flagrante, que sugere atualidade (o que est\u00e1 a acontecer) e evid\u00eancia (o que \u00e9 claro, manifesto). Se a pris\u00e3o por ordem p\u00fablica \u00e9 ditada por raz\u00f5es materiais, quanto mais tempo se passar entre a data do fato (ou a data do conhecimento da autoria, se distinta) e a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, mais desnecess\u00e1ria ela se mostrar\u00e1. Em consequ\u00eancia, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">n\u00e3o se pode admitir que a pris\u00e3o preventiva para garantia da ordem p\u00fablica seja decretada muito tempo ap\u00f3s o fato ou o conhecimento da autoria, salvo a superveni\u00eancia de fatos novos a ele relacionados<\/span><\/b>\u201d. (CAPEZ, Rodrigo. Pris\u00e3o e medidas cautelares diversas. S\u00e3o Paulo: Quartier Latin, 2017. p. 459) Conforme narrado na den\u00fancia oferecida, a qual delimitou a imputa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica de modo restritivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es anteriores, os fatos (opera\u00e7\u00f5es financeiras) teriam ocorrido entre os anos de 2013 e 2015. Assim, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">afasta-se a contemporaneidade necess\u00e1ria \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, nos termos firmados neste Supremo Tribunal Federal. <\/span><\/b>(&#8230;) Ante o exposto, concedo a ordem, a fim de confirmar, in totum, a liminar deferida, por meio da qual substitui as pris\u00f5es preventivas impostas aos pacientes (&#8230;).<\/i>\u201d (STF, HC 161.410, Rel Min. Gilmar Mendes, Dje 20.05.2019) g.n.<\/p>\n<p><i>\u201cHabeas corpus. Processual Penal. Pris\u00e3o preventiva. Artigo 312 do C\u00f3digo de Processo Penal. Pretendida revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o ou da substitui\u00e7\u00e3o por medidas cautelares diversas. Artigo 319 do C\u00f3digo de Processo Penal. Superveni\u00eancia de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria em que se mant\u00e9m segrega\u00e7\u00e3o cautelar com remiss\u00e3o a fundamentos do decreto origin\u00e1rio. Constri\u00e7\u00e3o fundada exclusivamente na garantia da ordem p\u00fablica. Aventado risco de reitera\u00e7\u00e3o delitiva. Insubsist\u00eancia. <b><span style=\"text-decoration: underline;\">Aus\u00eancia de contemporaneidade do decreto prisional<\/span><\/b> nesse aspecto. Gravidade em abstrato das condutas invocada. Inadmissibilidade. Precedente espec\u00edfico de correu na mesma a\u00e7\u00e3o penal. Hip\u00f3tese em que as medidas cautelares diversas da pris\u00e3o, se mostram suficientes para obviar o periculum libertatis reconhecido na esp\u00e9cie. Ordem concedida para substituir a pris\u00e3o preventiva do paciente por outras medidas cautelares, a serem estabelecidas pelo ju\u00edzo de origem. (&#8230;) IV &#8211; No caso sub judice o fundamento da manuten\u00e7\u00e3o da cust\u00f3dia cautelar exclusivamente na preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica mostra-se fr\u00e1gil, porquanto, de acordo com o que se colhe nos autos, a alegada conduta criminosa ocorreu entre o in\u00edcio de 2009 e 15.07.2013, havendo, portanto, um lapso temporal de mais de 3 anos entre a data da \u00faltima pr\u00e1tica criminosa e o encarceramento do paciente, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">tudo a indicar a aus\u00eancia de contemporaneidade entre os fatos a ele imputados e a data em que foi decretada a sua pris\u00e3o preventiva<\/span><\/b>. V &#8211; Assim, em verdade, a pris\u00e3o preventiva objeto destes autos, mantida em senten\u00e7a por simples remi\u00e7\u00e3o ao decreto de pris\u00e3o e sem verticaliza\u00e7\u00e3o de fundamentos, est\u00e1 ancorada em presun\u00e7\u00f5es tiradas da gravidade abstrata dos crimes em tese praticados e n\u00e3o em elementos concretos dos autos, o que, por si s\u00f3, n\u00e3o evidencia o risco de reitera\u00e7\u00e3o criminosa. (&#8230;). VII &#8211; Nesse diapas\u00e3o, tomando-se como par\u00e2metro o que j\u00e1 foi decidido por esta 2\u00aa Turma no HC 137.728\/PR e levando-se em considera\u00e7\u00e3o os demais elementos concretos extra\u00eddos dos autos, a utiliza\u00e7\u00e3o das medidas alternativas descritas no art. 319 do CPP \u00e9 adequada e suficiente para, a um s\u00f3 tempo, garantir-se que o paciente n\u00e3o voltar\u00e1 a delinquir e preservar-se a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia descrita no artigo 5\u00ba, inciso LVII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sem o cumprimento antecipado da pena. VIII &#8211; <b><span style=\"text-decoration: underline;\">N\u00e3o sendo assim, a pris\u00e3o acaba representando, na pr\u00e1tica, uma puni\u00e7\u00e3o antecipada, sem a observ\u00e2ncia do devido processo e em desrespeito ao que foi determinado pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento das A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade 43 e 44.<\/span><\/b> IX &#8211; Habeas corpus concedido para substituir a pris\u00e3o preventiva do paciente por medidas cautelares dela diversas (CPP, art. 319), a serem estabelecidas pelo ju\u00edzo de origem.\u201d<\/i> (STF, HC 138850 \/ PR, Min. Rel. Edson Fachin, DJe 09.03.2018) g.n.<\/p><\/blockquote>\n<p>Infere-se assim que, a aus\u00eancia de contemporaneidade no decreto prisional torna evidentemente teratol\u00f3gica e injustificada a pris\u00e3o, tornando, como j\u00e1 dito, uma antecipa\u00e7\u00e3o de pena, o que \u00e9 absolutamente ilegal e condenado pela jurisprud\u00eancia e doutrina contempor\u00e2nea.<\/p>\n<p align=\"right\"><b>Guilherme Laurindo do Amaral<\/b><\/p>\n<p align=\"right\"><b><\/b>Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No atual cen\u00e1rio do judici\u00e1rio brasileiro temos nos deparado, cada vez mais com a decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00f5es preventivas sem sua devida fundamenta\u00e7\u00e3o, sem a observ\u00e2ncia dos requisitos necess\u00e1rios, buscando, t\u00e3o somente, sanar o desejo da sociedade e da m\u00eddia de uma justi\u00e7a instant\u00e2nea. A pris\u00e3o preventiva, dada a sua natureza cautelar, somente se justifica para [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":903,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[139],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Contemporaneidade dos Fatos como Requisito Necess\u00e1rio a Decreta\u00e7\u00e3o da Pris\u00e3o Preventiva<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo &quot;A Contemporaneidade dos Fatos como Requisito Necess\u00e1rio a Decreta\u00e7\u00e3o da Pris\u00e3o Preventiva&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-contemporaneidade-dos-fatos-como-requisito-necessario-a-decretacao-da-prisao-preventiva\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Contemporaneidade dos Fatos como Requisito Necess\u00e1rio a Decreta\u00e7\u00e3o da Pris\u00e3o Preventiva\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo &quot;A Contemporaneidade dos Fatos como Requisito Necess\u00e1rio a Decreta\u00e7\u00e3o da Pris\u00e3o Preventiva&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-contemporaneidade-dos-fatos-como-requisito-necessario-a-decretacao-da-prisao-preventiva\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-25T18:20:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T13:48:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Depositphotos_4077553_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-contemporaneidade-dos-fatos-como-requisito-necessario-a-decretacao-da-prisao-preventiva\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Depositphotos_4077553_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Pris\\u00e3o Preventiva\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-contemporaneidade-dos-fatos-como-requisito-necessario-a-decretacao-da-prisao-preventiva\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-contemporaneidade-dos-fatos-como-requisito-necessario-a-decretacao-da-prisao-preventiva\/\",\"name\":\"A Contemporaneidade dos Fatos como Requisito Necess\\u00e1rio a Decreta\\u00e7\\u00e3o da Pris\\u00e3o Preventiva\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-contemporaneidade-dos-fatos-como-requisito-necessario-a-decretacao-da-prisao-preventiva\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-06-25T18:20:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T13:48:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo \\\"A Contemporaneidade dos Fatos como Requisito Necess\\u00e1rio a Decreta\\u00e7\\u00e3o da Pris\\u00e3o Preventiva\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-contemporaneidade-dos-fatos-como-requisito-necessario-a-decretacao-da-prisao-preventiva\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/541"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=541"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/541\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":904,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/541\/revisions\/904"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/903"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=541"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=541"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=541"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}