{"id":547,"date":"2019-07-05T10:20:12","date_gmt":"2019-07-05T13:20:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-contemporaneidade-dos-fatos-como-requisito-necessario-a-decretacao-da-prisao-preventiva\/"},"modified":"2020-10-05T10:52:30","modified_gmt":"2020-10-05T13:52:30","slug":"da-possibilidade-necessidade-do-sobrestamento-do-processo-administrativo-disciplinar-face-a-tramitacao-do-processo-crime","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-necessidade-do-sobrestamento-do-processo-administrativo-disciplinar-face-a-tramitacao-do-processo-crime\/","title":{"rendered":"Da Possibilidade \/ Necessidade do Sobrestamento do Processo Administrativo Disciplinar Face \u00e0 Tramita\u00e7\u00e3o do Processo Crime"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-906 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Depositphotos_73913843_xl-2015-1024x678.jpg\" alt=\"Processo Crime\" width=\"800\" height=\"530\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Depositphotos_73913843_xl-2015-1024x678.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Depositphotos_73913843_xl-2015-300x199.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Depositphotos_73913843_xl-2015-768x509.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Depositphotos_73913843_xl-2015-1536x1017.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Depositphotos_73913843_xl-2015-2048x1356.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>\u00c9 tormentosa a quest\u00e3o de se saber se deve ou n\u00e3o haver a suspens\u00e3o do processo administrativo disciplinar enquanto se discute a mesma mat\u00e9ria no \u00e2mbito penal.<\/p>\n<p>A despeito das opini\u00f5es em contr\u00e1rio, entendemos que sim, o sobrestamento \u00e9 medida que se imp\u00f5e, de maneira que, n\u00e3o obstante haja independ\u00eancia entre as inst\u00e2ncias administrativa e penal, \u00e9 patente que, caso os fatos apurados sejam exatamente os mesmos nas duas esferas, torna-se imprescind\u00edvel o sobrestamento do procedimento administrativo disciplinar at\u00e9 o t\u00e9rmino da a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p>Isso porque, claramente, as provas colhidas no processo penal, sob o crivo do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, constituem embasamento seguro para eventual prola\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o administrativa, raz\u00e3o pela qual \u2013 n\u00e3o apenas por economia processual, mas, sobretudo, pela robustez das evid\u00eancias produzidas no cerne do processo penal \u2013 \u00e9, no m\u00ednimo, termer\u00e1rio o andamento, processamento e, eventualmente, a prola\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o no \u00e2mbito administrativo, enquanto pendente a an\u00e1lise dos mesmos fatos, na esfera penal.<\/p>\n<p>No ensinamento de Carlos Alberto Marchi de Queiroz, em sua obra intitulada <i>O Sobrestamento do Processo Administrativo Disciplinar<\/i>, S\u00e3o Paulo, 1998, Editora Iglu, p\u00e1gina 18:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201c<\/i><b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">O sobrestamento do processo administrativo disciplinar, ainda que combatido com veem\u00eancia por ilustres autoridades policiais civis paulistas, enseja o conhecimento de provas e da senten\u00e7a penal que, efetivamente, constituir\u00e3o, no futuro, elementos de maior seguran\u00e7a para a decis\u00e3o administrativa<\/span><\/i><\/b><i>, muito embora o aguardo da decis\u00e3o judicial n\u00e3o seja obrigat\u00f3rio, e nem costumeiramente feito no seio da Administra\u00e7\u00e3o policial civil paulista.\u201d (g.n.)<\/i><\/p>\n<p>O mesmo autor aduz que:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201c<b><span style=\"text-decoration: underline;\">A prop\u00f3sito, o sobrestamento do processo administrativo disciplinar \u00e9 inteiramente cab\u00edvel enquanto se aguarda a decis\u00e3o definitiva do Poder Judici\u00e1rio, em se tratando de falta tamb\u00e9m prevista na Lei Penal, no cap\u00edtulo dos crimes praticados por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a Administra\u00e7\u00e3o em geral, possibilitando uma apura\u00e7\u00e3o mais justa dos il\u00edcitos imputados ao acusado no processo administrativo propriamente dito.<\/span><\/b>\u201d (g.n.)<\/i><\/p>\n<p>A jurisprud\u00eancia tamb\u00e9m vem se manifestando nesse sentido, conforme destaca o citado autor:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201cDentro desse contexto, conv\u00e9m trazer \u00e0 cola\u00e7\u00e3o trecho de ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo <b>Egr\u00e9gio Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo, pela sua 4\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel<\/b>, verbis: \u201c<b>De outro lado, muito embora assente a tese da independ\u00eancia das chamadas inst\u00e2ncias penal e administrativa, a regra comporta restri\u00e7\u00f5es<\/b> (Revista dos Tribunais, vol. 265\/566; Revista de Direito Administrativo, vol. 41\/168). <b>N\u00e3o pode ser compreensiva de modo a permitir que haja contradi\u00e7\u00e3o nos diversos pronunciamentos, sempre com evidente desprest\u00edgio para um dos poderes do Estado<\/b> (Cf. Estudo de An\u00edbal de Mello Couto, Revista de Direito Administrativo, vol. 37\/510). <b><span style=\"text-decoration: underline;\">Assim, as conclus\u00f5es do processo administrativo s\u00f3 poder\u00e3o subsistir na medida em que n\u00e3o tiverem sido contrariadas pela decis\u00e3o judicial, justamente, por este motivo, \u00e9 que tudo aconselha que a Administra\u00e7\u00e3o, sempre que se trate de faltas, que tamb\u00e9m constituam crimes, suste o inqu\u00e9rito at\u00e9 que se verifique o pronunciamento final da Justi\u00e7a<\/span><\/b>.\u201d<\/i>(p\u00e1gina 19) <i>(g.n.)<\/i><\/p>\n<p>Ademais, nesta linha, entende-se que, caso venham a ser proferidas decis\u00f5es antag\u00f4nicas nos processo administrativo e penal, a sensa\u00e7\u00e3o de descr\u00e9dito de um dos julgadores \u00e9 consequ\u00eancia indiscut\u00edvel. Isso porque, conforme j\u00e1 dito, apesar de independentes as esferas de atua\u00e7\u00e3o, patente a necessidade de coadunarem quanto \u00e0s decis\u00f5es, que podem ser diversas, por\u00e9m, jamais opostas, se analisadas sob o prisma da Justi\u00e7a, que ser\u00e1 eternamente una.<\/p>\n<p>De se ressaltar, ainda, que nem toda transgress\u00e3o disciplinar configura crime e vice-versa, pois nem todo il\u00edcito penal perpetrado pelo agente p\u00fablico configura falta disciplinar provocadora de alguma penalidade no \u00e2mbito administrativo.<\/p>\n<p>Assim, se considerado inexistente o crime, nenhuma pena disciplinar poder\u00e1 ser aplicada ao funcion\u00e1rio acusado, a n\u00e3o ser que, mesmo com a exclus\u00e3o do il\u00edcito penal, reste algum resqu\u00edcio de il\u00edcito administrativo, o que dever\u00e1 ser sopesado caso a caso.<\/p>\n<p>O mesmo racioc\u00ednio deve ser feito se o ju\u00edzo criminal constatar que a prova que serviu de base para eventual imposi\u00e7\u00e3o de penalidade disciplinar foi obtida por meio il\u00edcito, referida puni\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m passa a ser ilegal.<\/p>\n<p>Por isso, a prud\u00eancia e a seguran\u00e7a jur\u00eddica determinam que sim, o melhor caminho \u00e9 mesmo suspender o processo administrativo enquanto tramita o processo criminal.<\/p>\n<p>Ademais, a autoridade administrativa, ao sobrestar o procedimento administrativo resguarda-se de proferir eventual puni\u00e7\u00e3o extremada. Nesse sentido, a li\u00e7\u00e3o do doutrinador supracitado:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201cprobabilidade de n\u00e3o condenar injustamente \u00e9 muito maior na esfera penal do que na administrativa, uma vez que <b><span style=\"text-decoration: underline;\">o julgamento administrativo, consubstanciado no processo administrativo, desenvolve-se, muitas vezes, em ambiente de tens\u00e3o, carregado de paix\u00f5es, faltando-lhe a necess\u00e1ria serenidade para a aprecia\u00e7\u00e3o valorativa dos fatos. As press\u00f5es administrativas e pol\u00edticas sobre os membros das Comiss\u00f5es Processantes influem, in\u00fameras vezes, nas decis\u00f5es.<\/span><\/b>\u201d <\/i>(p\u00e1gina 49)<i><\/i><\/p>\n<p>Assim, tendo em vista que as esferas em comento possuem um ponto em comum, n\u00e3o h\u00e1 medida diversa a ser tomada al\u00e9m da necess\u00e1ria suspens\u00e3o do procedimento administrativo at\u00e9 a conclus\u00e3o do processo crime, pois clara a exist\u00eancia de quest\u00e3o prejudicial. Sobre o tema, a recente doutrina:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201c<b>Rela\u00e7\u00e3o de prejudicialidade:<\/b> Na teoria do processo, todo ato processual cuja aprecia\u00e7\u00e3o, e, sobretudo, suja resolu\u00e7\u00e3o depender do esclarecimento de quest\u00e3o logicamente antecedente, configurar\u00e1 um ponto ou uma quest\u00e3o prejudicial.\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/OKZQ53YY\/Da%20Possibilidade_Necessidade%20do%20Sobrestamento%20do%20Processo%20Administrativo.._.docx#_ftn1\"><b>[1]<\/b><\/a><\/i><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201cA rela\u00e7\u00e3o de prejudicialidade, ent\u00e3o, levanta uma impossibilidade concreta de esclarecimento de uma quest\u00e3o \u2013 processual ou material \u2013 em raz\u00e3o da depend\u00eancia de outras (quest\u00f5es), cuja exist\u00eancia ou inexist\u00eancia, efeitos e consequ\u00eancias, tenha que ser resolvida com anteced\u00eancia. Diz-se de <\/i>prejudicialidade<i> a rela\u00e7\u00e3o (entre duas ou mais quest\u00f5es) exatamente em raz\u00e3o dessa <\/i>necessidade<i> intr\u00ednseca de resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o <\/i>antecedente<i>.\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/OKZQ53YY\/Da%20Possibilidade_Necessidade%20do%20Sobrestamento%20do%20Processo%20Administrativo.._.docx#_ftn2\"><b>[2]<\/b><\/a><\/i><\/p>\n<p>E continuam os ilustres doutrinadores, agora com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de suspens\u00e3o do processo:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201c<b>Prejudicialidade e suspens\u00e3o do processo<\/b>: Como a constata\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o de prejudicialidade implica graves consequ\u00eancias ao processo, tendo em vista a necessidade de suspens\u00e3o dele (o prejudicado, pela quest\u00e3o antecedente), imp\u00f5e-se tratar-se de quest\u00e3o s\u00e9ria, cuja viabilidade de solu\u00e7\u00e3o seja desde logo antevista..\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/OKZQ53YY\/Da%20Possibilidade_Necessidade%20do%20Sobrestamento%20do%20Processo%20Administrativo.._.docx#_ftn3\"><b>[3]<\/b><\/a><\/i><\/p>\n<p>Considerando ent\u00e3o, a possibilidade de existirem no mundo jur\u00eddico decis\u00f5es antag\u00f4nicas nas esferas penal e administrativa, \u00e9 de rigor o sobrestamento do processo administrativo at\u00e9 o t\u00e9rmino do processo penal, a fim de se manter unidade da Justi\u00e7a.<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/OKZQ53YY\/Da%20Possibilidade_Necessidade%20do%20Sobrestamento%20do%20Processo%20Administrativo.._.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> Pacelli, Eug\u00eanio. Fischer, Douglas. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo de Processo Penal e sua Jurisprud\u00eancia. 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2016. P\u00e1gina 251.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/OKZQ53YY\/Da%20Possibilidade_Necessidade%20do%20Sobrestamento%20do%20Processo%20Administrativo.._.docx#_ftnref2\">[2]<\/a> Op. Cit. P\u00e1gina 252.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/OKZQ53YY\/Da%20Possibilidade_Necessidade%20do%20Sobrestamento%20do%20Processo%20Administrativo.._.docx#_ftnref3\">[3]<\/a> Op. Cit. P\u00e1gina 256.<\/div>\n<\/div>\n<p align=\"right\"><strong>Samia Mohamad Hussein<\/strong><\/p>\n<p align=\"right\"><b><\/b>Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c9 tormentosa a quest\u00e3o de se saber se deve ou n\u00e3o haver a suspens\u00e3o do processo administrativo disciplinar enquanto se discute a mesma mat\u00e9ria no \u00e2mbito penal. A despeito das opini\u00f5es em contr\u00e1rio, entendemos que sim, o sobrestamento \u00e9 medida que se imp\u00f5e, de maneira que, n\u00e3o obstante haja independ\u00eancia entre as inst\u00e2ncias administrativa e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":906,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[140],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Da Possibilidade \/ Necessidade do Sobrestamento do Processo Administrativo Disciplinar Face \u00e0 Tramita\u00e7\u00e3o do Processo Crime<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u00c9 tormentosa a quest\u00e3o de se saber se deve ou n\u00e3o haver a suspens\u00e3o do processo administrativo disciplinar enquanto se discute a mesma mat\u00e9ria no \u00e2mbito penal.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-necessidade-do-sobrestamento-do-processo-administrativo-disciplinar-face-a-tramitacao-do-processo-crime\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Da Possibilidade \/ Necessidade do Sobrestamento do Processo Administrativo Disciplinar Face \u00e0 Tramita\u00e7\u00e3o do Processo Crime\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00c9 tormentosa a quest\u00e3o de se saber se deve ou n\u00e3o haver a suspens\u00e3o do processo administrativo disciplinar enquanto se discute a mesma mat\u00e9ria no \u00e2mbito penal.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-necessidade-do-sobrestamento-do-processo-administrativo-disciplinar-face-a-tramitacao-do-processo-crime\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-05T13:20:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T13:52:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Depositphotos_73913843_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1696\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-necessidade-do-sobrestamento-do-processo-administrativo-disciplinar-face-a-tramitacao-do-processo-crime\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Depositphotos_73913843_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1696,\"caption\":\"Processo Crime\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-necessidade-do-sobrestamento-do-processo-administrativo-disciplinar-face-a-tramitacao-do-processo-crime\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-necessidade-do-sobrestamento-do-processo-administrativo-disciplinar-face-a-tramitacao-do-processo-crime\/\",\"name\":\"Da Possibilidade \/ Necessidade do Sobrestamento do Processo Administrativo Disciplinar Face \\u00e0 Tramita\\u00e7\\u00e3o do Processo Crime\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-necessidade-do-sobrestamento-do-processo-administrativo-disciplinar-face-a-tramitacao-do-processo-crime\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-07-05T13:20:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T13:52:30+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"\\u00c9 tormentosa a quest\\u00e3o de se saber se deve ou n\\u00e3o haver a suspens\\u00e3o do processo administrativo disciplinar enquanto se discute a mesma mat\\u00e9ria no \\u00e2mbito penal.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-necessidade-do-sobrestamento-do-processo-administrativo-disciplinar-face-a-tramitacao-do-processo-crime\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/547"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=547"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/547\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":908,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/547\/revisions\/908"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/906"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=547"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=547"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=547"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}