{"id":56139,"date":"2022-09-19T17:38:33","date_gmt":"2022-09-19T20:38:33","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=56139"},"modified":"2022-10-14T17:45:29","modified_gmt":"2022-10-14T20:45:29","slug":"o-tipo-penal-de-violencia-institucional-a-vitima-no-processo-penal-e-a-humanizacao-do-processo-penal-no-brasil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-tipo-penal-de-violencia-institucional-a-vitima-no-processo-penal-e-a-humanizacao-do-processo-penal-no-brasil\/","title":{"rendered":"O tipo penal de \u201cviol\u00eancia institucional\u201d, a v\u00edtima no processo penal e a humaniza\u00e7\u00e3o do Processo Penal no Brasil"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"56139\" class=\"elementor elementor-56139\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-73e7cde elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"73e7cde\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca63291 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"ca63291\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-31df0f1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"31df0f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Sim, os oficiais de pol\u00edcia podem entrar em resid\u00eancias sem um mandado em quatro hip\u00f3teses. Leia o artigo e descubra quais s\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3363419 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3363419\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"531\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Depositphotos_21972169_L-1024x680.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Depositphotos_21972169_L-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Depositphotos_21972169_L-300x199.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Depositphotos_21972169_L-768x510.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Depositphotos_21972169_L-1536x1021.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Depositphotos_21972169_L.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed08f5d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ed08f5d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"line-height: 150%;\"><span style=\"color: #b34444;\">A humaniza\u00e7\u00e3o do Processo Penal no Brasil:<\/span><\/h2><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; line-height: 150%;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 150%; font-family: 'Book Antiqua', serif; color: #000000;\">H\u00e1 tempos se busca dar uma maior humaniza\u00e7\u00e3o ao processo penal, seja no tratamento com o suposto autor do delito, seja no tratamento com a v\u00edtima.<\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; line-height: 150%;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 150%; font-family: 'Book Antiqua', serif; color: #000000;\">\u00c9 nesse sentido que a legisla\u00e7\u00e3o processual penal tem avan\u00e7ado consideravelmente na forma de tratamento do investigado\/acusado que, em homenagem ao princ\u00edpio acusat\u00f3rio, \u00e0s garantias fundamentais e aos direitos humanos, deixou de ser considerado objeto do processo, para se tornar a principal personagem no processo penal, uma vez que ele \u00e9 um sujeito de direitos e merece especial aten\u00e7\u00e3o e tratamento. <\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; line-height: 150%;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 150%; font-family: 'Book Antiqua', serif; color: #000000;\">Em contrapartida, especialmente em se tratando dos crimes sexuais, a sociedade brasileira, historicamente, \u00e9 extremamente machista e preconceituosa a ponto de \u201ccriminalizar\u201d vestimentas e comportamentos por parte da v\u00edtima, em especial quando se trata de mulheres, numa evidente tentativa de \u201cjustificar o injustific\u00e1vel\u201d, pois aquele tipo de roupa por ela utilizado seria demasiadamente provocativa e inapropriada, ou mesmo que aquele local ou hor\u00e1rio n\u00e3o seriam adequados para uma mulher estar presente e, assim, ela estaria \u201cdando margem\u201d para que algo acontecesse.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #b34444;\"><strong><u>Obviamente que isso \u00e9 inaceit\u00e1vel!<\/u><\/strong><\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">\u00c9 evidente que a sociedade sofreu grande evolu\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas d\u00e9cadas, por\u00e9m, \u00e9 ineg\u00e1vel que ainda h\u00e1 um longo caminho a ser percorrido e o legislador \u00e9 respons\u00e1vel por, atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o do texto legal, participar ativamente dessa necess\u00e1ria evolu\u00e7\u00e3o, tornando a legisla\u00e7\u00e3o mais atualizada e adequada, dando maior evid\u00eancia \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da humaniza\u00e7\u00e3o do processo penal no Brasil.<\/span><\/p><h2><span style=\"color: #b34444;\">Relembre o caso que deu origem \u00e0 Lei 14.321\/2022, tipificando o crime de Viol\u00eancia Institucional:<\/span><\/h2><p><span style=\"color: #000000;\">Rememora-se que o Projeto de Lei que deu origem ao crime de viol\u00eancia institucional surgiu como rea\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal onde se apurava eventual delito de estupro envolvendo a modelo <span style=\"color: #b34444;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/quentes\/335842\/audiencia-de-caso-mariana-ferrer-revolta-comunidade-juridica\" rel=\"noopener\">Mariana Ferrer<\/a><\/span> \u2013 v\u00edtima \u2013, uma vez que, durante audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o, foram expostas pelo caus\u00eddico de defesa e sem guardar qualquer rela\u00e7\u00e3o com os fatos, fotos sensuais da v\u00edtima, que teria sido, ainda, humilhada e ridicularizada.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Ainda, desacreditada com o que lhe ocorria, Mariana Ferrer solicitou ao Magistrado que impedisse tal constrangimento, todavia, n\u00e3o houve qualquer interfer\u00eancia de sua parte ou do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">O epis\u00f3dio gerou grande repercuss\u00e3o na m\u00eddia, bem como na comunidade jur\u00eddica, recebendo aten\u00e7\u00e3o, inclusive, do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Gilmar Mendes, que, com grande dose de indigna\u00e7\u00e3o, se posicionou no seguinte sentido em uma rede social:<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\"><em>\u201cAs cenas da audi\u00eancia de Mariana Ferrer s\u00e3o estarrecedoras. O sistema de Justi\u00e7a deve ser instrumento de acolhimento, jamais de tortura e humilha\u00e7\u00e3o. Os \u00f3rg\u00e3os de correi\u00e7\u00e3o devem apurar a responsabilidade dos agentes envolvidos, inclusive daqueles que se omitiram.\u201d<\/em><\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Foi diante de caso, deveras, assombroso e da grande repercuss\u00e3o midi\u00e1tica, que o Legislador Ordin\u00e1rio viu a necessidade de, enfim, buscar a prote\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e da testemunha de pr\u00e1tica delituosa, dando origem, ent\u00e3o, ao PL 5091\/20.<\/span><\/p><h2><span style=\"color: #b34444;\">O tipo penal da Viol\u00eancia Institucional:<\/span><\/h2><p><span style=\"color: #000000;\">Diante da evidente necessidade \u2013 acima identificada \u2013 de o legislador participar ativamente do processo evolutivo do tratamento \u00e0s v\u00edtimas e testemunhas de pr\u00e1ticas delituosas, bem como de dar maior acolhimento pelo sistema de Justi\u00e7a que, recentemente, entrou em vigor a <span style=\"color: #b34444;\"><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2019-2022\/2022\/Lei\/L14321.htm#art2\" rel=\"noopener\">Lei 14.321\/2022<\/a><\/span><\/span> <span style=\"color: #000000;\">&#8211; PL 5091\/20 \u2013, de autoria da Deputada Federal Soraya Santos (PL\/RJ), em coautoria com outros deputados, instituindo o tipo penal denominado \u201cviol\u00eancia institucional\u201d que, n\u00e3o \u00e0 toa, foi inserido na<\/span> <span style=\"color: #b34444;\"><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2019-2022\/2019\/Lei\/L13869.htm\" rel=\"noopener\">Lei 13.869\/2019<\/a><\/span><span style=\"color: #000000;\"> \u2013 Lei de Abuso de Autoridade \u2013, dando a seguinte reda\u00e7\u00e3o ao artigo 15-A:<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">\u201c<em>Viol\u00eancia Institucional<\/em><\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\"><em>Art. 15-A. Submeter a v\u00edtima de infra\u00e7\u00e3o penal ou a testemunha de crimes violentos a procedimentos desnecess\u00e1rios, repetitivos ou invasivos, que a leve a reviver, sem estrita necessidade:<\/em><\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\"><em>I &#8211; a situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia; ou<\/em><\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\"><em>II &#8211; outras situa\u00e7\u00f5es potencialmente geradoras de sofrimento ou estigmatiza\u00e7\u00e3o: <\/em><\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\"><em>Pena &#8211; deten\u00e7\u00e3o, de 3 (tr\u00eas) meses a 1 (um) ano, e multa. <\/em><\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\"><em> 1\u00ba Se o agente p\u00fablico permitir que terceiro intimide a v\u00edtima de crimes violentos, gerando indevida revitimiza\u00e7\u00e3o, aplica-se a pena aumentada de 2\/3 (dois ter\u00e7os). <\/em><\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\"><em> 2\u00ba Se o agente p\u00fablico intimidar a v\u00edtima de crimes violentos, gerando indevida revitimiza\u00e7\u00e3o, aplica-se a pena em dobro. \u201c<\/em><\/span><\/li><\/ul><p><span style=\"color: #000000;\">Inicialmente, \u00e9 importante tecer uma cr\u00edtica, uma vez que o artigo 15-A, da Lei 13.869\/2019, prev\u00ea que os poss\u00edveis sujeitos passivos do crime de viol\u00eancia institucional ser\u00e3o a v\u00edtima de infra\u00e7\u00e3o penal \u2013 portanto, a v\u00edtima de crimes com ou<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">sem viol\u00eancia e de contraven\u00e7\u00f5es penais \u2013, e testemunha <span style=\"color: #b34444;\"><strong><u>de crimes violentos<\/u><\/strong><\/span>, excluindo, expressamente e, a nosso ver, sem justificativa plaus\u00edvel, as testemunhas de crimes que n\u00e3o envolvam viol\u00eancia e as contraven\u00e7\u00f5es penais, por\u00e9m, ainda assim \u00e9 um evidente avan\u00e7o.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Superada a cr\u00edtica inicial, tem-se que o sujeito ativo ser\u00e1 o agente p\u00fablico que praticar as condutas previstas no <em>caput<\/em> e que leve a v\u00edtima ou testemunha de crime violento a reviver, sem estrita necessidade, situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia ou qualquer situa\u00e7\u00e3o potencialmente geradora de sofrimento ou estigmatiza\u00e7\u00e3o; permitir que <em>terceiro intimide a v\u00edtima de crimes violentos, gerando indevida revitimiza\u00e7\u00e3o<\/em> (\u00a71\u00ba); que <em>intimidar a v\u00edtima de crimes violentos, gerando indevida revitimiza\u00e7\u00e3o<\/em> (\u00a72\u00ba).<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">J\u00e1 o sujeito passivo ser\u00e1 a v\u00edtima de infra\u00e7\u00f5es penais e\/ou a testemunha de crimes violentos que seja v\u00edtima das condutas tipificadas no artigo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Analisando o <em>caput <\/em>e os incisos I e II, \u00e9 manifesta a preocupa\u00e7\u00e3o do legislador em <strong><u>criminalizar a indevida submiss\u00e3o da v\u00edtima de pr\u00e1ticas delituosas e a testemunha de crimes violentos a quaisquer procedimentos que n\u00e3o sejam aqueles estritamente necess\u00e1rios para o melhor deslinde das investiga\u00e7\u00f5es ou da instru\u00e7\u00e3o processual<\/u><\/strong>, e que a leve a <em>reviver situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia<\/em> \u2013 inciso I \u2013 e, <em>outras situa\u00e7\u00f5es potencialmente geradoras de sofrimento e estigmatiza\u00e7\u00e3o<\/em> \u2013 inciso II \u2013.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Nota-se claramente que, no inciso II, o legislador se preocupou em coibir a submiss\u00e3o da v\u00edtima e da testemunha \u2013 esta \u00faltima, limitada aos crimes violentos \u2013a procedimentos desnecess\u00e1rios, repetitivos ou invasivos que a leve a reviver situa\u00e7\u00f5es que possam gerar sofrimento ou, ainda, estigmatiza\u00e7\u00e3o, <strong>visando proteger tanto a sua imagem quanto a sua integridade psicol\u00f3gica<\/strong>.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Ao incluir o crime de viol\u00eancia institucional no ordenamento jur\u00eddico, embora o legislador n\u00e3o tenha elaborado um rol, ainda que exemplificativo, a fim de dar uma ideia sobre hip\u00f3teses que poderiam caracterizar essas <em>outras situa\u00e7\u00f5es<\/em>, pressup\u00f5e-se a inten\u00e7\u00e3o de proibir e punir <strong><u>toda e qualquer<\/u><\/strong> situa\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria que possa gerar sofrimento ou estigmatiza\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima e a testemunha de crimes violentos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">\u00c9 evidente, entretanto, que n\u00e3o basta que o procedimento pelo qual a v\u00edtima ou testemunha de crime violento foi submetida seja repetitivo ou invasivo, ou que lhe cause abalos emocionais\/psicol\u00f3gicos para a configura\u00e7\u00e3o do crime de viol\u00eancia institucional, uma vez que, caso a caso, esse procedimento poder\u00e1 ser necess\u00e1rio ou, inclusive, primordial para o melhor deslinde dos fatos, como, por exemplo, a submiss\u00e3o da v\u00edtima de estupro, ou roubo \u2013 caso haja viol\u00eancia f\u00edsica \u2013, ao exame de corpo de delito, ou realizar o reconhecimento de pessoas ou coisas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">O que se visa coibir \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o ou repeti\u00e7\u00e3o de procedimentos que n\u00e3o deveriam ser realizados naquele caso concreto, e que causem a rememora\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia ou outras situa\u00e7\u00f5es potencialmente geradoras de sofrimento e estigmatiza\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Assim, a desnecessidade do procedimento imposto pela autoridade (policial ou judici\u00e1ria) dever\u00e1 ser evidente a ponto de n\u00e3o se cogitar tratar de mera diverg\u00eancia de interpreta\u00e7\u00f5es, o que desconfiguraria o crime, de acordo com o artigo 1\u00ba, \u00a72\u00ba da Lei 13.869\/2019 (Lei de Abuso de Autoridade)<a href=\"#_ftn1\">[1]<\/a>.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">J\u00e1 o \u00a71\u00ba do artigo 15-A \u00e9 evidentemente um crime omissivo, praticado exclusivamente pelo funcion\u00e1rio p\u00fablico, ao permitir que terceiro intimide v\u00edtima de crimes violentos, causando-lhe a indevida revitimiza\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">\u00c9 mais uma infelicidade do legislador, uma vez que o sujeito passivo \u00e9 reduzido apenas \u00e0 v\u00edtima de crimes violentos, e n\u00e3o mais \u00e0 v\u00edtima de qualquer infra\u00e7\u00e3o penal, excluindo-se ainda, a testemunha de qualquer tipo de infra\u00e7\u00e3o penal.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\"><a href=\"#_ftnref1\">[1]<\/a> Art. 1\u00ba\u00a0Esta Lei define os crimes de abuso de autoridade, cometidos por agente p\u00fablico, servidor ou n\u00e3o, que, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es ou a pretexto de exerc\u00ea-las, abuse do poder que lhe tenha sido atribu\u00eddo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">(&#8230;)<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">2\u00ba A diverg\u00eancia na interpreta\u00e7\u00e3o de lei ou na avalia\u00e7\u00e3o de fatos e provas n\u00e3o configura abuso de autoridade.<\/span><\/li><\/ul><p><span style=\"color: #000000;\">Nota-se que a conduta prevista no \u00a71\u00ba \u00e9 diversa da presente no <em>caput<\/em> e, al\u00e9m disso, ao inv\u00e9s de ser o agente quem causa o mal \u00e0 v\u00edtima, aqui, o agente p\u00fablico permite que terceiro o pratique sem que haja a sua necess\u00e1ria interfer\u00eancia.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Verifica-se claramente o intuito do legislador que, al\u00e9m de proibir a a\u00e7\u00e3o delituosa do agente p\u00fablico (<em>caput)<\/em>, tamb\u00e9m criminalizou a sua omiss\u00e3o ao verificar um terceiro intimidando a v\u00edtima de crime violento apta a causar-lhe indevida revitimiza\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Nesse caso, o julgador acrescer\u00e1 \u00e0 reprimenda a fra\u00e7\u00e3o de 2\/3 (dois ter\u00e7os).<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Finalmente, o \u00a72\u00ba trata da situa\u00e7\u00e3o em que o pr\u00f3prio agente p\u00fablico \u00e9 o respons\u00e1vel direto pela intimida\u00e7\u00e3o da v\u00edtima de crimes violentos, gerando indevida revitimiza\u00e7\u00e3o, oportunidade em que a pena ser\u00e1 aplicada <strong><u>em dobro<\/u><\/strong>.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Aqui, verifica-se claramente que o sujeito ativo do crime de viol\u00eancia institucional ser\u00e1 apenas o agente p\u00fablico que seja quem, diretamente, intimidou-a, gerando o mal previsto no \u00a72\u00ba.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Diferentemente do <em>caput <\/em>do artigo 15-A, mais uma vez e sem uma justificativa plaus\u00edvel, nota-se que o legislador limitou o sujeito passivo ao mencionar apenas as v\u00edtimas de crimes violentos, excluindo, automaticamente, v\u00edtimas de quaisquer infra\u00e7\u00f5es penais onde n\u00e3o se verifique a pr\u00e1tica de viol\u00eancia, bem como qualquer testemunha, ainda que de crimes violentos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Dessa forma, tecidas algumas considera\u00e7\u00f5es acerca da defici\u00eancia em sua reda\u00e7\u00e3o, trata o crime de viol\u00eancia institucional de novo tipo penal inserido propositadamente na Lei 13.869\/2019 (Lei de Abuso de Poder), como resposta do Poder Legislativo a uma situa\u00e7\u00e3o escabrosa vivenciada pela v\u00edtima durante a instru\u00e7\u00e3o processual que gerou grande repercuss\u00e3o midi\u00e1tica.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Fernando Jorge Roselino Neto<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Advogado, s\u00f3cio do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sim, os oficiais de pol\u00edcia podem entrar em resid\u00eancias sem um mandado em quatro hip\u00f3teses. Leia o artigo e descubra quais s\u00e3o. A humaniza\u00e7\u00e3o do Processo Penal no Brasil: H\u00e1 tempos se busca dar uma maior humaniza\u00e7\u00e3o ao processo penal, seja no tratamento com o suposto autor do delito, seja no tratamento com a v\u00edtima. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":56148,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[412,206,249,414,411,410,409,408,375,376,374,413],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O tipo penal de \u201cviol\u00eancia institucional\u201d, a v\u00edtima no processo penal e a humaniza\u00e7\u00e3o do Processo Penal no Brasil - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"H\u00e1 tempos se busca dar uma maior humaniza\u00e7\u00e3o ao processo penal, seja no tratamento com o suposto autor do delito, seja no tratamento com a v\u00edtima. No artigo de hoje, voc\u00ea saber\u00e1 mais sobre o que \u00e9 viol\u00eancia institucional.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-tipo-penal-de-violencia-institucional-a-vitima-no-processo-penal-e-a-humanizacao-do-processo-penal-no-brasil\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O tipo penal de \u201cviol\u00eancia institucional\u201d, a v\u00edtima no processo penal e a humaniza\u00e7\u00e3o do Processo Penal no Brasil - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"H\u00e1 tempos se busca dar uma maior humaniza\u00e7\u00e3o ao processo penal, seja no tratamento com o suposto autor do delito, seja no tratamento com a v\u00edtima. No artigo de hoje, voc\u00ea saber\u00e1 mais sobre o que \u00e9 viol\u00eancia institucional.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-tipo-penal-de-violencia-institucional-a-vitima-no-processo-penal-e-a-humanizacao-do-processo-penal-no-brasil\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-19T20:38:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-14T20:45:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Depositphotos_21972169_L-1-1024x680.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"680\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-tipo-penal-de-violencia-institucional-a-vitima-no-processo-penal-e-a-humanizacao-do-processo-penal-no-brasil\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Depositphotos_21972169_L-1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1329,\"caption\":\"Prosecutor with jury in court\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-tipo-penal-de-violencia-institucional-a-vitima-no-processo-penal-e-a-humanizacao-do-processo-penal-no-brasil\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-tipo-penal-de-violencia-institucional-a-vitima-no-processo-penal-e-a-humanizacao-do-processo-penal-no-brasil\/\",\"name\":\"O tipo penal de \\u201cviol\\u00eancia institucional\\u201d, a v\\u00edtima no processo penal e a humaniza\\u00e7\\u00e3o do Processo Penal no Brasil - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-tipo-penal-de-violencia-institucional-a-vitima-no-processo-penal-e-a-humanizacao-do-processo-penal-no-brasil\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-09-19T20:38:33+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-14T20:45:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"H\\u00e1 tempos se busca dar uma maior humaniza\\u00e7\\u00e3o ao processo penal, seja no tratamento com o suposto autor do delito, seja no tratamento com a v\\u00edtima. No artigo de hoje, voc\\u00ea saber\\u00e1 mais sobre o que \\u00e9 viol\\u00eancia institucional.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-tipo-penal-de-violencia-institucional-a-vitima-no-processo-penal-e-a-humanizacao-do-processo-penal-no-brasil\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56139"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56139"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56139\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56150,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56139\/revisions\/56150"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/56148"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56139"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56139"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}