{"id":563,"date":"2019-08-16T15:54:17","date_gmt":"2019-08-16T18:54:17","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-avancos-traduzidos-pela-implementacao-da-audiencia-de-custodia-no-brasil\/"},"modified":"2020-10-05T11:33:50","modified_gmt":"2020-10-05T14:33:50","slug":"a-garantia-da-execucao-fiscal-e-a-necessidade-de-suspensao-do-procedimento-criminal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-garantia-da-execucao-fiscal-e-a-necessidade-de-suspensao-do-procedimento-criminal\/","title":{"rendered":"A Garantia da Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e a Necessidade de Suspens\u00e3o do Procedimento Criminal"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-910 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_11242478_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_11242478_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_11242478_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_11242478_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_11242478_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_11242478_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Como se sabe, a ocorr\u00eancia de quaisquer delitos contra a ordem tribut\u00e1ria pressup\u00f5e a exist\u00eancia concomitante de um auto e infra\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o de multa, o qual, invariavelmente, desemboca num procedimento administrativo fiscal e, posteriormente \u2013 findo tal procedimento sem pagamento e inscrito o cr\u00e9dito em d\u00edvida ativa \u2013 de uma execu\u00e7\u00e3o fiscal para cobran\u00e7a do t\u00edtulo executivo formado extrajudicialmente.<br \/>\nNesse contexto, s\u00e3o in\u00fameras as animosidades e discuss\u00f5es acerca dos reflexos penais no que toca a negocia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio na seara fiscal.<\/p>\n<p>Isso porque nos chamados crimes tribut\u00e1rios, o objeto imediato de prote\u00e7\u00e3o penal<i>, <\/i>ou seja, o bem jur\u00eddico tutelado pela norma incriminadora<i> <\/i>\u201c<i>consiste, materialmente, no patrim\u00f4nio administrado pela Fazenda P\u00fablica, na sua faceta de ingressos e gastos p\u00fablicos.\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/Artigo%20-%20Suspens%C3%A3o%20do%20procedimento%20penal%20pela%20garantia%20da%20execu%C3%A7%C3%A3o%20fiscal.docx#_ftn1\"><b>[1]<\/b><\/a><\/i><\/p>\n<p>\u00c9 dizer, portanto, que o ju\u00edzo de (des)valor a ser feito em delitos desse jaez se consubstancia, peremptoriamente, no patrim\u00f4nio p\u00fablico compreendido pela receita tribut\u00e1ria,\u00a0 em prol da pretens\u00e3o arrecadadora do Estado.<\/p>\n<p>Bem por isso, a ordem jur\u00eddica p\u00e1tria, especificamente sobre a tem\u00e1tica posta em debate, traz em seu bojo algumas alternativas de \u201cregulariza\u00e7\u00e3o fiscal\u201d com impacto imediato no processo penal correspondente, a fim de \u201c<i>motivar o autor do crime a assumir um comportamento pol\u00edtico-criminalmente valioso, com a promessa da impunidade\u201d.<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/Artigo%20-%20Suspens%C3%A3o%20do%20procedimento%20penal%20pela%20garantia%20da%20execu%C3%A7%C3%A3o%20fiscal.docx#_ftn2\"><b>[2]<\/b><\/a><\/i><\/p>\n<p>Nesse sentido, s\u00e3o diversos os dispositivos que preveem a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente, em raz\u00e3o do pagamento integral do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e seus acess\u00f3rios at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia, assim como, a suspens\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva estatal pela ades\u00e3o a programas de parcelamento do referido cr\u00e9dito. Cita-se, exemplificativamente: artigo 34, da Lei n.\u00ba 9.249\/95 e artigo 68 da Lei 11.941\/2009.<\/p>\n<p>No entanto, at\u00e9 o momento, o arcabou\u00e7o legislativo nacional queda-se silente em rela\u00e7\u00e3o a mandamentos legais que disciplinam a repercuss\u00e3o penal em face de garantias em sede de execu\u00e7\u00e3o fiscal, o que \u2013 no sentir da defesa t\u00e9cnica criminal \u2013 constitui lacuna legislat\u00f3ria pass\u00edvel de controle e regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Ora, no caso hipot\u00e9tico do contribuinte\/r\u00e9u que garante suficientemente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal por qualquer meio poss\u00edvel (nomea\u00e7\u00e3o de bens \u00e0 penhora, fian\u00e7a banc\u00e1ria, etc) a fim de viabilizar a apresenta\u00e7\u00e3o de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o ou ajuizamento de outra modalidade de a\u00e7\u00e3o judicial tribut\u00e1ria, questiona-se: Qual \u00e9 a efic\u00e1cia da instaura\u00e7\u00e3o de um processo criminal, se ao final da discuss\u00e3o fiscal (em caso de raz\u00e3o assistir \u00e0 Fazenda) ser\u00e1 aquela garantia convertida em renda para pagamento dos tributos devidos?<\/p>\n<p>Por um racioc\u00ednio teleol\u00f3gico, \u00e0 luz do bem jur\u00eddico tutelado pelas normas que tipificam os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, a resposta \u00e9 un\u00edssona: nenhuma.<\/p>\n<p>Nessa dire\u00e7\u00e3o, o eg. Superior Tribunal de Justi\u00e7a j\u00e1 decidiu, excepcionalmente, que n\u00e3o h\u00e1 <i>\u201craz\u00f5es que justifiquem a manuten\u00e7\u00e3o do processo criminal, pois em qualquer das solu\u00e7\u00f5es a que se chegue no ju\u00edzo c\u00edvel ocorrer\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal, motivo pelo qual se mostra razo\u00e1vel o seu trancamento\u201d<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/Artigo%20-%20Suspens%C3%A3o%20do%20procedimento%20penal%20pela%20garantia%20da%20execu%C3%A7%C3%A3o%20fiscal.docx#_ftn3\"><b>[3]<\/b><\/a><\/i><\/p>\n<p>Entretanto, no cotidiano da <i>praxis<\/i> jur\u00eddica contenciosa criminal, lamentavelmente, n\u00e3o \u00e9 isso que se v\u00ea. S\u00e3o raras as decis\u00f5es como a que se colacionou acima, estando o entendimento jurisprudencial predominante de nossos Tribunais em posi\u00e7\u00e3o diametralmente oposta ao paradigma acima trazido.<\/p>\n<p>De bom alvitre registrar que n\u00e3o se desconhece o comando esculpido pelo artigo 93 do C\u00f3digo de Processo Penal que admite ser facultativa a possibilidade de suspens\u00e3o do processo-crime, enquanto pendente de solu\u00e7\u00e3o controv\u00e9rsia na esfera c\u00edvel, nem mesmo a consabida independ\u00eancia das inst\u00e2ncias penal e tribut\u00e1ria.<\/p>\n<p>Todavia, tais disposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem se sobrepor a direitos e garantias fundamentais, de amplitude pol\u00edtico-constitucional e, inerentes a todos os jurisdicionados em face do <i>jus puniendi<\/i> estatal, sob pena de ferir de morte princ\u00edpios basilares do Estado Democr\u00e1tico de Direito, como a pr\u00f3pria dignidade da pessoa humana, o sagrado direito de locomo\u00e7\u00e3o e, sobretudo (tantas vezes esquecida) presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.<\/p>\n<p>At\u00e9 porque as agruras e dissabores de responder a uma persecu\u00e7\u00e3o penal s\u00e3o imensur\u00e1veis e a inclus\u00e3o desnecess\u00e1ria de um cidad\u00e3o no banco dos r\u00e9us traduz flagrante constrangimento ilegal a assolar seu <i>status dignatis libertatis.<\/i><\/p>\n<p>Com efeito, conclui-se pela extremada necessidade de normatiza\u00e7\u00e3o de medidas \u201cdespenalizadoras\u201d, ou ao menos uma guinada jurisprudencial nesse sentido, notadamente, em casos como o da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima narrada, evitando n\u00e3o s\u00f3 a utiliza\u00e7\u00e3o leviana do processo penal, como ap\u00eandice do direito tribut\u00e1rio para indistintamente pressionar os contribuintes atrav\u00e9s da chamada <i>ultima ratio<\/i>, mas tamb\u00e9m como forma de refrear a dispendiosa movimenta\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina judici\u00e1ria de maneira precoce, injustificada e in\u00f3cua.<\/p>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div style=\"text-align: right;\"><strong>Jos\u00e9 Francisco Porto Bobadilla<\/strong><br \/>\nAdvogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/div>\n<div style=\"text-align: right;\"><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/Artigo%20-%20Suspens%C3%A3o%20do%20procedimento%20penal%20pela%20garantia%20da%20execu%C3%A7%C3%A3o%20fiscal.docx#_ftnref1\">[1]<\/a>\u00a0BITENCOURT, Cezar Roberto. Crimes contra a ordem tribut\u00e1ria. S\u00e3o Paulo. Saraiva. pag. 36<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/Artigo%20-%20Suspens%C3%A3o%20do%20procedimento%20penal%20pela%20garantia%20da%20execu%C3%A7%C3%A3o%20fiscal.docx#_ftnref2\">[2]<\/a>\u00a0<i>Op. cit.<\/i>\u00a0p\u00e1g. 83.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/Artigo%20-%20Suspens%C3%A3o%20do%20procedimento%20penal%20pela%20garantia%20da%20execu%C3%A7%C3%A3o%20fiscal.docx#_ftnref3\">[3]<\/a>\u00a0HC n\u00ba 155.117\/ES. 6\u00aa Turma. Min. Rel. HAROLDO RODRIGUES (Desembargador convocado do TJ\/CE. Dje 03.05.2010.<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como se sabe, a ocorr\u00eancia de quaisquer delitos contra a ordem tribut\u00e1ria pressup\u00f5e a exist\u00eancia concomitante de um auto e infra\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o de multa, o qual, invariavelmente, desemboca num procedimento administrativo fiscal e, posteriormente \u2013 findo tal procedimento sem pagamento e inscrito o cr\u00e9dito em d\u00edvida ativa \u2013 de uma execu\u00e7\u00e3o fiscal para cobran\u00e7a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":910,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[142,141],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Garantia da Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e a Necessidade de Suspens\u00e3o do Procedimento Criminal<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Como se sabe, a ocorr\u00eancia de quaisquer delitos contra a ordem tribut\u00e1ria pressup\u00f5e a exist\u00eancia concomitante de um auto e infra\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o de multa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-garantia-da-execucao-fiscal-e-a-necessidade-de-suspensao-do-procedimento-criminal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Garantia da Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e a Necessidade de Suspens\u00e3o do Procedimento Criminal\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Como se sabe, a ocorr\u00eancia de quaisquer delitos contra a ordem tribut\u00e1ria pressup\u00f5e a exist\u00eancia concomitante de um auto e infra\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o de multa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-garantia-da-execucao-fiscal-e-a-necessidade-de-suspensao-do-procedimento-criminal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-16T18:54:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T14:33:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_11242478_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-garantia-da-execucao-fiscal-e-a-necessidade-de-suspensao-do-procedimento-criminal\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_11242478_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Execu\\u00e7\\u00e3o Fiscal\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-garantia-da-execucao-fiscal-e-a-necessidade-de-suspensao-do-procedimento-criminal\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-garantia-da-execucao-fiscal-e-a-necessidade-de-suspensao-do-procedimento-criminal\/\",\"name\":\"A Garantia da Execu\\u00e7\\u00e3o Fiscal e a Necessidade de Suspens\\u00e3o do Procedimento Criminal\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-garantia-da-execucao-fiscal-e-a-necessidade-de-suspensao-do-procedimento-criminal\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-08-16T18:54:17+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T14:33:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Como se sabe, a ocorr\\u00eancia de quaisquer delitos contra a ordem tribut\\u00e1ria pressup\\u00f5e a exist\\u00eancia concomitante de um auto e infra\\u00e7\\u00e3o e imposi\\u00e7\\u00e3o de multa.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-garantia-da-execucao-fiscal-e-a-necessidade-de-suspensao-do-procedimento-criminal\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/563"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=563"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/563\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":911,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/563\/revisions\/911"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/910"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=563"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=563"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=563"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}