{"id":568,"date":"2019-08-27T14:13:06","date_gmt":"2019-08-27T17:13:06","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=568"},"modified":"2020-10-05T11:57:11","modified_gmt":"2020-10-05T14:57:11","slug":"colaboracao-premiada-voluntariedade-x-colaborador-preso","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/colaboracao-premiada-voluntariedade-x-colaborador-preso\/","title":{"rendered":"Colabora\u00e7\u00e3o Premiada \u2013 Voluntariedade x Colaborador Preso"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-758 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_65281875_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Colabora\u00e7\u00e3o Premiada\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_65281875_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_65281875_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_65281875_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_65281875_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_65281875_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Tema em voga na atualidade a Colabora\u00e7\u00e3o Premiada rompeu as barreiras do domic\u00edlio jur\u00eddico para tornar-se assunto frequente nos meios sociais, em especial ap\u00f3s o advento da \u201cOpera\u00e7\u00e3o Lava-Jato\u201d.<\/p>\n<p>N\u00e3o menos que a popularidade a que foi al\u00e7ada s\u00e3o as controv\u00e9rsias que a rodeiam, muitas ocasionadas pela aus\u00eancia de uma legisla\u00e7\u00e3o mais espec\u00edfica destinada a ritualizar e detalhar o desenrolar do seu procedimento.<\/p>\n<p>Atualmente o referido instituto encontra-se disciplinado pela Lei 12.850\/13 \u2013 Lei de Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas \u2013 mais especificamente em seus artigos 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba e 7\u00ba.<\/p>\n<p>Da mera observa\u00e7\u00e3o da citada Lei, em face da localiza\u00e7\u00e3o do instituto da Colabora\u00e7\u00e3o Premiada no bojo do texto legal, isto \u00e9, na Se\u00e7\u00e3o I do Cap\u00edtulo II que trata <b><span style=\"text-decoration: underline;\">\u201c<i>Da Investiga\u00e7\u00e3o e dos meios de obten\u00e7\u00e3o de prova\u201d<\/i><\/span><\/b>, conclui-se que, a sua natureza jur\u00eddica traduz-se em t\u00e9cnica especial de investiga\u00e7\u00e3o consistente em meio de <b><span style=\"text-decoration: underline;\">obten\u00e7\u00e3o<\/span><\/b> de provas a partir do material fornecido pelo colaborador.<\/p>\n<p>Ainda, trata-se de neg\u00f3cio jur\u00eddico que produz efeitos de naturezas penal e processual. Simplificando, pode-se dizer que a Colabora\u00e7\u00e3o Premiada \u00e9 um \u201cContrato\u201d firmado entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico (ou Delegado de Pol\u00edcia) e o investigado\/acusado onde, de um lado, o colaborador abre m\u00e3o do seu direito ao sil\u00eancio confessando a pr\u00e1tica delitiva e fornece todos os dados que tem conhecimento e que possam auxiliar o Minist\u00e9rio P\u00fablico nas investiga\u00e7\u00f5es dos crimes ou na obten\u00e7\u00e3o de provas que alicercem as acusa\u00e7\u00f5es. Em contrapartida, o colaborador ser\u00e1 agraciado com benesses que v\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o de sua pena at\u00e9 o perd\u00e3o judicial.<\/p>\n<p>A lei prev\u00ea uma s\u00e9rie de condi\u00e7\u00f5es e requisitos para que o acordo de Colabora\u00e7\u00e3o Premiada seja v\u00e1lido e produza seus efeitos na esfera jur\u00eddica. Aqui, busca-se refletir, especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e1 um deles: o da voluntariedade. A <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2011-2014\/2013\/lei\/l12850.htm#:~:text=Art.,procedimento%20criminal%20a%20ser%20aplicado.&amp;text=Pena%20%2D%20reclus%C3%A3o%2C%20de%203%20(,%C3%A0s%20demais%20infra%C3%A7%C3%B5es%20penais%20praticadas.\">lei 12.850\/13<\/a> em seu artigo 4\u00ba, <i>caput<\/i>, colaciona que:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201cO juiz poder\u00e1, a requerimento das partes, conceder o perd\u00e3o judicial, reduzir em at\u00e9 2\/3 (dois ter\u00e7os) a pena privativa de liberdade ou substitu\u00ed-la por restritiva de direitos daquele que <b><span style=\"text-decoration: underline;\">tenha colaborado<\/span><\/b> efetiva e <b><span style=\"text-decoration: underline;\">voluntariamente<\/span><\/b> com a investiga\u00e7\u00e3o e com o processo criminal, desde que dessa colabora\u00e7\u00e3o advenha um ou mais dos seguintes resultados: (&#8230;)\u201d <\/i>(grifei)<\/p>\n<p>Portanto a voluntariedade al\u00e9m de condi\u00e7\u00e3o inerente a qualquer neg\u00f3cio jur\u00eddico \u00e9 exig\u00eancia legal para a validade do acordo de Colabora\u00e7\u00e3o Premiada.<\/p>\n<p>Segundo Alexandre Morais Rosa<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftn1\">[1]<\/a>: <i>\u201cSendo um neg\u00f3cio jur\u00eddico, exteriorizado pela manifesta\u00e7\u00e3o de vontade de ambas \u00e1s partes, esta \u00faltima deve ser v\u00e1lida e realizada de maneira volunt\u00e1ria, sem quaisquer tipos de coa\u00e7\u00f5es ou amea\u00e7as\u201d.<\/i><br \/>\nNeste contexto conclui-se que o acordo firmado entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o colaborador somente ser\u00e1 vi\u00e1vel quando <b><span style=\"text-decoration: underline;\">h\u00e1 livre e espont\u00e2nea vontade<\/span><\/b> deste \u00faltimo.<\/p>\n<p>Por\u00e9m o que se visa refletir aqui \u00e9 o qu\u00e3o verdadeira \u00e9 esta premissa nos casos em que o <b><span style=\"text-decoration: underline;\">colaborador encontra-se preso<\/span><\/b>.<br \/>\nPartindo do significado dado pelo dicion\u00e1rio, voluntariedade \u00e9 a \u201c<i>p<\/i><i>articularidade de quem se comporta de acordo com seus pr\u00f3prios desejos e\/ou vontades; qualidade daquele que age por impulso; espontaneidade\u201d.<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftn2\"><b>[2]<\/b><\/a><\/i><\/p>\n<p>Pois bem, n\u00e3o h\u00e1 como negar que a pris\u00e3o, ainda que devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria e cercada de toda a legalidade, constitui em verdadeira mutila\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade do encarcerado e, ao ver-se tolhido de um de seus bens mais caros, exclu\u00eddo do conv\u00edvio social e familiar, torna-se extremamente vulner\u00e1vel as mazelas do c\u00e1rcere.<\/p>\n<p>Dentro deste contexto \u00e9 poss\u00edvel ou, ao menos, vi\u00e1vel que o encarcerado aja espontaneamente e com a voluntariedade imprescind\u00edvel ao colaborar? Para Gustavo Badar\u00f3<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftn3\">[3]<\/a> voluntariedade e pris\u00e3o s\u00e3o express\u00f5es incompat\u00edveis e contr\u00e1rias:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201cVolunt\u00e1rio adv\u00e9m do latim voluntarius, a, um, significando \u201cque age por vontade pr\u00f3pria\u201d. <\/i><b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">Um agir volunt\u00e1rio \u00e9, portanto, um ato que se pode optar por praticar ou n\u00e3o<\/span><\/i><\/b><i>. \u00c9 atributo de quem age apenas segundo sua vontade. Ou, definindo negativamente: <\/i><b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">volunt\u00e1rio \u00e9 o agir que n\u00e3o \u00e9 for\u00e7ado. <\/span><\/i><\/b><i>Por outro lado, que pris\u00e3o \u00e9 coa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o que diz a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, assegurando o habeas corpus para quem sofre \u201ccoa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o\u201d, de modo ilegal\u201d.<\/i> (grifei)<\/p>\n<p>Por outro lado, e na defesa de que a pris\u00e3o n\u00e3o \u00e9 instrumento h\u00e1bil a subtrair a voluntariedade do colaborador preso, o col. Supremo Tribunal Federal durante o julgamento em Plen\u00e1rio de emblem\u00e1tico <i>habeas corpus<\/i><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftn4\"><i><b>[4]<\/b><\/i><\/a> entendeu, por unanimidade, que a voluntariedade do colaborador \u00e9 demonstrada pela sua escolha em colaborar, independentemente de ele estar no pleno gozo do seu direito de ir e vir. Destaca-se, trecho do voto do il. Ministro Dias Toffoli, relator do caso:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201c(&#8230;) Destaco que requisito de validade do acordo <b><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00e9 a liberdade ps\u00edquica do agente, e n\u00e3o a sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o.<\/span><\/b> A declara\u00e7\u00e3o de vontade do agente deve ser produto de uma escolha com liberdade (= liberdade ps\u00edquica), e n\u00e3o necessariamente em liberdade, no sentido de liberdade f\u00edsica. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 nenhum \u00f3bice a que o acordo seja firmado com imputado que esteja custodiado, provis\u00f3ria ou definitivamente, desde que presente a voluntariedade dessa colabora\u00e7\u00e3o. (&#8230;)\u201d <\/i>(grifei)<\/p>\n<p>Diante do posicionamento acima adotado, surge outro questionamento: \u00c9 realmente poss\u00edvel auferir o qu\u00e3o livre psiquicamente encontra-se um ser humano custodiado?<\/p>\n<p>O que se pode presumir \u00e9 que a experi\u00eancia do c\u00e1rcere abala f\u00edsica e emocionalmente qualquer indiv\u00edduo e que os efeitos do encarceramento afetam de formas diferentes as pessoas. Mas \u00e9 fato incontest\u00e1vel que a partir do primeiro minuto de sua pris\u00e3o o principal foco (sen\u00e3o o \u00fanico) do custodiado \u00e9 a busca de meios para ver restitu\u00edda, o mais breve poss\u00edvel, a sua liberdade.<br \/>\nTomemos como exemplo real alguns presos pela \u201cLava-Jato\u201d (empres\u00e1rios, pol\u00edticos e doleiros) que, da noite para o dia, deixaram para tr\u00e1s o luxo e o conforto de suas resid\u00eancias pelas frias paredes de uma cela. Pois bem, \u00e9 de conhecimento p\u00fablico que a grande maioria deles, com o encarceramento, tornaram-se colaboradores da Justi\u00e7a e ao enveredarem por este caminho alcan\u00e7aram a liberdade, em maior ou menor escala de condi\u00e7\u00f5es, mas ainda assim a Liberdade!<\/p>\n<p>Por \u00f3bvio que as raz\u00f5es que levam um custodiado a optar por colaborar s\u00e3o as mais variadas, por\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 como vendar os olhos para a realidade escancarada de que muitos presos somente seguem este caminho por n\u00e3o suportarem os efeitos colaterais do c\u00e1rcere, isto \u00e9, a referida escolha finca-se, exclusivamente, no fato de enxergar na colabora\u00e7\u00e3o premiada o \u00fanico meio \u2011 r\u00e1pido e vi\u00e1vel\u2011 para mudar sua realidade. Neste caso, a pris\u00e3o ainda que n\u00e3o caracterize meio de coa\u00e7\u00e3o ou amea\u00e7a, no sentido literal destes termos, reveste-se de instrumento motivador para o custodiado celebrar o acordo.<\/p>\n<p>Diante desta incontest\u00e1vel realidade o liame que separa a coa\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o torna-se muito t\u00eanue.<\/p>\n<p>\u00c9 neste momento que a autoridade judicial, at\u00e9 ent\u00e3o distante dos tramites de um processo de colabora\u00e7\u00e3o premiada, quando da homologa\u00e7\u00e3o do acordo, deve analisar com extrema cautela e prud\u00eancia se h\u00e1 <b><span style=\"text-decoration: underline;\">real <\/span><\/b>voluntariedade por parte do colaborador.<br \/>\nAinda, na defesa de que a pris\u00e3o n\u00e3o pode ser \u00f3bice para Colabora\u00e7\u00e3o Premiada est\u00e1 o fato de que, furtar do custodiado a possibilidade de firmar acordo afrontaria garantia constitucional traduzida no Princ\u00edpio da Isonomia.<\/p>\n<p>Tal proibi\u00e7\u00e3o afetaria direito subjetivo do custodiado de ter ao seu alcance a possibilidade de firmar acordo, o que n\u00e3o se admite, at\u00e9 mesmo porque, al\u00e9m de meio de obten\u00e7\u00e3o de provas o instituto da Colabora\u00e7\u00e3o Premiada, constitui-se em mecanismo de defesa que deve ser assegurado, estando o pretendente ao acordo preso ou n\u00e3o.<\/p>\n<p>De acordo com Eug\u00eanio Pacelli<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftn5\">[5]<\/a>: \u201c<i>a escolha de se fazer acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada, a depender do est\u00e1gio da investiga\u00e7\u00e3o, pode ser a melhor alternativa para a defesa do colaborador.\u201d<\/i><\/p>\n<p>Finalmente, embora cercada de debates acalorados pode-se afirmar que a pris\u00e3o, por si s\u00f3, n\u00e3o constitui \u00f3bice para celebrar acordo de Colabora\u00e7\u00e3o Premiada, tal veda\u00e7\u00e3o seria inconstitucional e ilegal. Por\u00e9m, a possibilidade do custodiado firmar acordo motivado exclusivamente pelo c\u00e1rcere \u00e9 uma realidade que n\u00e3o deve ser alimentada com decreta\u00e7\u00f5es de pris\u00f5es cautelares fragilmente fundamentadas sob a pecha da garantia da ordem p\u00fablica, como rotineiramente tem sido visto ocorrer no bojo de midi\u00e1ticas opera\u00e7\u00f5es.<br \/>\nRecentemente em evento realizado pela Universidade Santo Amaro\/SP, o il. Ministro Joel Ilan Paciornik do col. STJ, ao tratar sobre o car\u00e1ter de exce\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o como medida cautelar, afirmou que<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftn6\">[6]<\/a>:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><i>\u201c<b><span style=\"text-decoration: underline;\">N\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio garantir a ordem p\u00fablica<\/span><\/b>. \u00c9 fun\u00e7\u00e3o do Estado, que o exerce atrav\u00e9s das pol\u00edcias. Todo esse sentimento de ordem p\u00fablica e tranquilidade, ele s\u00f3 de forma reflexa \u00e9 dado pelo Judici\u00e1rio. A fun\u00e7\u00e3o \u00e9 do Poder Executivo. O Judici\u00e1rio deve assegurar o uso e a frui\u00e7\u00e3o de direitos\u201d<\/i>. (grifei)<\/p>\n<p>Posto isto, admitir a pris\u00e3o como instrumento de motiva\u00e7\u00e3o para celebra\u00e7\u00e3o de acordos de Colabora\u00e7\u00e3o Premiada seria mascarar de legalidade a coa\u00e7\u00e3o e contentar-se como uma falsa voluntariedade do custodiado, o que n\u00e3o seria somente ilegal e inconstitucional, mas imoral, afinal em um dito estado democr\u00e1tico de direito os fins n\u00e3o podem justificar os meios.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Renata Marisa de Melo Cury<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Advogada do Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div><\/div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> Rosa, Alexandre de Morais, Guia Compacto do Processo Penal conforme a Teoria dos Jogos. Ed. Florian\u00f3polis: Emp\u00f3rio do Direito, 2.016, pg. 287.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftnref2\">[2]<\/a> https:\/\/www.dicio.com.br.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftnref3\">[3]<\/a> BADAR\u00d3, Gustavo. Quem est\u00e1 preso pode delatar. 23 jun. 2015. JOTA.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftnref4\">[4]<\/a> Habeas Corpus n\u00ba 127.483, STF, Rel. Min. Dias Toffoli, D.J 27\/08\/15.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftnref5\">[5]<\/a>\u00a0PACELLI, Eug\u00eanio. <b>Curso de processo penal<\/b>. ed. S\u00e3o Paulo, Atlas, \u00a02017, \u00a0p. 849.<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FERMENTOCORP\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/D95LCK3H\/ARTIGO%20-%20COLABORA%C3%87%C3%83O%20PREMIADA.docx#_ftnref6\">[6]<\/a>\u00a0http\/\/ www.conjur.com.br \u2013 08 de agosto de 2.019.<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tema em voga na atualidade a Colabora\u00e7\u00e3o Premiada rompeu as barreiras do domic\u00edlio jur\u00eddico para tornar-se assunto frequente nos meios sociais, em especial ap\u00f3s o advento da \u201cOpera\u00e7\u00e3o Lava-Jato\u201d. N\u00e3o menos que a popularidade a que foi al\u00e7ada s\u00e3o as controv\u00e9rsias que a rodeiam, muitas ocasionadas pela aus\u00eancia de uma legisla\u00e7\u00e3o mais espec\u00edfica destinada a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":758,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[30,32,31],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Colabora\u00e7\u00e3o Premiada \u2013 Voluntariedade x Colaborador Preso<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A Colabora\u00e7\u00e3o Premiada rompeu as barreiras do domic\u00edlio jur\u00eddico para tornar-se assunto frequente nos meios sociais. Clique para ler o artigo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/colaboracao-premiada-voluntariedade-x-colaborador-preso\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Colabora\u00e7\u00e3o Premiada \u2013 Voluntariedade x Colaborador Preso\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A Colabora\u00e7\u00e3o Premiada rompeu as barreiras do domic\u00edlio jur\u00eddico para tornar-se assunto frequente nos meios sociais. Clique para ler o artigo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/colaboracao-premiada-voluntariedade-x-colaborador-preso\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-27T17:13:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T14:57:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_65281875_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/colaboracao-premiada-voluntariedade-x-colaborador-preso\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Depositphotos_65281875_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Colabora\\u00e7\\u00e3o Premiada\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/colaboracao-premiada-voluntariedade-x-colaborador-preso\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/colaboracao-premiada-voluntariedade-x-colaborador-preso\/\",\"name\":\"Colabora\\u00e7\\u00e3o Premiada \\u2013 Voluntariedade x Colaborador Preso\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/colaboracao-premiada-voluntariedade-x-colaborador-preso\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-08-27T17:13:06+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T14:57:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"A Colabora\\u00e7\\u00e3o Premiada rompeu as barreiras do domic\\u00edlio jur\\u00eddico para tornar-se assunto frequente nos meios sociais. Clique para ler o artigo.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/colaboracao-premiada-voluntariedade-x-colaborador-preso\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/568"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=568"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/568\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":757,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/568\/revisions\/757"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/758"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=568"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=568"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=568"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}