{"id":574,"date":"2019-10-03T15:20:12","date_gmt":"2019-10-03T18:20:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-o-banco-nacional-de-monitoramento-de-prisoes-2-0-e-a-necessidade-de-maior-atencao-ao-sistema-prisional-brasileiro\/"},"modified":"2020-10-05T12:06:28","modified_gmt":"2020-10-05T15:06:28","slug":"o-direito-a-saida-temporaria-como-importante-instrumento-ressocializador","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-a-saida-temporaria-como-importante-instrumento-ressocializador\/","title":{"rendered":"O Direito \u00e0 Sa\u00edda Tempor\u00e1ria como Importante Instrumento Ressocializador"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-916 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Depositphotos_9083553_xl-2015-1024x679.jpg\" alt=\"Direito \u00e0 Sa\u00edda\" width=\"800\" height=\"530\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Depositphotos_9083553_xl-2015-1024x679.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Depositphotos_9083553_xl-2015-300x199.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Depositphotos_9083553_xl-2015-768x509.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Depositphotos_9083553_xl-2015-1536x1018.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Depositphotos_9083553_xl-2015-2048x1358.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Quando se fala em condena\u00e7\u00e3o criminal, a primeira pena que vem \u00e0 mente \u00e9 a privativa de liberdade e, n\u00e3o por acaso, a primeira imagem que nos ocorre \u00e9 a de uma penitenci\u00e1ria superlotada, com pessoas que cometeram os mais variados delitos (desde os mais simples at\u00e9 os mais graves e violentos), em mau estado de conserva\u00e7\u00e3o, com poucos recursos de higiene, saneamento, sa\u00fade, alimenta\u00e7\u00e3o ruim, enfim, um local extremamente degradante e hostil para qualquer ser humano.<\/p>\n<p>Ocorre que a pena privativa de liberdade n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica presente no ordenamento jur\u00eddico, uma vez que, atendidos os requisitos legais, o condenado poder\u00e1 ter a sua pena privativa de liberdade substitu\u00edda por penas restritivas de direito, como a presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais, por exemplo, de modo que n\u00e3o ser\u00e1 submetido ao c\u00e1rcere, todavia, a penitenci\u00e1ria acima imaginada, com as caracter\u00edsticas elencadas acima, ser\u00e1 encontrada aos montes nos quatro cantos do Brasil.<\/p>\n<p>Em que pese as p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es da grande maioria das penitenci\u00e1rias brasileiras possam dar a entender o contr\u00e1rio, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira disp\u00f5e em seu artigo 5\u00ba, XLVII, que \u00e9 expressamente proibida a ado\u00e7\u00e3o de penas cru\u00e9is, de pris\u00e3o perp\u00e9tua ou de morte, sendo esta \u00faltima poss\u00edvel t\u00e3o somente em caso de guerra declarada, pois uma das finalidades da pena \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o da ressocializa\u00e7\u00e3o da pessoa condenada (um dever do Estado, conforme estabelece o artigo 10, <i>caput<\/i>, da Lei 7.210\/1984).<\/p>\n<p>Diante dessa imprescind\u00edvel finalidade ressocializadora da pena, o Estado, atrav\u00e9s do Poder Legislativo, passou a adotar meios para atingi-la, como a possibilidade de trabalho da pessoa condenada de acordo com suas aptid\u00f5es, a promo\u00e7\u00e3o ao estudo, a capacita\u00e7\u00e3o profissional, o direito a receber visitas, o sistema de progress\u00e3o de regime prisional e, dentre outros, o benef\u00edcio \u00e0 sa\u00edda tempor\u00e1ria.<\/p>\n<p>Importante frisar que cada um desses direitos\/benef\u00edcios adotados pelo Legislador possuem finalidade e requisitos espec\u00edficos, e com a sa\u00edda tempor\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 diferente.<\/p>\n<p>Por\u00e9m, recentemente, o instituto da sa\u00edda tempor\u00e1ria vem enfrentando certa resist\u00eancia por parte da sociedade, muito em raz\u00e3o da m\u00eddia sensacionalista, inclusive, sendo objeto do recente Projeto de Lei n\u00ba. 1.029\/2019<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FC\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YQGZUU9U\/O%20direito%20%C3%A0%20sa%C3%ADda%20tempor%C3%A1ria%20como%20importante%20instrumento%20ressocializador.docx#_ftn1\">[1]<\/a>, em tr\u00e2mite no Senado Federal, de autoria do Senador Major Ol\u00edmpio (PSL\/SP), que tem a finalidade de abolir o benef\u00edcio, revogando os artigos 122\/125 da Lei 7.210\/1984 (Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais).<\/p>\n<p>Referida medida despreza sobremaneira o car\u00e1ter ressocializador da pena e a influ\u00eancia positiva que a sa\u00edda tempor\u00e1ria traz, bem como utiliza o argumento de que, ao seu t\u00e9rmino, aproximadamente 5% (cinco por cento) dos condenados n\u00e3o retornam para os estabelecimentos prisionais (o que seria um percentual muito alto), dentre outros argumentos n\u00e3o jur\u00eddicos.<\/p>\n<p>Todavia, \u00e9 um disparate admitir que 95% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria seja prejudicada em raz\u00e3o de uma parcela \u00ednfima que n\u00e3o aproveita a oportunidade que lhes \u00e9 concedida.<br \/>\nO que a parcela da popula\u00e7\u00e3o que tanto critica esse direito n\u00e3o sabe \u00e9 que, conforme muito bem ensina Guilherme de Souza Nucci<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FC\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YQGZUU9U\/O%20direito%20%C3%A0%20sa%C3%ADda%20tempor%C3%A1ria%20como%20importante%20instrumento%20ressocializador.docx#_ftn2\">[2]<\/a>, a sa\u00edda tempor\u00e1ria \u00e9 um benef\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o penal destinado especificamente aos reeducandos que estejam cumprindo pena no regime semiaberto, com o objetivo de auxiliar na reeduca\u00e7\u00e3o, desenvolvendo a estes um melhor senso de responsabilidade para, no futuro, ingressar no regime aberto de cumprimento da pena, buscando a melhor ressocializa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>O artigo 122, da Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais estabelece as finalidades para a sa\u00edda tempor\u00e1ria, que s\u00e3o: para visitar fam\u00edlia, frequentar curso supletivo profissionalizante e\/ou de instru\u00e7\u00e3o do 2\u00ba grau ou superior, na Comarca do Ju\u00edzo da Execu\u00e7\u00e3o e para participar de atividades que concorram para o retorno ao conv\u00edvio social.<\/p>\n<p>Verifica-se que a sa\u00edda tempor\u00e1ria tem como finalidade dar ao reeducando a possibilidade de manuten\u00e7\u00e3o dos seus la\u00e7os familiares, permitir que ele tenha a oportunidade de estudar e se qualificar para o mercado de trabalho para, quando alcan\u00e7ar a liberdade, poder ter oportunidades para garantir o seu sustento licitamente e auxiliar para que tenha um conv\u00edvio social \u00edntegro, pac\u00edfico e harmonioso.<\/p>\n<p>J\u00e1 o artigo 123, da mesma lei, prev\u00ea os requisitos para que o apenado tenha esse direito: al\u00e9m de estar no regime semiaberto, o reeducando precisa ter comportamento adequado; ter cumprido o m\u00ednimo de 1\/6 (um sexto) da pena, se o condenado for prim\u00e1rio, e 1\/4 (um quarto), se reincidente, bem como haver compatibilidade do benef\u00edcio com os objetivos da pena.<\/p>\n<p>Sobre o prazo de dura\u00e7\u00e3o da sa\u00edda tempor\u00e1ria, o artigo 124 estabelece que n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a 07 (sete) dias, podendo ocorrer por at\u00e9 mais 04 (quatro) vezes durante o ano e em espa\u00e7o de tempo m\u00ednimo de 45 dias entre uma sa\u00edda e outra..<\/p>\n<p>Por fim, o artigo 125 da LEP, estabelece que o benef\u00edcio \u00e0 sa\u00edda tempor\u00e1ria ser\u00e1 automaticamente revogado caso o reeducando pratique fato definido como crime doloso, caso pratique falta grave, desatenda \u00e0s condi\u00e7\u00f5es impostas quando da autoriza\u00e7\u00e3o ou venha a revelar baixo grau de aproveitamento ao curso.<\/p>\n<p>Todavia, o par\u00e1grafo \u00fanico refor\u00e7a que a recupera\u00e7\u00e3o do direito de seu gozo depender\u00e1 da absolvi\u00e7\u00e3o no processo penal, do cancelamento da puni\u00e7\u00e3o disciplinar ou da demonstra\u00e7\u00e3o do merecimento do reeducando.<\/p>\n<p>Ainda, o artigo 35, \u00a72\u00ba, do C\u00f3digo Penal, prev\u00ea a possibilidade de trabalho externo do reeducando, uma vez que, embora o ideal seria exercer o trabalho dentro da unidade prisional, sabe-se que, al\u00e9m da superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, faltam postos de trabalho, o que motiva a autoriza\u00e7\u00e3o de muitos ju\u00edzes das Varas de Execu\u00e7\u00e3o Criminal, devendo retornar assim que cessar o expediente laboral.<\/p>\n<p>Diante dos artigos acima mencionados, verifica-se ser extremamente importante conceder o direito \u00e0 sa\u00edda tempor\u00e1ria ao reeducando, permitindo ao apenado inserido no regime semiaberto um retorno gradativo \u00e0 vida em sociedade, desenvolvendo, assim, o senso de responsabilidade e disciplina, sem a vigil\u00e2ncia direta, por\u00e9m, com a possibilidade de vigil\u00e2ncia indireta, com o uso do monitoramento eletr\u00f4nico.<\/p>\n<p>Ora, devemos nos conscientizar de que, inexistindo pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, em algum momento o ser humano, que um dia cometeu um erro, retornar\u00e1 \u00e0 sociedade e que, apenas inseri-lo dentro de uma penitenci\u00e1ria n\u00e3o o far\u00e1 sair uma pessoa \u201cmelhor\u201d do que quando entrou.<\/p>\n<p>Deve-se dar condi\u00e7\u00f5es para que esse ser humano mantenha os seus la\u00e7os familiares, estude, se profissionalize para, quando retornar \u00e0 sociedade, possa ser de forma permanente, tendo condi\u00e7\u00f5es de prover o seu sustento e de sua fam\u00edlia com dignidade e de maneira l\u00edcita e conviver harmonicamente em sociedade, possibilitando, ainda, a diminui\u00e7\u00e3o da reincid\u00eancia, tornando o meio em que vive um lugar melhor.<\/p>\n<div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FC\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YQGZUU9U\/O%20direito%20%C3%A0%20sa%C3%ADda%20tempor%C3%A1ria%20como%20importante%20instrumento%20ressocializador.docx#_ftnref1\">[1]<\/a> Projeto de Lei n\u00ba. 1.029\/2019, em tr\u00e2mite no Senado Federal, de autoria do Senador Major Ol\u00edmpio, sob relatoria do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro &#8211; <a href=\"https:\/\/legis.senado.leg.br\/sdleg-getter\/documento?dm=7920241&amp;ts=1559266303217&amp;disposition=inline\">https:\/\/legis.senado.leg.br\/sdleg-getter\/documento?dm=7920241&amp;ts=1559266303217&amp;disposition=inline<\/a> \u2013 acesso em 25\/08\/2019<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FC\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YQGZUU9U\/O%20direito%20%C3%A0%20sa%C3%ADda%20tempor%C3%A1ria%20como%20importante%20instrumento%20ressocializador.docx#_ftnref2\">[2]<\/a> NUCCI. Guilherme de Souza. Curso de Execu\u00e7\u00e3o Penal. 2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. Editora Forense. P. 170\/171.<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p align=\"right\"><strong>Fernando Jorge Roselino Neto<\/strong><\/p>\n<p align=\"right\">Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div><b style=\"text-align: right;\">\u00a0<\/b><\/div>\n<div id=\"websigner_softplan_com_br\" class=\"websigner_softplan_com_br\" style=\"display: none;\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quando se fala em condena\u00e7\u00e3o criminal, a primeira pena que vem \u00e0 mente \u00e9 a privativa de liberdade e, n\u00e3o por acaso, a primeira imagem que nos ocorre \u00e9 a de uma penitenci\u00e1ria superlotada, com pessoas que cometeram os mais variados delitos (desde os mais simples at\u00e9 os mais graves e violentos), em mau estado [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":916,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[144,145],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O Direito \u00e0 Sa\u00edda Tempor\u00e1ria como Importante Instrumento Ressocializador<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo &quot;O Direito \u00e0 Sa\u00edda Tempor\u00e1ria como Importante Instrumento Ressocializador&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-a-saida-temporaria-como-importante-instrumento-ressocializador\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O Direito \u00e0 Sa\u00edda Tempor\u00e1ria como Importante Instrumento Ressocializador\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo &quot;O Direito \u00e0 Sa\u00edda Tempor\u00e1ria como Importante Instrumento Ressocializador&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-a-saida-temporaria-como-importante-instrumento-ressocializador\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-03T18:20:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T15:06:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Depositphotos_9083553_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1697\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-a-saida-temporaria-como-importante-instrumento-ressocializador\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Depositphotos_9083553_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1697,\"caption\":\"Direito \\u00e0 Sa\\u00edda\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-a-saida-temporaria-como-importante-instrumento-ressocializador\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-a-saida-temporaria-como-importante-instrumento-ressocializador\/\",\"name\":\"O Direito \\u00e0 Sa\\u00edda Tempor\\u00e1ria como Importante Instrumento Ressocializador\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-a-saida-temporaria-como-importante-instrumento-ressocializador\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-10-03T18:20:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T15:06:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo \\\"O Direito \\u00e0 Sa\\u00edda Tempor\\u00e1ria como Importante Instrumento Ressocializador\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-direito-a-saida-temporaria-como-importante-instrumento-ressocializador\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/574"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=574"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/574\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":917,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/574\/revisions\/917"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/916"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=574"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=574"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=574"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}