{"id":598,"date":"2020-03-19T15:00:36","date_gmt":"2020-03-19T18:00:36","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-mascara-dos-numeros-e-a-face-da-falsa-justica-midiatica\/"},"modified":"2020-10-05T12:34:44","modified_gmt":"2020-10-05T15:34:44","slug":"a-importancia-nem-sempre-reconhecida-da-audiencia-de-custodia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-importancia-nem-sempre-reconhecida-da-audiencia-de-custodia\/","title":{"rendered":"A Import\u00e2ncia (Nem Sempre Reconhecida) da Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-926 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-2048x1366.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Com a entrada em vigor do chamado Pacote Anticrime, diversas altera\u00e7\u00f5es e inova\u00e7\u00f5es vieram ao mundo jur\u00eddico brasileiro. Algumas delas, apenas refor\u00e7aram entendimentos que j\u00e1 vinham sendo colocados em pr\u00e1tica.<\/p>\n<p>Uma dessas altera\u00e7\u00f5es refere-se \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o (dentro do ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio) da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, que agora est\u00e1 prevista no <i>caput <\/i>do art. 310 do C\u00f3digo de Processo Penal. Referida audi\u00eancia ocorre sempre, e obrigatoriamente, que houver uma pris\u00e3o em flagrante: o preso deve ser apresentado ao Juiz em at\u00e9 24 horas depois dessa cust\u00f3dia.<\/p>\n<p>\u00c9 bom lembrar, rapidamente, o hist\u00f3rico do ingresso (na pr\u00e1tica) desse procedimento no ordenamento jur\u00eddico brasileiro. A audi\u00eancia de cust\u00f3dia est\u00e1 prevista em diversos pactos e tratados internacionais subscritos pelo Brasil, tais como o Pacto de San Jose da Costa Rica, Pacto Internacional de Direitos Civis e a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos. Em 2015, no julgamento da ADI 5240 e da ADPF 347, o Supremo Tribunal Federal entendeu pela necessidade da realiza\u00e7\u00e3o da referida audi\u00eancia. Logo em seguida, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a editou a Resolu\u00e7\u00e3o 213\/2015, determinando que \u201c<i>toda pessoa presa em flagrante delito, independentemente da motiva\u00e7\u00e3o ou natureza do ato, seja obrigatoriamente apresentada, em at\u00e9 24 horas da comunica\u00e7\u00e3o do flagrante \u00e0 autoridade judicial competente, e ouvida sobre as circunst\u00e2ncias em que se realizou sua pris\u00e3o ou apreens\u00e3o\u201d<\/i> (art. 1\u00ba da referida Resolu\u00e7\u00e3o)<i>.<\/i><\/p>\n<p>Agora, como dito, faz parte, expressamente, da legisla\u00e7\u00e3o processual brasileira:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>\u201cArt. 310. Ap\u00f3s receber o auto de pris\u00e3o em flagrante, no prazo m\u00e1ximo de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, o juiz dever\u00e1 promover audi\u00eancia de cust\u00f3dia com a presen\u00e7a do acusado, seu advogado constitu\u00eddo ou membro da Defensoria P\u00fablica e o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, e, nessa audi\u00eancia, o juiz dever\u00e1, fundamentadamente: (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 13.964, de 2019)<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>I &#8211; relaxar a pris\u00e3o ilegal; ou (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 12.403, de 2011).<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>II &#8211; converter a pris\u00e3o em flagrante em preventiva, quando presentes os requisitos constantes do art. 312 deste C\u00f3digo, e se revelarem inadequadas ou insuficientes as medidas cautelares diversas da pris\u00e3o; ou (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 12.403, de 2011).<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>III &#8211; conceder liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a. (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 12.403, de 2011)\u201d.<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>Ou seja: caso n\u00e3o ocorra a audi\u00eancia de cust\u00f3dia dentro do prazo de 24 (vinte e quatro) horas, o custodiado deve ser imediatamente solto.<br \/>\nPois bem. Muitos entendem que a introdu\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia s\u00f3 serviu para atravancar a Justi\u00e7a (que j\u00e1 \u00e9 lenta) e n\u00e3o teria qualquer utilidade para o processo.<\/p>\n<p>No entanto, com o devido respeito \u00e0s opini\u00f5es em contr\u00e1rio, este posicionamento distancia-se, e muito, do verdadeiro esp\u00edrito do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Isso porque, a nosso ver, tal procedimento s\u00f3 veio a contribuir para evitar injusto encarceramento.<\/p>\n<p>Um dos motivos utilizados por aqueles que demonizam a audi\u00eancia de cust\u00f3dia, \u00e9 o fato de que ela seria in\u00fatil, pois na imensa maioria das vezes a pris\u00e3o preventiva acaba sendo decretada, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 primeva pris\u00e3o em flagrante.<\/p>\n<p>Todavia, tal argumento n\u00e3o se sustenta.<\/p>\n<p>Se a introdu\u00e7\u00e3o do referido procedimento foi capaz de evitar uma \u00fanica pris\u00e3o injusta, ele j\u00e1 atingiu seu objetivo! \u00c9 inimagin\u00e1vel, considerando o caos carcer\u00e1rio que assola o Brasil, as consequ\u00eancias devastadoras \u2013 e, no mais das vezes, causadora de danos irrepar\u00e1veis \u2013 para o cidad\u00e3o que passou um s\u00f3 dia encarcerado <b><span style=\"text-decoration: underline;\">de forma injusta e ilegal.<\/span><\/b><\/p>\n<p>N\u00e3o se pode ter a ingenuidade de acreditar que os ju\u00edzes \u2013 seres humanos que s\u00e3o \u2013 seriam infal\u00edveis e que todas as pris\u00f5es decretadas seriam mesmo necess\u00e1rias. Basta uma r\u00e1pida busca nos mecanismos de pesquisa para se notar como ainda existem erros judici\u00e1rios no Brasil. E n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, pois isso n\u00e3o \u00e9 \u201cprivil\u00e9gio\u201d exclusivo nosso<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FC\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YQGZUU9U\/Audi%C3%AAncia%20de%20Cust%C3%B3dia.docx#_ftn1\">[1]<\/a>.<\/p>\n<p>Deixando de lado as paix\u00f5es e convic\u00e7\u00f5es que, no mais das vezes, cegam a percep\u00e7\u00e3o da verdadeira justi\u00e7a, h\u00e1 que se citar um exemplo (n\u00e3o fict\u00edcio), de um caso emblem\u00e1tico, cujos nomes dos envolvidos, por raz\u00f5es \u00f3bvias, ser\u00e3o omitidos: um cidad\u00e3o foi acusado injustamente pela ex-namorada de estupro. O flagrante ocorreu <b><span style=\"text-decoration: underline;\">9 horas ap\u00f3s o fato.<\/span><\/b> O rapaz, estudante, nunca tinha praticado nenhum delito e, somente pelos tr\u00eas depoimentos divergentes prestados pela v\u00edtima, a d\u00favida j\u00e1 deveria militar em seu favor.<\/p>\n<p>Pois bem. Na \u00e9poca, n\u00e3o havia a bendita audi\u00eancia de cust\u00f3dia. Infelizmente. Porque a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o \u2013 por meio de decis\u00e3o absolutamente desconectada da realidade f\u00e1tica e express\u00e3o fiel das chamadas e repudiadas \u201cdecis\u00f5es carimbo\u201d, subscrita por uma magistrada, que n\u00e3o a titular da Vara \u2013 causou mal injusto e grav\u00edssimo \u00e0quele cidad\u00e3o. \u00c9 fato que sua inoc\u00eancia foi comprovada em primeira inst\u00e2ncia, sendo a senten\u00e7a mantida, integralmente, em grau de recurso. A absolvi\u00e7\u00e3o, esclare\u00e7a-se, n\u00e3o se deu por falta de provas, muito pelo contr\u00e1rio, mas sim pela atipicidade dos fatos denunciados, pois, nos autos, comprovou-se que o relacionamento (ap\u00f3s o t\u00e9rmino do namoro) foi consensual.<\/p>\n<p>Ocorre que, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">houvesse a audi\u00eancia de cust\u00f3dia<\/span><\/b>, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">certamente essa pris\u00e3o preventiva jamais teria sido decretada<\/span><\/b>. Bastaria conversar por poucos minutos com o acusado para se notar a coer\u00eancia no seu depoimento contra o descompasso fren\u00e9tico das declara\u00e7\u00f5es da suposta v\u00edtima, no af\u00e3 de causar mau injusto e grave ao rapaz (e causou!).<\/p>\n<p>E tanto \u00e9 verdade, que, ao reassumir a Vara, o d. Juiz titular, ao notar as diverg\u00eancias gritantes nos tr\u00eas depoimentos da v\u00edtima, bem como a credibilidade da vers\u00e3o apresentada pelo rapaz, revogou, de of\u00edcio e acertadamente, a pris\u00e3o preventiva, que j\u00e1 durava 60 (sessenta) dias.<\/p>\n<p>Quem ir\u00e1 devolver a esse rapaz os dias que ele perdeu nessa pris\u00e3o injusta? Quem devolver\u00e1 a paz e o sono tranquilo a este cidad\u00e3o que, mesmo inocente, foi preso por um crime grav\u00edssimo, que causa imediato preconceito s\u00f3 pelo fato de se mencionar que ele, um dia, foi processado pelo tal delito?<\/p>\n<p>Nesse caso, as consequ\u00eancias causadas na mente do cidad\u00e3o, principalmente pela pris\u00e3o injusta, foram incalcul\u00e1veis. Tanto que sua vida saiu dos trilhos, ele mergulhou em uma s\u00e9ria depress\u00e3o (que ele j\u00e1 possu\u00eda \u00e0 \u00e9poca dos fatos, mas agravou-se, sobremaneira ap\u00f3s passar por todo este transtorno, tanto que teve idea\u00e7\u00f5es suicidas que s\u00f3 n\u00e3o foram executadas por intercess\u00e3o de terceiros).<\/p>\n<p>De fato, a absolvi\u00e7\u00e3o veio, mas as consequ\u00eancias do c\u00e1rcere injusto nunca mais deixar\u00e3o sua mente.<\/p>\n<p>E, como este rapaz, h\u00e1 in\u00fameros outros casos.<\/p>\n<p>E s\u00e3o casos como este (e h\u00e1 tantos outros exemplos que se tem contato na advocacia criminal) que justifica, ainda que seja \u201cum em um milh\u00e3o\u201d, a audi\u00eancia de cust\u00f3dia, pois se ela servir para evitar uma \u00fanica pris\u00e3o ilegal, j\u00e1 cumpriu seu papel nesse Estado Democr\u00e1tico de Direito.<\/p>\n<p>O instituto est\u00e1 a\u00ed, agora faz parte da legisla\u00e7\u00e3o brasileira de forma efetiva. Mas depende da boa vontade do aplicador do direito para poder separar o joio do trigo, sem receber os acusados com aquele pr\u00e9-conceito (que, n\u00e3o sejamos tolos, existe) no sentido de que \u201cse est\u00e1 aqui \u00e9 porque deve alguma coisa\u201d, pois \u00e9 esse tipo de pensamento que se torna o gatilho para o cometimento de uma injusti\u00e7a, traduzida na decreta\u00e7\u00e3o de uma pris\u00e3o ilegal.<\/p>\n<div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\"><strong>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<br \/>\n<\/strong>Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FC\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YQGZUU9U\/Audi%C3%AAncia%20de%20Cust%C3%B3dia.docx#_ftnref1\">[1]<\/a>\u00a0Vide o famoso e exitoso programa denominado \u201cInnocent Project\u201d, oriundo de um pa\u00eds considerado como um dos mais eficazes na aplica\u00e7\u00e3o da lei e da Justi\u00e7a: os Estados Unidos da Am\u00e9rica. \u00c9 comum que os arautos das teorias do endurecimento de pena e pris\u00e3o desde a 1\u00aa. inst\u00e2ncia como forma de combate \u00e0 criminalidade citem precedentes dos casos ocorridos no referido pa\u00eds para justificar suas posi\u00e7\u00f5es, no sentido de mostrar que isso \u00e9 eficaz. Todavia, o Innocent Project demonstra um sem-n\u00famero de erros judici\u00e1rios que s\u00e3o cometidos \u2013 vejam s\u00f3 \u2013 no sistema considerado modelo mundial de justi\u00e7a. Se l\u00e1 \u00e9 assim, imagine aqui! N\u00e3o sejamos presun\u00e7osos ao ponto de imaginar que no Brasil os erros judici\u00e1rios seriam escassos. N\u00e3o s\u00e3o! E s\u00e3o poucos aqueles que chegam a ser, efetivamente, corrigidos (por uma s\u00e9rie de fatores que n\u00e3o cabe agora analisar).<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Com a entrada em vigor do chamado Pacote Anticrime, diversas altera\u00e7\u00f5es e inova\u00e7\u00f5es vieram ao mundo jur\u00eddico brasileiro. Algumas delas, apenas refor\u00e7aram entendimentos que j\u00e1 vinham sendo colocados em pr\u00e1tica. Uma dessas altera\u00e7\u00f5es refere-se \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o (dentro do ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio) da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, que agora est\u00e1 prevista no caput do art. 310 do [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":926,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[126,147],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Import\u00e2ncia (Nem Sempre Reconhecida) da Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Com a entrada em vigor do chamado Pacote Anticrime, diversas altera\u00e7\u00f5es e inova\u00e7\u00f5es vieram ao mundo jur\u00eddico brasileiro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-importancia-nem-sempre-reconhecida-da-audiencia-de-custodia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Import\u00e2ncia (Nem Sempre Reconhecida) da Audi\u00eancia de Cust\u00f3dia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Com a entrada em vigor do chamado Pacote Anticrime, diversas altera\u00e7\u00f5es e inova\u00e7\u00f5es vieram ao mundo jur\u00eddico brasileiro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-importancia-nem-sempre-reconhecida-da-audiencia-de-custodia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-19T18:00:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T15:34:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-importancia-nem-sempre-reconhecida-da-audiencia-de-custodia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_291424578_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Audi\\u00eancia de Cust\\u00f3dia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-importancia-nem-sempre-reconhecida-da-audiencia-de-custodia\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-importancia-nem-sempre-reconhecida-da-audiencia-de-custodia\/\",\"name\":\"A Import\\u00e2ncia (Nem Sempre Reconhecida) da Audi\\u00eancia de Cust\\u00f3dia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-importancia-nem-sempre-reconhecida-da-audiencia-de-custodia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-03-19T18:00:36+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T15:34:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Com a entrada em vigor do chamado Pacote Anticrime, diversas altera\\u00e7\\u00f5es e inova\\u00e7\\u00f5es vieram ao mundo jur\\u00eddico brasileiro.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-importancia-nem-sempre-reconhecida-da-audiencia-de-custodia\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/598"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=598"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/598\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":927,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/598\/revisions\/927"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/926"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=598"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=598"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=598"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}