{"id":602,"date":"2020-03-24T15:00:36","date_gmt":"2020-03-24T18:00:36","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=602"},"modified":"2020-10-05T12:39:01","modified_gmt":"2020-10-05T15:39:01","slug":"da-possibilidade-de-utilizacao-da-tecnica-de-ampliacao-do-julgamento-em-sede-de-recurso-ordinario-mandado-de-seguranca-e-no-habeas-corpus-no-ambito-dos-tribunais-de-justica-e-tribunais-regionais-fede","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-de-utilizacao-da-tecnica-de-ampliacao-do-julgamento-em-sede-de-recurso-ordinario-mandado-de-seguranca-e-no-habeas-corpus-no-ambito-dos-tribunais-de-justica-e-tribunais-regionais-fede\/","title":{"rendered":"Da Possibilidade de Utiliza\u00e7\u00e3o da T\u00e9cnica de Amplia\u00e7\u00e3o do Julgamento em Sede de Recurso Ordin\u00e1rio em Mandado de Seguran\u00e7a e no Habeas Corpus, no \u00e2mbito dos Tribunais de Justi\u00e7a e Tribunais Regionais Federais"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-929 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_222360552_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Sede de Recurso Ordin\u00e1rio em Mandado de Seguran\u00e7a e no Habeas Corpus\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_222360552_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_222360552_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_222360552_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_222360552_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_222360552_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Recentemente, com a vinda do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (que entrou em vigor em abril de 2016), muitas quest\u00f5es v\u00eam sendo debatidas no \u00e2mbito dos tribunais superiores. Uma delas j\u00e1 est\u00e1 pacificada no \u00e2mbito do STJ: trata-se da possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de amplia\u00e7\u00e3o do julgamento em sede de recurso ordin\u00e1rio em mandado de seguran\u00e7a, prevista no art. 942 do CPC.<\/p>\n<p>O caso mais recente julgado pela Corte Superior foi o REsp n\u00ba 1.837.582, no dia 10 de fevereiro de 2020, cujo ac\u00f3rd\u00e3o foi publicado em 12\/02\/2020.<\/p>\n<p>Eis o que ocorreu nesse caso: houve impetra\u00e7\u00e3o de um mandado de seguran\u00e7a, em 1\u00aa. Inst\u00e2ncia visando garantir direito l\u00edquido e certo da impetrante. Apenas <i>um passeunt<\/i> (porque o m\u00e9rito n\u00e3o vem ao caso), discutia-se o direito de receber a bolsa para desenvolvimento de doutorado, que seria paga pela CAPES (Funda\u00e7\u00e3o Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior), que negou o pagamento \u00e0 doutoranda.<\/p>\n<p>A seguran\u00e7a foi denegada em primeira inst\u00e2ncia e, inconformada, a impetrante recorreu ao Tribunal Regional Federal da 2\u00aa. Regi\u00e3o (Rio de Janeiro). A senten\u00e7a de primeiro grau foi mantida, mas <span style=\"text-decoration: underline;\">por maioria de votos.<\/span> O caus\u00eddico que representava a impetrante pugnou pela aplica\u00e7\u00e3o do art. 942 do C\u00f3digo de Processo Civil, que prev\u00ea a t\u00e9cnica de julgamento consistente na amplia\u00e7\u00e3o deste quando h\u00e1 diverg\u00eancia no \u00e2mbito dos tribunais de justi\u00e7a e regionais federais.<\/p>\n<p>O nobre defensor da impetrante interp\u00f4s o competente recurso especial e defendeu a nulidade do julgamento, posto que n\u00e3o foi aplicada a t\u00e9cnica prevista no art. 942 do C\u00f3digo de Processo Civil, que assim disp\u00f5e:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>Art. 942. Quando o resultado da apela\u00e7\u00e3o for n\u00e3o un\u00e2nime, o julgamento ter\u00e1 prosseguimento em sess\u00e3o a ser designada com a presen\u00e7a de outros julgadores, que ser\u00e3o convocados nos termos previamente definidos no regimento interno, em n\u00famero suficiente para garantir a possibilidade de invers\u00e3o do resultado inicial, assegurado \u00e0s partes e a eventuais terceiros o direito de sustentar oralmente suas raz\u00f5es perante os novos julgadores.<\/i><i><\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>\u00a7 1\u00ba Sendo poss\u00edvel, o prosseguimento do julgamento dar-se-\u00e1 na mesma sess\u00e3o, colhendo-se os votos de outros julgadores que porventura componham o \u00f3rg\u00e3o colegiado.<\/i><i><\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>\u00a7 2\u00ba Os julgadores que j\u00e1 tiverem votado poder\u00e3o rever seus votos por ocasi\u00e3o do prosseguimento do julgamento.<\/i><i><\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>\u00a7 3\u00ba A t\u00e9cnica de julgamento prevista neste artigo aplica-se, igualmente, ao julgamento n\u00e3o un\u00e2nime proferido em:<\/i><i><\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>I &#8211; a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, quando o resultado for a rescis\u00e3o da senten\u00e7a, devendo, nesse caso, seu prosseguimento ocorrer em \u00f3rg\u00e3o de maior composi\u00e7\u00e3o previsto no regimento interno;<\/i><i><\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>II &#8211; agravo de instrumento, quando houver reforma da decis\u00e3o que julgar parcialmente o m\u00e9rito.<\/i><i><\/i><br \/>\n<i>\u00a7 4\u00ba N\u00e3o se aplica o disposto neste artigo ao julgamento:<\/i><i><\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>I &#8211; do incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia e ao de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas;<\/i><i><\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>II &#8211; da remessa necess\u00e1ria;<\/i><i><\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>III &#8211; n\u00e3o un\u00e2nime proferido, nos tribunais, pelo plen\u00e1rio ou pela corte especial.<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>De maneira <b><span style=\"text-decoration: underline;\">acertada, o STJ reafirmou o entendimento de que a amplia\u00e7\u00e3o do julgamento, quando h\u00e1 diverg\u00eancia n\u00e3o se confunde (e nada tem a ver) com embargos infringentes. Trata-se, isso sim, de uma t\u00e9cnica de julgamento. E, al\u00e9m disso, independe de requerimento da parte interessada.<\/span><\/b><\/p>\n<p>Por isso, decidiram que os autos deveriam retornar ao TRF2 para que aplicassem o art. 942 do C\u00f3digo de Processo Civil, possibilitando ao advogado da impetrante nova sustenta\u00e7\u00e3o oral, a fim de garantir a efetiva ampla defesa e o contradit\u00f3rio, posto que s\u00f3 assim ser\u00e1 poss\u00edvel expor, frente aos novos desembargadores que integrar\u00e3o o prosseguimento do julgamento, os motivos pelos quais o voto vencido deve prevalecer.<\/p>\n<p>Observe-se o que afirmou o Ministro Og Fernandes, no voto condutor do ac\u00f3rd\u00e3o:<br \/>\n<b><i><\/i><\/b><\/p>\n<p><b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">Nesse cen\u00e1rio, a origem distancia-se do entendimento desta Corte em dupla dimens\u00e3o: primeiro, porque a t\u00e9cnica de julgamento ampliado deve ser exercida de of\u00edcio pelo \u00f3rg\u00e3o julgador, sendo desnecess\u00e1ria sua suscita\u00e7\u00e3<\/span><\/i><\/b><b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">o pela parte interessada. Portanto, devendo ser exercida espontaneamente, sua n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3<\/span><\/i><\/b><b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">o enseja oposi\u00e7\u00e3<\/span><\/i><\/b><b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">o de aclamat\u00f3rios. Segundo porque a t\u00e9cnica se aplica indistintamente ao julgamento de apela\u00e7\u00e3<\/span><\/i><\/b><b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">o, sendo irrelevante ser esta originada de mandado de seguran\u00e7a<\/span><\/i><\/b><i>. <\/i><i><\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Isso porque o CPC disp\u00f4s<\/i><i> expressamente as hip\u00f3teses de restri\u00e7\u00e3<\/i><i>o e extens\u00e3o de incid\u00ean<\/i><i>cia do dispositivo (art. 942, \u00a7\u00a7 3o e 4o). Ademais, inexiste car\u00e1ter recursal no procedimento introduzido pelo ordenamento processual, em nada se confundindo, a\u0300 exce\u00e7\u00e3<\/i><i>o de seu objetivo teleol\u00f3gico, com o antigo embargo infringente<a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FC\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YQGZUU9U\/Da%20Possibilidade%20de%20utiliza%C3%A7%C3%A3o%20da%20t%C3%A9cnica%20de%20Amplia%C3%A7%C3%A3o%20do%20Julgamento%20em%20sede%20de%20Recurso%20Ordin%C3%A1rio%20Habeas%20Corpus.docx#_ftn1\"><b>[1]<\/b><\/a>.<\/i><\/p>\n<p>E essa decis\u00e3o interessa \u2013 e muito \u2013 tamb\u00e9m \u00e0 \u00e1rea penal. N\u00e3o s\u00f3 em casos de mandado de seguran\u00e7a (muito comuns em situa\u00e7\u00f5es onde ocorrem ordens restritivas envolvendo apenas bens das partes ou terceiros, tomadas por ju\u00edzes criminais), mas tamb\u00e9m em casos de <i>habeas corpus<\/i> quando impetrados na 1\u00aa. Inst\u00e2ncia.<\/p>\n<p>Veja-se, o racioc\u00ednio \u00e9 o mesmo! Quando se impetra <i>habeas corpus <\/i>em primeira inst\u00e2ncia, e a ordem \u00e9 denegada, o recurso cab\u00edvel \u00e9 o mesmo previsto para o mandado de seguran\u00e7a, qual seja, o recurso ordin\u00e1rio (arts. 30 e 36 da lei 8038\/90).<\/p>\n<p>Sendo assim, n\u00e3o h\u00e1 nenhum \u00f3bice \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica contida no art. 942 do C\u00f3digo de Processo Civil, no \u00e2mbito do recurso ordin\u00e1rio nem <i>habeas corpus<\/i>, quando for competente para o julgamento os Tribunais de Justi\u00e7a ou Regionais Federais.<\/p>\n<p>De nossa parte, como j\u00e1 dito, entendemos que andou muito bem o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, porque tanto o mandado de seguran\u00e7a, quanto o <i>habeas corpus<\/i> lidam com quest\u00f5es extremamente sens\u00edveis ao jurisdicionado (especialmente este \u00faltimo, que busca resguardar um dos bens mais caros ao cidad\u00e3o, qual seja, a liberdade).<\/p>\n<p>Sendo assim, nada mais justo que, havendo diverg\u00eancia, a t\u00e9cnica de amplia\u00e7\u00e3o seja sim aplicada tamb\u00e9m ao julgamento dos recursos ordin\u00e1rios em <i>habeas corpus<\/i>, pois se no recurso de apela\u00e7\u00e3o (que muitas vezes trazem quest\u00f5es at\u00e9 menos graves) h\u00e1 a incid\u00eancia dessa regra, n\u00e3o h\u00e1 motivo l\u00f3gico para se pensar diferente no \u00e2mbito das referidas a\u00e7\u00f5es constitucionais.<\/p>\n<div><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\"><strong>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<br \/>\n<\/strong>Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FC\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YQGZUU9U\/Da%20Possibilidade%20de%20utiliza%C3%A7%C3%A3o%20da%20t%C3%A9cnica%20de%20Amplia%C3%A7%C3%A3o%20do%20Julgamento%20em%20sede%20de%20Recurso%20Ordin%C3%A1rio%20Habeas%20Corpus.docx#_ftnref1\">[1]<\/a>\u00a0No mesmo sentido:\u00a0<b>REsp 1.817.633\/RS<\/b>, Rel. Min. Gurgel de Faria, DJe 11\/10\/2019;\u00a0<b>REsp 1.798.705\/SC<\/b>, Rel. Min. Paulo de Tarso Sanseverino, DJe 28\/10\/2019;\u00a0<b>REsp 1.733.820\/SC<\/b>, Rel. Min. LUIS FELIPE SALOMA\u0303O, QUARTA TURMA, julgado em 2\/10\/2018, DJe 10\/12\/2018).<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recentemente, com a vinda do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (que entrou em vigor em abril de 2016), muitas quest\u00f5es v\u00eam sendo debatidas no \u00e2mbito dos tribunais superiores. Uma delas j\u00e1 est\u00e1 pacificada no \u00e2mbito do STJ: trata-se da possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de amplia\u00e7\u00e3o do julgamento em sede de recurso ordin\u00e1rio em [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":929,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[149,57,151,150],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Da Possibilidade de Utiliza\u00e7\u00e3o da T\u00e9cnica de Amplia\u00e7\u00e3o do Julgamento em Sede de Recurso Ordin\u00e1rio em Mandado de Seguran\u00e7a e no Habeas Corpus<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recentemente, com a vinda do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, muitas quest\u00f5es v\u00eam sendo debatidas no \u00e2mbito dos tribunais superiores.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-de-utilizacao-da-tecnica-de-ampliacao-do-julgamento-em-sede-de-recurso-ordinario-mandado-de-seguranca-e-no-habeas-corpus-no-ambito-dos-tribunais-de-justica-e-tribunais-regionais-fede\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Da Possibilidade de Utiliza\u00e7\u00e3o da T\u00e9cnica de Amplia\u00e7\u00e3o do Julgamento em Sede de Recurso Ordin\u00e1rio em Mandado de Seguran\u00e7a e no Habeas Corpus\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recentemente, com a vinda do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, muitas quest\u00f5es v\u00eam sendo debatidas no \u00e2mbito dos tribunais superiores.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-de-utilizacao-da-tecnica-de-ampliacao-do-julgamento-em-sede-de-recurso-ordinario-mandado-de-seguranca-e-no-habeas-corpus-no-ambito-dos-tribunais-de-justica-e-tribunais-regionais-fede\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-24T18:00:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T15:39:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_222360552_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-de-utilizacao-da-tecnica-de-ampliacao-do-julgamento-em-sede-de-recurso-ordinario-mandado-de-seguranca-e-no-habeas-corpus-no-ambito-dos-tribunais-de-justica-e-tribunais-regionais-fede\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_222360552_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Sede de Recurso Ordin\\u00e1rio em Mandado de Seguran\\u00e7a e no Habeas Corpus\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-de-utilizacao-da-tecnica-de-ampliacao-do-julgamento-em-sede-de-recurso-ordinario-mandado-de-seguranca-e-no-habeas-corpus-no-ambito-dos-tribunais-de-justica-e-tribunais-regionais-fede\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-de-utilizacao-da-tecnica-de-ampliacao-do-julgamento-em-sede-de-recurso-ordinario-mandado-de-seguranca-e-no-habeas-corpus-no-ambito-dos-tribunais-de-justica-e-tribunais-regionais-fede\/\",\"name\":\"Da Possibilidade de Utiliza\\u00e7\\u00e3o da T\\u00e9cnica de Amplia\\u00e7\\u00e3o do Julgamento em Sede de Recurso Ordin\\u00e1rio em Mandado de Seguran\\u00e7a e no Habeas Corpus\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-de-utilizacao-da-tecnica-de-ampliacao-do-julgamento-em-sede-de-recurso-ordinario-mandado-de-seguranca-e-no-habeas-corpus-no-ambito-dos-tribunais-de-justica-e-tribunais-regionais-fede\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-03-24T18:00:36+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T15:39:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Recentemente, com a vinda do C\\u00f3digo de Processo Civil de 2015, muitas quest\\u00f5es v\\u00eam sendo debatidas no \\u00e2mbito dos tribunais superiores.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/da-possibilidade-de-utilizacao-da-tecnica-de-ampliacao-do-julgamento-em-sede-de-recurso-ordinario-mandado-de-seguranca-e-no-habeas-corpus-no-ambito-dos-tribunais-de-justica-e-tribunais-regionais-fede\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/602"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=602"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/602\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":930,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/602\/revisions\/930"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/929"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=602"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=602"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=602"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}