{"id":608,"date":"2020-03-27T17:00:17","date_gmt":"2020-03-27T20:00:17","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-execucao-provisoria-da-pena-e-o-fenomeno-da-automatizacao-judicial\/"},"modified":"2020-10-05T12:45:55","modified_gmt":"2020-10-05T15:45:55","slug":"a-covid-19-e-o-sistema-carcerario","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-covid-19-e-o-sistema-carcerario\/","title":{"rendered":"A COVID-19 e o Sistema Carcer\u00e1rio"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-935 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_27754699_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Sistema Carcer\u00e1rio e Covid-19\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_27754699_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_27754699_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_27754699_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_27754699_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_27754699_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Esta breve reflex\u00e3o, que ora se faz, tem lugar em raz\u00e3o da chegada ao Brasil da COVID-19, doen\u00e7a provocada pelo SARS-CoV-2, popularmente conhecido por \u201cNovo Coronav\u00edrus\u201d.<\/p>\n<p>Pode-se dizer que nosso pa\u00eds est\u00e1 um passo \u00e0 frente da pandemia, na medida em que teve a oportunidade de testemunhar como o fen\u00f4meno sanit\u00e1rio, sem precedentes na hist\u00f3ria contempor\u00e2nea, ocorreu em outros pa\u00edses; por\u00e9m essa pretensa vantagem precisa ser, de fato, aproveitada.<\/p>\n<p>As not\u00edcias d\u00e3o conta de uma verdadeira avalanche de mortes em pa\u00edses como a China, It\u00e1lia, Ir\u00e3, Espanha, Fran\u00e7a e Estados Unidos, e outros mais, mas o que se pretende analisar neste momento s\u00e3o as poss\u00edveis consequ\u00eancias dessa crise sanit\u00e1ria dentro do sistema carcer\u00e1rio.<\/p>\n<p>De plano, cabe fixar a premissa, h\u00e1 muito reconhecida pelo Supremo Tribunal Federal, da fal\u00eancia do sistema carcer\u00e1rio brasileiro, que vivencia aquilo que se convencionou chamar de <i>estado de coisas inconstitucional<\/i>. Referida situa\u00e7\u00e3o gerou o reconhecimento da exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral na ocasi\u00e3o da an\u00e1lise preliminar da ADPF 347, que aguarda julgamento e fixa\u00e7\u00e3o da tese pelo Plen\u00e1rio da Corte Suprema.<\/p>\n<p>Isto significa, em suma, que sistema prisional brasileiro n\u00e3o atende aos mais b\u00e1sicos ditames constitucionais atinentes a um dos mais relevantes alicerces da nossa rep\u00fablica, que \u00e9 a dignidade humana.<\/p>\n<p>H\u00e1 quem possa dizer que os muros da pris\u00e3o protegem os reeducandos, por\u00e9m, na verdade, se verifica o contr\u00e1rio, pois os muros acondicionam de forma quase que indissip\u00e1vel as mais variadas fontes de mol\u00e9stias humanas, cujos vetores encontram condi\u00e7\u00f5es prop\u00edcias de se instalar, multiplicar-se e, de forma irrevers\u00edvel, permanecer vitimando um sem-n\u00famero de presos.<\/p>\n<p>Superlota\u00e7\u00e3o, racionamento de \u00e1gua, aus\u00eancia de m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, insufici\u00eancia de vestu\u00e1rio, p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o, havendo relatos de presos que dizem receber itens de higiene apenas uma vez por m\u00eas e quase 69% das pessoas presas entrevistadas em levantamento feito pela Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, disseram n\u00e3o ter acesso a sabonete todas as vezes que necessitam[1].<\/p>\n<p>Em recente levantamento, foi poss\u00edvel constatar que diversas unidades n\u00e3o t\u00eam sequer m\u00e9dicos em seu quadro de funcion\u00e1rios, sendo muitas equipes compostas unicamente por auxiliares de enfermagem, e o resultado foi que cerca de 77% (setenta e sete) por cento das unidades prisionais paulista n\u00e3o possuem equipe m\u00ednima de sa\u00fade[2].<\/p>\n<p>O perfil demogr\u00e1fico de pessoas idosas nos pres\u00eddios e a aus\u00eancia de equipe m\u00ednima de sa\u00fade e comorbidades, o n\u00famero alarmantes de pessoas encarceradas com algum tipo de doen\u00e7a sist\u00eamica, como tuberculose, HIV, mostra que atualmente um em cada 19 (dezenove) horas \u00e9 morto em nossas pris\u00f5es por car\u00eancia de equipe de sa\u00fade[3].<\/p>\n<p>O surgimento do Covid-19 somado a todos esses fatores permite firmar uma prognose assombrosa, de um verdadeiro genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o presa em nosso Estado.<\/p>\n<p>Sem qualquer d\u00favida, o cen\u00e1rio trazido por este novo v\u00edrus requer atua\u00e7\u00e3o coordenada, efetiva e c\u00e9lere, n\u00e3o s\u00f3 de todas as autoridades nacionais, como tamb\u00e9m uma atua\u00e7\u00e3o conjunta em escala global.<\/p>\n<p>Temos visto que o Executivo, por meio de seus Minist\u00e9rios, vem empreendendo esfor\u00e7os para conter a dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e os impactos que as medidas preventivas impostas ocasionar\u00e3o na economia, por\u00e9m o panorama requer tamb\u00e9m a interven\u00e7\u00e3o efetiva do Poder Judici\u00e1rio, notadamente por j\u00e1 ter sido \u2013 no momento em que este sucinto estudo \u00e9 escrito \u2013 identificado os primeiros casos de Covid-19 em pres\u00eddios paulistas[4].<\/p>\n<p>Visando dar uma resposta ao atual momento do pa\u00eds, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a editou a Recomenda\u00e7\u00e3o n\u00ba 62 de 17 de mar\u00e7o de 2020, atrav\u00e9s da qual disp\u00f4s em seu artigo 4\u00ba[5] e 5\u00ba[6], a possibilidade de reavalia\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es provis\u00f3rias (tempor\u00e1rias e preventivas) de pessoas inseridas no grupo de risco (gestantes, idosos, m\u00e3es ou respons\u00e1veis por crian\u00e7a de at\u00e9 doze anos ou por pessoa com defici\u00eancia), bem como a concess\u00e3o, em benef\u00edcio da mesma classe de pessoas, de sa\u00edda antecipada dos regimes fechado e semiaberto, e a concess\u00e3o de pris\u00e3o domiciliar em rela\u00e7\u00e3o a todas as pessoas presas em cumprimento de pena em regime aberto e semiaberto.<\/p>\n<p>Com efeito, \u00e9 louv\u00e1vel a iniciativa do CNJ em buscar garantir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria alternativas para que cada um dos reclusos, mormente aqueles do grupo de risco, possa proteger-se da contamina\u00e7\u00e3o, impedindo com isto, tamb\u00e9m, o alastramento da doen\u00e7a nos pres\u00eddios brasileiros com as caracter\u00edsticas que lhes s\u00e3o pr\u00f3prias, que poderia levar a uma carnificina nunca antes testemunhada.<\/p>\n<p>Deve-se deixar-se claro, como salientado recentemente pelo eminente Ministro Rog\u00e9rio Schietti Cruz ao negar a concess\u00e3o de pris\u00e3o domiciliar <i>a<\/i>o ex-Governador Sergio Cabral, que \u201c<i>a crise do novo coronav\u00edrus deve ser sempre levada em conta na an\u00e1lise de pleitos de liberta\u00e7\u00e3o de presos, mas, ineludivelmente, <b>n\u00e3o \u00e9 um passe livre para a libera\u00e7\u00e3o de todos<\/b><\/i>\u201d, notadamente porque o postulante estar em condi\u00e7\u00f5es prisionais \u201c<i>muito diferente daquela vivenciada por milhares de internos em situa\u00e7\u00f5es desumanas<\/i>\u201d. (<b>HC 567.408\/RJ, <\/b>DJ 20.03.2020).<\/p>\n<p>Recentemente o Ministro Marco Aur\u00e9lio Melo, do Supremo Tribunal Federal, ratificou a Recomenda\u00e7\u00e3o do CNJ, no \u00e2mbito da Tutela Provis\u00f3ria Incidental na ADPF 347, por\u00e9m, apesar do pronunciamento individual n\u00e3o ter sido ratificado pelo Pleno do STF, ficou claro que tal n\u00e3o ocorreu por <b><span style=\"text-decoration: underline;\">entenderem os demais Ministros \u2013 ao apresentarem suas raz\u00f5es <i>obiter dictum <\/i>expostas oralmente na sess\u00e3o plen\u00e1ria \u2013 que n\u00e3o \u00e9 papel do STF faz\u00ea-lo, e sim do CNJ, que, ali\u00e1s, j\u00e1 editou \u00e0 precitada Recomenda\u00e7\u00e3o.<\/span><\/b><\/p>\n<p>Dessa forma, a Suprema Corte deixou aberta a possibilidade de an\u00e1lise, caso a caso, do cabimento de eventual convers\u00e3o de pris\u00e3o preventiva por medidas cautelares mais brandas, ou, em caso de execu\u00e7\u00e3o de pena, a imposi\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o domiciliar \u00e0quelas pessoas classificadas como grupo de risco, visando dar efetividade ao dever do Estado em tutelar \u00e0 integridade f\u00edsica, a sa\u00fade e a vida da pessoa, naquilo que se qualifica como m\u00ednimo existencial para uma vida digna.<\/p>\n<p>Temos visto, e acompanhado de muito perto, a resposta dos Tribunais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o do CNJ e notamos que, em alguns casos, t\u00eam sido garantido o direito da pessoa em inserir-se em regime de reclus\u00e3o domiciliar, como demonstram, \u00e0 t\u00edtulo de ilustra\u00e7\u00e3o, <b>HC 565.799 <\/b>(DJ 18.03\/2020) e o <b>RCD no HC 563.142<\/b> (DJ 17.03.2020), em que, respectivamente, os Ministros Rog\u00e9rio Schietti e Reynaldo Soares da Fonseca, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, concederam a pris\u00e3o domiciliar a um ex-Secret\u00e1rio do governo Temer e a um empres\u00e1rio, ambos classificados como integrantes do grupo de risco para o Covid-19.<\/p>\n<p>Temos visto, tamb\u00e9m, algumas decis\u00f5es esparsas nas inst\u00e2ncias de origem, como \u00e9 o caso do estado de Santa Catarina, em que mais de mil presos foram libertados por causa da COVID-19[7], no Rio de Janeiro[8], e a expectativa \u00e9 que medidas de car\u00e1ter coletivo tamb\u00e9m sejam adotadas nos demais estados federativos, especialmente em S\u00e3o Paulo, onde est\u00e3o concentrados cerca de 60% (sessenta) por cento dos casos da nova cepa do coronav\u00edrus[9], para que de fato se verifique a almejada efetividade no combate \u00e1 pandemia dentro do sistema penitenci\u00e1rio nacional.<\/p>\n<p>At\u00e9 porque, exemplos de rebeli\u00f5es por anistia em mais de 27 (vinte e sete) pres\u00eddios italianos[10], e na Col\u00f4mbia[11], em que centenas de pessoas ficaram feridas ou foram mortas, s\u00e3o exemplos que acarretaria maior sobrecarga no sistema de sa\u00fade e o risco de maior dissemina\u00e7\u00e3o, agravando, e muito, a crise global vivenciada por todos n\u00f3s, o que, seguramente, n\u00e3o queremos.<\/p>\n<div><\/div>\n<div>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Ant\u00f4nio Milad Labaki Neto<\/strong><br \/>\nAdvogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1]\u00a0TJSP,\u00a0<b>HC coletivo 2053753-37.2020.8.26.0000<\/b>.<\/div>\n<div>[2]\u00a0Idem.<\/div>\n<div>[3]\u00a0Idem.<\/div>\n<div>[4]\u00a0<a href=\"https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2020\/03\/20\/presidios-de-sp-tem-primeiros-casos-de-covid-19.htm\">https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2020\/03\/20\/presidios-de-sp-tem-primeiros-casos-de-covid-19.htm<\/a>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (dispon\u00edvel em 24\/03\/2020).<\/div>\n<div>[5]\u00a0Art. 4\u00ba Recomendar aos\u00a0<b>magistrados com compet\u00eancia para a fase de conhecimento criminal<\/b>\u00a0que, com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos riscos epidemiol\u00f3gicos e em observ\u00e2ncia ao contexto local de dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus,\u00a0<b>considerem as seguintes medidas:\u00a0<\/b>(&#8230;).<\/div>\n<div>[6]\u00a0Art. 5\u00ba Recomendar aos\u00a0<b>magistrados com compet\u00eancia sobre a execu\u00e7\u00e3o penal que,<\/b>\u00a0com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos riscos epidemiol\u00f3gicos e em observ\u00e2ncia ao contexto local de dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus,\u00a0<b>consideram as seguintes medidas\u00a0<\/b>(&#8230;).<\/div>\n<div>[7]\u00a0<a href=\"https:\/\/ndmais.com.br\/noticias\/santa-catarina-mais-de-mil-presos-sao-liberados-por-causa-do-coronavirus\/\">https:\/\/ndmais.com.br\/noticias\/santa-catarina-mais-de-mil-presos-sao-liberados-por-causa-do-coronavirus\/<\/a>\u00a0(dispon\u00edvel em 24\/03\/2020).<\/div>\n<div>[8]\u00a0<a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/rj\/norte-fluminense\/noticia\/2020\/03\/21\/presos-em-regime-semiaberto-vao-cumprir-pena-domiciliar-devido-ao-coronavirus-em-campos-no-rj.ghtml\">https:\/\/g1.globo.com\/rj\/norte-fluminense\/noticia\/2020\/03\/21\/presos-em-regime-semiaberto-vao-cumprir-pena-domiciliar-devido-ao-coronavirus-em-campos-no-rj.ghtml<\/a>\u00a0(dispon\u00edvel em 24\/03\/2020).<\/div>\n<div>[9]\u00a0Conforme tabela atual do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. (<a href=\"https:\/\/www.saude.gov.br\/noticias\/agencia-saude\/46593-coronavirus-46-mortes-e-2-201-casos-confirmados\">https:\/\/www.saude.gov.br\/noticias\/agencia-saude\/46593-coronavirus-46-mortes-e-2-201-casos-confirmados<\/a>)<\/div>\n<div>[10]\u00a0<a href=\"https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/mundo\/breves\/coronavirus-rebeliao-presidios-italia\/\">https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/mundo\/breves\/coronavirus-rebeliao-presidios-italia\/<\/a>\u00a0(dispon\u00edvel em 24\/03\/2020)<\/div>\n<div>[11]\u00a0<a href=\"https:\/\/noticias.r7.com\/internacional\/colombia-rebelioes-de-presos-por-medo-de-covid-19-deixam-23-mortos-22032020\">https:\/\/noticias.r7.com\/internacional\/colombia-rebelioes-de-presos-por-medo-de-covid-19-deixam-23-mortos-22032020<\/a>\u00a0(dispon\u00edvel em 24\/03\/2020)<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta breve reflex\u00e3o, que ora se faz, tem lugar em raz\u00e3o da chegada ao Brasil da COVID-19, doen\u00e7a provocada pelo SARS-CoV-2, popularmente conhecido por \u201cNovo Coronav\u00edrus\u201d. Pode-se dizer que nosso pa\u00eds est\u00e1 um passo \u00e0 frente da pandemia, na medida em que teve a oportunidade de testemunhar como o fen\u00f4meno sanit\u00e1rio, sem precedentes na hist\u00f3ria [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":935,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[153,152],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A COVID-19 e o Sistema Carcer\u00e1rio - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-covid-19-e-o-sistema-carcerario\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A COVID-19 e o Sistema Carcer\u00e1rio - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Esta breve reflex\u00e3o, que ora se faz, tem lugar em raz\u00e3o da chegada ao Brasil da COVID-19, doen\u00e7a provocada pelo SARS-CoV-2, popularmente conhecido por \u201cNovo Coronav\u00edrus\u201d. Pode-se dizer que nosso pa\u00eds est\u00e1 um passo \u00e0 frente da pandemia, na medida em que teve a oportunidade de testemunhar como o fen\u00f4meno sanit\u00e1rio, sem precedentes na hist\u00f3ria [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-covid-19-e-o-sistema-carcerario\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-27T20:00:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T15:45:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_27754699_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-covid-19-e-o-sistema-carcerario\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_27754699_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Sistema Carcer\\u00e1rio e Covid-19\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-covid-19-e-o-sistema-carcerario\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-covid-19-e-o-sistema-carcerario\/\",\"name\":\"A COVID-19 e o Sistema Carcer\\u00e1rio - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-covid-19-e-o-sistema-carcerario\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-03-27T20:00:17+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T15:45:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-covid-19-e-o-sistema-carcerario\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/608"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=608"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/608\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":936,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/608\/revisions\/936"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/935"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=608"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=608"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=608"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}