{"id":612,"date":"2020-03-27T10:20:12","date_gmt":"2020-03-27T13:20:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-contemporaneidade-dos-fatos-como-requisito-necessario-a-decretacao-da-prisao-preventiva\/"},"modified":"2020-10-05T12:42:48","modified_gmt":"2020-10-05T15:42:48","slug":"o-judiciario-frente-ao-virus-covid-19","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-judiciario-frente-ao-virus-covid-19\/","title":{"rendered":"O Judici\u00e1rio Frente ao V\u00edrus Covid-19"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-931 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_367029122_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Judici\u00e1rio Frente ao V\u00edrus Covid-19\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_367029122_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_367029122_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_367029122_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_367029122_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_367029122_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>No dia 26 de fevereiro de 2020 chegou, oficialmente, ao Brasil a \u201cCovid-19\u201d, a doen\u00e7a causada pelo v\u00edrus Sars-Cov-2, popularmente conhecido por \u201cCoronav\u00edrus\u201d, posto que foi nesta data em que o pa\u00eds teve seu primeiro caso confirmado.<\/p>\n<p>A doen\u00e7a, como ocorreu em outros pa\u00edses, teve avan\u00e7o r\u00e1pido em seu in\u00edcio: logo na semana seguinte ap\u00f3s a primeira confirma\u00e7\u00e3o (06 de mar\u00e7o de 2020) j\u00e1 se registravam 6 (seis) casos confirmados, e at\u00e9 a data de hoje (23 de mar\u00e7o de 2020) cerca de 1.891 (mil oitocentos e noventa e um) casos confirmados e 34 (trinta e quatro) \u00f3bitos[1].<\/p>\n<p>Diante desse quadro, fez-se necess\u00e1rios que todos os setores da sociedade tomassem medidas urgentes e dr\u00e1sticas para n\u00e3o se ver aqui o que aconteceu na It\u00e1lia, por exemplo, onde a mortalidade chegou a n\u00edveis assustadores, superando at\u00e9 mesmo a China, onde a pandemia teve in\u00edcio.<\/p>\n<p>N\u00e3o diferente dos outros setores, o judici\u00e1rio, diante do cen\u00e1rio de caos institu\u00eddo, teve que se adequar para proteger todas as pessoas que diariamente trabalham ou frequentam suas instala\u00e7\u00f5es, no intuito de minimizar a propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a no pa\u00eds e, ao mesmo tempo, preservar suas atividades, buscando n\u00e3o cessar a sua presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, atividade t\u00e3o essencial, principalmente nesse momento, e n\u00e3o agravar, ainda mais, a situa\u00e7\u00e3o enfrentada.<\/p>\n<p>Medidas in\u00e9ditas foram, e est\u00e3o sendo, propostas diariamente. A exemplo, a Resolu\u00e7\u00e3o 319\/19, editada pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a, que buscou uniformizar as medidas que vinham sendo tomadas pelos diversos Tribunais do pa\u00eds (com exce\u00e7\u00e3o ao STF e a Justi\u00e7a Eleitoral), suspendendo os prazos at\u00e9 30 de abril de 2020 e instituindo o \u201cPlant\u00e3o Extraordin\u00e1rio\u201d.<\/p>\n<p>Em observ\u00e2ncia \u00e0 referida resolu\u00e7\u00e3o, o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, em 23 de mar\u00e7o de 2020, na inten\u00e7\u00e3o de minimizar a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, instituiu o \u201c<i>Sistema Remoto de Trabalho em Primeiro Grau<\/i>\u201d consistente em suspender o \u201c<i>atendimento presencial de partes, advogados, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria P\u00fablica e interessados<\/i>\u201d, substituindo-o por contato remoto atrav\u00e9s do \u201c<i>e-mail institucional da unidade judici\u00e1ria<\/i>\u201d[2].<\/p>\n<p>Outras in\u00fameras medidas est\u00e3o sendo propostas diariamente pelos demais tribunais espalhados pelo pa\u00eds, pelos conselhos de classe, entre outros \u00f3rg\u00e3os t\u00e3o essenciais e imprescind\u00edveis para se atravessar a crise sanit\u00e1ria enfrentada, buscando minimizar as consequ\u00eancias que ser\u00e3o extremamente graves, incalcul\u00e1veis e que afetar\u00e3o todos os setores da sociedade.<\/p>\n<p>O poder judici\u00e1rio ser\u00e1 de suma import\u00e2ncia no enfrentamento da pandemia, principalmente no transcorrer dela, pois situa\u00e7\u00f5es de extrema gravidade ser\u00e3o trazidas e demandar\u00e3o uma resposta urgente.<\/p>\n<p>Diante de todo o cen\u00e1rio atual, especificamente no que tange ao poder judici\u00e1rio, cumpre citar aqui as palavras do Dr. Carlos Alberto Alves da Rocha, il. Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Mato Grosso, que em s\u00edntese, reflete o sentimento de todo o poder judici\u00e1rio nesse momento t\u00e3o delicado:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>\u201cO Poder Judici\u00e1rio tem escolhido a esperan\u00e7a no lugar do medo, a unidade de prop\u00f3sito em vez do conflito e da disc\u00f3rdia, o desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es criativas no lugar da estagna\u00e7\u00e3o e cumprir a sua miss\u00e3o constitucional sem temor e na certeza de que dias melhores vir\u00e3o, pois um filho teu n\u00e3o foge \u00e0 luta.<b>[3]<\/b>\u201d<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>De fato, a estagna\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio trar\u00e1 consequ\u00eancias t\u00e3o graves quanto \u00e0 pandemia, se n\u00e3o piores e, a criatividade dos integrantes ser\u00e1 a arma para a continuidade dos trabalhos.<\/p>\n<p>Ademais, os desafios que o judici\u00e1rio passar\u00e3o, juntamente com a evolu\u00e7\u00e3o da pandemia (que, no Brasil, est\u00e1 apenas no in\u00edcio), ser\u00e3o enormes e n\u00e3o cessar\u00e3o com o fim da doen\u00e7a. Isso porque, mesmo quando o pa\u00eds deixar de registrar novos infectados, nem tudo retornar\u00e1, imediatamente, \u00e0 \u201cnormalidade\u201d. Teremos desafios imensos pela frente.<\/p>\n<p>O que se espera \u00e9 que, ap\u00f3s atravessar t\u00e3o grave desafio, o poder judici\u00e1rio se reinvente, fique mais preparado e atualizado para as demandas da sociedade, mais moderno, mais c\u00e9lere e, principalmente, mais humano.<\/p>\n<div><\/div>\n<p align=\"right\"><b>Guilherme Laurindo do Amaral<br \/>\n<\/b>Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FC\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YQGZUU9U\/Artigo%20-%20O%20judici%C3%A1rio%20frente%20ao%20v%C3%ADrus%20Covid-19%20-%20Corrigido.docx#_ftnref1\">[1]<\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.saude.gov.br\/noticias\/agencia-saude\/46589-coronavirus-34-mortes-e-1-891-casos-confirmados\">https:\/\/www.saude.gov.br\/noticias\/agencia-saude\/46589-coronavirus-34-mortes-e-1-891-casos-confirmados<\/a><\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FC\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YQGZUU9U\/Artigo%20-%20O%20judici%C3%A1rio%20frente%20ao%20v%C3%ADrus%20Covid-19%20-%20Corrigido.docx#_ftnref2\">[2]<\/a>\u00a0PROVIMENTO CSM N\u00b0 2549\/2020<\/div>\n<div><a title=\"\" href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/eaparicio.FC\/AppData\/Local\/Microsoft\/Windows\/INetCache\/Content.Outlook\/YQGZUU9U\/Artigo%20-%20O%20judici%C3%A1rio%20frente%20ao%20v%C3%ADrus%20Covid-19%20-%20Corrigido.docx#_ftnref3\">[3]<\/a>\u00a0<a href=\"http:\/\/www.tjmt.jus.br\/Noticias\/59077#.XnoEZIhKhPY\">http:\/\/www.tjmt.jus.br\/Noticias\/59077#.XnoEZIhKhPY<\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No dia 26 de fevereiro de 2020 chegou, oficialmente, ao Brasil a \u201cCovid-19\u201d, a doen\u00e7a causada pelo v\u00edrus Sars-Cov-2, popularmente conhecido por \u201cCoronav\u00edrus\u201d, posto que foi nesta data em que o pa\u00eds teve seu primeiro caso confirmado. A doen\u00e7a, como ocorreu em outros pa\u00edses, teve avan\u00e7o r\u00e1pido em seu in\u00edcio: logo na semana seguinte ap\u00f3s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":931,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O Judici\u00e1rio Frente ao V\u00edrus Covid-19 - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-judiciario-frente-ao-virus-covid-19\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O Judici\u00e1rio Frente ao V\u00edrus Covid-19 - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"No dia 26 de fevereiro de 2020 chegou, oficialmente, ao Brasil a \u201cCovid-19\u201d, a doen\u00e7a causada pelo v\u00edrus Sars-Cov-2, popularmente conhecido por \u201cCoronav\u00edrus\u201d, posto que foi nesta data em que o pa\u00eds teve seu primeiro caso confirmado. A doen\u00e7a, como ocorreu em outros pa\u00edses, teve avan\u00e7o r\u00e1pido em seu in\u00edcio: logo na semana seguinte ap\u00f3s [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-judiciario-frente-ao-virus-covid-19\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-27T13:20:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T15:42:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_367029122_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-judiciario-frente-ao-virus-covid-19\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Depositphotos_367029122_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Judici\\u00e1rio Frente ao V\\u00edrus Covid-19\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-judiciario-frente-ao-virus-covid-19\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-judiciario-frente-ao-virus-covid-19\/\",\"name\":\"O Judici\\u00e1rio Frente ao V\\u00edrus Covid-19 - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-judiciario-frente-ao-virus-covid-19\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-03-27T13:20:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T15:42:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-judiciario-frente-ao-virus-covid-19\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/612"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=612"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/612\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":933,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/612\/revisions\/933"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/931"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=612"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=612"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=612"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}