{"id":62906,"date":"2022-11-24T15:25:52","date_gmt":"2022-11-24T18:25:52","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=62906"},"modified":"2022-11-24T15:25:52","modified_gmt":"2022-11-24T18:25:52","slug":"escritorio-claudia-seixas-e-destaque-no-ranking-analise-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-claudia-seixas-e-destaque-no-ranking-analise-2022\/","title":{"rendered":"Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 destaque no Ranking An\u00e1lise 2022!"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-large wp-image-62913\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Design-sem-nome-1-1024x576.png\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Design-sem-nome-1-1024x576.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Design-sem-nome-1-300x169.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Design-sem-nome-1-768x432.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Design-sem-nome-1-1536x864.png 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Design-sem-nome-1.png 1920w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Nosso escrit\u00f3rio segue acumulando conquistas e vit\u00f3rias. Mais uma vez, estamos no ranking mais prestigiado do setor jur\u00eddico nacional, o<\/span> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise.com\/noticias\/confira-o-ranking-dos-advogados-e-escritorios-mais-admirados-de-2022\" rel=\"noopener\">Ranking An\u00e1lise 2022!<\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Elaborado pela<\/span> <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise.com\/noticias\/confira-o-ranking-dos-advogados-e-escritorios-mais-admirados-de-2022\" rel=\"noopener\">An\u00e1lise Editorial,<\/a> <span style=\"color: #000000;\">o pr\u00eamio tem como objetivo prestigiar os advogados e escrit\u00f3rios do setor jur\u00eddico brasileiro. Em um cen\u00e1rio t\u00e3o competitivo, ter a oportunidade de ser contemplada por este anu\u00e1rio \u00e9 extremamente gratificante.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Lembrando que as regras do Ranking An\u00e1lise s\u00e3o absolutamente claras e dependem <strong>100% da vota\u00e7\u00e3o de empresas que atuam em nosso pa\u00eds<\/strong>, o que s\u00f3 aumenta ainda mais nossa felicidade com a not\u00edcia.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"color: #000000;\">Destaques do escrit\u00f3rio e da nossa fundadora, a Cl\u00e1udia Seixas, no Ranking An\u00e1lise 2022<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Confira abaixo as <strong>quatro categorias que nos prestigiaram no Ranking An\u00e1lise 2022:<\/strong><\/span><\/p>\n<h3><span style=\"color: #000000;\">Dr\u00aa Cl\u00e1udia Seixas<\/span><\/h3>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #000000;\">5\u00ba colocada do pa\u00eds como advogada mais admirada por especialidade (Penal)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3><span style=\"color: #000000;\">Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/span><\/h3>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #000000;\">4\u00ba lugar do pa\u00eds como escrit\u00f3rio mais admirado por especialidade (Penal)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">5\u00ba lugar do pa\u00eds como escrit\u00f3rio mais admirado por setor econ\u00f4mico (Alimentos, Bebidas e Fumo)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">5\u00ba lugar como escrit\u00f3rio mais admirado por Unidade Federativa (S\u00e3o Paulo)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #000000;\">\u00c9 sempre muito bom quando o nosso trabalho \u00e9 reconhecido, principalmente por um ranking que representa tanto para o nosso setor. Essas s\u00e3o conquistas mais do que especiais a todo nosso time!<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"color: #000000;\">Destaques anteriores: tr\u00eas anos seguidos nas principais categorias do Ranking An\u00e1lise<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Importante salientar que j\u00e1 s\u00e3o 3 anos seguidos constando na categoria mais importante do Ranking An\u00e1lise, <strong>como advogada (Cl\u00e1udia Seixas) e como escrit\u00f3rio (Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados)<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Isso aconteceu porque somos especialistas, trabalhamos com muito orgulho, amor pela profiss\u00e3o e lutamos pelo direito de defesa dos nossos clientes. Nosso time merece esse reconhecimento, com toda certeza!<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nosso escrit\u00f3rio segue acumulando conquistas e vit\u00f3rias. Mais uma vez, estamos no ranking mais prestigiado do setor jur\u00eddico nacional, o Ranking An\u00e1lise 2022! Elaborado pela An\u00e1lise Editorial, o pr\u00eamio tem como objetivo prestigiar os advogados e escrit\u00f3rios do setor jur\u00eddico brasileiro. Em um cen\u00e1rio t\u00e3o competitivo, ter a oportunidade de ser contemplada por este anu\u00e1rio [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":62912,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[249,368,425],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 destaque no Ranking An\u00e1lise 2022! - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-claudia-seixas-e-destaque-no-ranking-analise-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 destaque no Ranking An\u00e1lise 2022! - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nosso escrit\u00f3rio segue acumulando conquistas e vit\u00f3rias. Mais uma vez, estamos no ranking mais prestigiado do setor jur\u00eddico nacional, o Ranking An\u00e1lise 2022! Elaborado pela An\u00e1lise Editorial, o pr\u00eamio tem como objetivo prestigiar os advogados e escrit\u00f3rios do setor jur\u00eddico brasileiro. Em um cen\u00e1rio t\u00e3o competitivo, ter a oportunidade de ser contemplada por este anu\u00e1rio [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-claudia-seixas-e-destaque-no-ranking-analise-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-24T18:25:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Design-sem-nome-1024x576.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-claudia-seixas-e-destaque-no-ranking-analise-2022\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Design-sem-nome.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-claudia-seixas-e-destaque-no-ranking-analise-2022\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-claudia-seixas-e-destaque-no-ranking-analise-2022\/\",\"name\":\"Escrit\\u00f3rio Cl\\u00e1udia Seixas \\u00e9 destaque no Ranking An\\u00e1lise 2022! - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-claudia-seixas-e-destaque-no-ranking-analise-2022\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-11-24T18:25:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-24T18:25:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/escritorio-claudia-seixas-e-destaque-no-ranking-analise-2022\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/62906"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=62906"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/62906\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":62914,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/62906\/revisions\/62914"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/62912"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=62906"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=62906"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=62906"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}