{"id":657,"date":"2020-05-11T15:20:13","date_gmt":"2020-05-11T18:20:13","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=657"},"modified":"2020-10-05T13:00:40","modified_gmt":"2020-10-05T16:00:40","slug":"medidas-cautelares-substitutivas-da-prisao-mais-amenas-que-o-carcere-porem-longe-de-serem-banais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/medidas-cautelares-substitutivas-da-prisao-mais-amenas-que-o-carcere-porem-longe-de-serem-banais\/","title":{"rendered":"Medidas Cautelares Substitutivas da Pris\u00e3o \u2013 Mais Amenas que o C\u00e1rcere, Por\u00e9m Longe de Serem Banais"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-945 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Depositphotos_213330260_xl-2015-1024x517.jpg\" alt=\"Medidas Cautelares Substitutivas da Pris\u00e3o\" width=\"800\" height=\"404\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Depositphotos_213330260_xl-2015-1024x517.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Depositphotos_213330260_xl-2015-300x152.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Depositphotos_213330260_xl-2015-768x388.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Depositphotos_213330260_xl-2015-1536x776.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Depositphotos_213330260_xl-2015-2048x1035.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A Lei 12.403\/11 introduziu no ordenamento processual penal as <b><span style=\"text-decoration: underline;\">Medidas Cautelares Diversas ou Substitutivas da Pris\u00e3o Preventiva<\/span><\/b> previstas no artigo 319 do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>\n<p>Referido artigo traz, nas letras de seus incisos, medidas acautelat\u00f3rias tais como: comparecimento em ju\u00edzo, proibi\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia em determinados locais, proibi\u00e7\u00e3o de estabelecer contato com determinadas pessoas, proibi\u00e7\u00e3o para ausentar-se da comarca, recolhimento domiciliar noturno e em dias de folga, suspens\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou de atividades financeiras, interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, fian\u00e7a e monitoramento eletr\u00f4nico.<\/p>\n<p>As mesmas foram institu\u00eddas com o intuito de relegar a pris\u00e3o provis\u00f3ria somente aos casos em que, comprovadamente, as cautelares restarem-se infrut\u00edferas aos fins almejados no sentido do bom andamento da investiga\u00e7\u00e3o ou do processo, tornando-se, portanto, regra enquanto a medida extremada da pris\u00e3o seria a exce\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Dizer que as medidas cautelares diversas da pris\u00e3o s\u00e3o mais amenas e menos traum\u00e1ticas do que o c\u00e1rcere seria incorrer no \u00f3bvio, por\u00e9m \u00e9 fundamental entender que tal \u201cbenesse\u201d n\u00e3o pode \u2011 e nem deve\u2011 ser imposta a qualquer custo, em todo e qualquer processo penal e por tempo indeterminado.<\/p>\n<p>Tais medidas t\u00eam natureza substitutiva, isto \u00e9, visam evitar a pris\u00e3o preventiva e, dessa forma, somente podem ser impostas ao processado mediante a presen\u00e7a, no caso concreto, dos elementos autorizadores da pris\u00e3o preventiva preconizados no artigo 282 do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>\n<p>Assim sendo, as medidas cautelares diversas da pris\u00e3o n\u00e3o podem ser decretadas quando, claramente, est\u00e3o ausentes os pressupostos processuais para imposi\u00e7\u00e3o da medida extremada da pris\u00e3o e, sim, s\u00f3 t\u00eam lugar quando estes est\u00e3o presentes, mas as medidas acautelat\u00f3rias menos rigorosas s\u00e3o suficientes para garantir a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, a investiga\u00e7\u00e3o ou a instru\u00e7\u00e3o processual e, ainda, evitar a reitera\u00e7\u00e3o criminosa, conforme disp\u00f5e o inciso I do artigo 282 do CPP.<\/p>\n<p>Partindo-se desta premissa de que as medidas cautelares menos gravosas podem substituir a pris\u00e3o preventiva e que, portanto, ambas somente podem ser impostas de forma fundamentada quando os requisitos legais estiverem presentes, a nova Lei n\u00ba 13.964\/19 conhecida como Pacote Anticrime trouxe em seu bojo inova\u00e7\u00f5es relevantes n\u00e3o somente em face da pris\u00e3o preventiva, mas tamb\u00e9m no que diz respeito \u00e0s cautelares menos gravosas, aqui tratadas.<\/p>\n<p>Neste sentido, afirma o artigo 282, <i>caput<\/i> do C\u00f3digo de Processo Penal: <i>\u201cAs medidas cautelares previstas neste T\u00edtulo dever\u00e3o ser aplicadas observando-se a: (&#8230;)\u201d, <\/i>extrai-se da letra da lei que o legislador n\u00e3o diferenciou as medidas cautelares entre pris\u00e3o e as diversas desta, englobando, em um s\u00f3 artigo, ambas concluindo, como dito acima, que os requisitos para a decreta\u00e7\u00e3o e revoga\u00e7\u00e3o destas s\u00e3o os mesmos.<\/p>\n<p>O pacote anticrime agregou ao \u00a7 5\u00ba do citado artigo a possibilidade de as partes requererem, a qualquer tempo, a revoga\u00e7\u00e3o ou a substitui\u00e7\u00e3o das medidas cautelares, isto \u00e9, al\u00e9m desta revoga\u00e7\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o poder ser tomada de of\u00edcio pelo juiz (conforme texto antigo), tamb\u00e9m o acusado poder\u00e1 requerer que as priva\u00e7\u00f5es que lhe foram impostas cessem quando tamb\u00e9m cessarem os motivos que a ensejaram.<\/p>\n<p>Cita-se:<\/p>\n<blockquote><p><i>\u201c\u00a7 5\u00ba. O juiz poder\u00e1 de of\u00edcio ou a pedido das partes, revogar a medida cautelar ou substitu\u00ed-la quando verificar a falta de motivo para que subsista, bem como voltar a decret\u00e1-la, se sobrevierem raz\u00f5es que a justifiquem.\u201d<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>Pois bem, al\u00e9m da novidade de conceder \u00e0s partes a prerrogativa de requerer ao juiz da causa a revoga\u00e7\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o de toda e qualquer medida cautelar, e, frise-se, inclusive daquelas diversas da pris\u00e3o, o referido par\u00e1grafo salienta a necessidade da presen\u00e7a, no caso concreto, e da continuidade dos requisitos que lhe deram alicerce, o que reafirma seu car\u00e1ter de provisoriedade.<\/p>\n<p>\u00c9 assim que devem ser vistas pelo Judici\u00e1rio a decreta\u00e7\u00e3o das medidas acautelat\u00f3rias diversas da pris\u00e3o: <b><span style=\"text-decoration: underline;\">sempre motivadas e dotadas de car\u00e1ter provis\u00f3rio.<\/span><\/b><\/p>\n<p>Justifica-se tal vis\u00e3o ante ao fato de que, muito embora mais amenas do que a pris\u00e3o, aquelas tamb\u00e9m imp\u00f5e restri\u00e7\u00f5es \u00e0s garantias constitucionais de quem lhe suporta. Por exemplo: o r\u00e9u que tem contra si judicialmente imposta \u00e0 medida prevista no artigo 319, inciso IV, do CPP, isto \u00e9, proibi\u00e7\u00e3o de ausentar-se da comarca sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial, est\u00e1 evidentemente, sofrendo restri\u00e7\u00e3o no seu direito de ir e vir.<\/p>\n<p>Tal restri\u00e7\u00e3o \u00e9 menos grave que o c\u00e1rcere? Claro que sim, mas n\u00e3o \u00e9 nada banal.<\/p>\n<p>Por isso, toda e qualquer medida que tolhe, ainda que parcialmente, garantia constitucional de um cidad\u00e3o deve ser reavaliada constantemente para verificar a continuidade da presen\u00e7a dos requisitos que nortearam sua imposi\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Tomando o exemplo acima, questiona-se: at\u00e9 quando o acusado, que responde a\u00e7\u00e3o penal sem tr\u00e2nsito em julgado, deve ficar proibido de ausentar-se da comarca sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial? Obviamente at\u00e9 o momento em que persistirem os interesses p\u00fablicos relativos \u00e0 garantia da investiga\u00e7\u00e3o, da instru\u00e7\u00e3o processual, da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal ou ainda para evitar a reitera\u00e7\u00e3o criminosa.<\/p>\n<p>N\u00e3o h\u00e1 cabimento manter a restri\u00e7\u00e3o imposta pela medida cautelar fundamentada em garantia da instru\u00e7\u00e3o processual, por exemplo, quando esta se finda. Da\u00ed a natureza provis\u00f3ria de toda e qualquer cautelar.<\/p>\n<p>Ainda, o artigo 315 do C\u00f3digo de Processo Penal, ganhou com a entrada em vigor da lei 13.964\/19 dois par\u00e1grafos, destaca-se o \u00a7 1\u00ba com o seguinte texto:<\/p>\n<blockquote><p><i>\u201cNa motiva\u00e7\u00e3o da decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva <b><span style=\"text-decoration: underline;\">ou de qualquer outra cautelar<\/span><\/b>, o juiz dever\u00e1 indicar concretamente a exist\u00eancia de fatos novos ou contempor\u00e2neos que justifiquem a aplica\u00e7\u00e3o da medida adotada.\u201d <\/i>(grifamos)<\/p><\/blockquote>\n<p>Muito embora o artigo 315 do CPP trate da pris\u00e3o preventiva o fato \u00e9 que a inclus\u00e3o do \u00a7 1\u00ba incorporou al\u00e9m da pris\u00e3o preventiva o termo <i>\u201cou de qualquer outra cautelar\u201d<\/i> o que, ao nosso sentir, acaba por impor tamb\u00e9m \u00e0s medidas cautelares substitutivas da pris\u00e3o a necessidade de motiva\u00e7\u00e3o judicial baseada em fatos novos ou contempor\u00e2neos, sem o quais, tais medidas n\u00e3o podem subsistir sem ingressar na esfera da ofensa a direito fundamental de que goza todo e qualquer acusado.<\/p>\n<p>Paulo Queiroz[1], ao discorrer sobre esta tem\u00e1tica, assevera que:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>\u201c(&#8230;) Exige-se mais: que a pris\u00e3o preventiva seja motivada com base em receio de perigo e exist\u00eancia concreta de fatos novos ou contempor\u00e2neos (art. 312, \u00a72\u00b0, e 315, \u00a71\u00b0). <b><span style=\"text-decoration: underline;\">A inova\u00e7\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s medidas cautelares em geral, n\u00e3o apenas \u00e0 pris\u00e3o preventiva.<\/span><\/b><\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Os fatos novos ou contempor\u00e2neos t\u00eam a ver, n\u00e3o propriamente com os crimes imputados na den\u00fancia ou queixa, que podem ser antigos, mas com os fundamentos da medida cautelar (garantia da ordem p\u00fablica, conveni\u00eancia da instru\u00e7\u00e3o criminal etc.). Afinal, um crime n\u00e3o recente pode dar lugar a uma motiva\u00e7\u00e3o atual para a pris\u00e3o preventiva, como, por exemplo, amea\u00e7a \u00e0 testemunha, destrui\u00e7\u00e3o de prova ou mesmo um novo delito (&#8230;).\u201d<\/i> (grifei)<\/p><\/blockquote>\n<p>N\u00e3o bastasse, o \u00a72\u00ba do art. 315 (inclu\u00eddo pela lei 13.964\/19 no CPP) coloca uma p\u00e1 de cal em qualquer d\u00favida sobre a necessidade de fundamenta\u00e7\u00e3o de <b><span style=\"text-decoration: underline;\">toda e qualquer decis\u00e3o<\/span><\/b> seja a que t\u00edtulo for (monocr\u00e1tica\/interlocut\u00f3ria, senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o). O dispositivo \u00e9 clar\u00edssimo:<\/p>\n<blockquote><p><i>Art. 315. (&#8230;).<\/i><\/p>\n<p>\u00a7<b><i>2\u00ba. N\u00e3o se considera fundamentada qualquer decis\u00e3o judicial, seja ela interlocut\u00f3ria, senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o que \u00a7 2\u00ba N\u00e3o se considera fundamentada qualquer decis\u00e3o judicial, seja ela interlocut\u00f3ria, senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, que: <\/i><\/b><br \/>\n<b><i><\/i><\/b><\/p>\n<p><b><i>I &#8211; limitar-se \u00e0 indica\u00e7\u00e3o, \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o ou \u00e0 par\u00e1frase de ato normativo, sem explicar sua rela\u00e7\u00e3o com a causa ou a quest\u00e3o decidida; <\/i><\/b><br \/>\n<b><i><\/i><\/b><\/p>\n<p><b><i>II &#8211; empregar conceitos jur\u00eddicos indeterminados, sem explicar o motivo concreto de sua incid\u00eancia no caso; <\/i><\/b><br \/>\n<b><i><\/i><\/b><\/p>\n<p><b><i>III &#8211; invocar motivos que se prestariam a justificar qualquer outra decis\u00e3o; <\/i><\/b><br \/>\n<b><i><\/i><\/b><\/p>\n<p><b><i>IV &#8211; n\u00e3o enfrentar todos os argumentos deduzidos no processo capazes de, em tese, infirmar a conclus\u00e3o adotada pelo julgador; <\/i><\/b><br \/>\n<b><i><\/i><\/b><\/p>\n<p><b><i>V &#8211; limitar-se a invocar precedente ou enunciado de s\u00famula, sem identificar seus fundamentos determinantes nem demonstrar que o caso sob julgamento se ajusta \u00e0queles fundamentos; <\/i><\/b><br \/>\n<b><i><\/i><\/b><\/p>\n<p><b><i>VI &#8211; deixar de seguir enunciado de s\u00famula, jurisprud\u00eancia ou precedente invocado pela parte, sem demonstrar a exist\u00eancia de distin\u00e7\u00e3o no caso em julgamento ou a supera\u00e7\u00e3o do entendimento.<\/i><\/b><\/p><\/blockquote>\n<p>Na verdade, a inser\u00e7\u00e3o est\u00e1 topograficamente mal inserida no contexto do C\u00f3digo de Processo Penal. \u00a0No entanto, sua interpreta\u00e7\u00e3o deve ser sistem\u00e1tica e sempre com os olhos voltados para a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, especialmente para o art. 93, IX.<\/p>\n<p>Nesse sentido \u00e9 a li\u00e7\u00e3o de Renato Brasileiro de Lima:<\/p>\n<blockquote><p><b><i>\u201c<\/i><\/b><i>Tecnicamente, revelar-se-ia mais correta a inser\u00e7\u00e3o do dispositivo em comento entre os arts. 381 e 392 do CPP, inseridos que est\u00e3o no <\/i><i>T\u00edtulo XII do Livro I, que cuida da \u2018senten\u00e7a\u2019, \u00e0 semelhan\u00e7a, ali\u00e1s, do que foi feito no \u00e2mbito do C\u00f3digo de Processo Civil, onde este rol exemplificativo de decis\u00f5es n\u00e3o fundamentadas foi introduzido no Cap\u00edtulo que cuida da \u2018senten\u00e7a e da coisa julgada. (&#8230;).<b> Sem embargo da op\u00e7\u00e3o feita pelo legislador, ante a pr\u00f3pria reda\u00e7\u00e3o do \u00a72\u00ba do art. 315 do CPP, <span style=\"text-decoration: underline;\">sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida para toda e qualquer decis\u00e3o judicial proferida em sede processual penal, pouco importando se trata de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria, senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, e inclusive no \u00e2mbito dos Juizados Especiais Criminais\u201d<b><span style=\"text-decoration: underline;\">[2]<\/span><\/b>.<\/span><\/b><\/i> (grifei)<\/p><\/blockquote>\n<p>Sendo assim, o \u00a72\u00ba do art. 315, muito embora dentro do cap\u00edtulo da pris\u00e3o preventiva, tem validade para toda e qualquer decis\u00e3o judicial, seja de qual tema ela for. E, no que toca ao assunto em quest\u00e3o, \u00e9 \u00f3bvio que a imposi\u00e7\u00e3o de qualquer medida cautelar implica na obrigatoriedade de se fundamentar, adequadamente, a decis\u00e3o.<\/p>\n<p>Enfim, vivemos sob a \u00e9gide de uma Constitui\u00e7\u00e3o Federal que preconiza o direito de ir e vir como regra devendo, toda e qualquer exce\u00e7\u00e3o que lhe for imposta, da menos gravosa at\u00e9 a mais extremada (c\u00e1rcere), ter devidamente comprovada sua real necessidade no caso concreto.<\/p>\n<p>Cessados os motivos tais restri\u00e7\u00f5es deixam de ser necess\u00e1rias e, portanto, sua perman\u00eancia transfigura-se em escrachado constrangimento ilegal indo contra a natureza provis\u00f3ria das acautelat\u00f3rias, configurando antecipa\u00e7\u00e3o de pena e, consequentemente ferindo de morte o Princ\u00edpio Constitucional da Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Renata Marisa de Melo Cury<\/strong><br \/>\nAdvogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1] pauloqueiroz.net\/a-nova-pris\u00e3o-preventiva-n-13-964-2019 datado de 13 de janeiro de 2.020.<\/div>\n<div>[2] <i>in <\/i>Manual de Processo Penal. 8\u00aa. Edi\u00e7\u00e3o, Editora Juspodivm: Salvador, 2020, p\u00e1g. 1096.<i> <\/i><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Lei 12.403\/11 introduziu no ordenamento processual penal as Medidas Cautelares Diversas ou Substitutivas da Pris\u00e3o Preventiva previstas no artigo 319 do C\u00f3digo de Processo Penal. Referido artigo traz, nas letras de seus incisos, medidas acautelat\u00f3rias tais como: comparecimento em ju\u00edzo, proibi\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia em determinados locais, proibi\u00e7\u00e3o de estabelecer contato com determinadas pessoas, proibi\u00e7\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":945,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[50,158],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Medidas Cautelares Substitutivas da Pris\u00e3o<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo &quot;Medidas Cautelares Substitutivas da Pris\u00e3o \u2013 Mais Amenas que o C\u00e1rcere, Por\u00e9m Longe de Serem Banais&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/medidas-cautelares-substitutivas-da-prisao-mais-amenas-que-o-carcere-porem-longe-de-serem-banais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Medidas Cautelares Substitutivas da Pris\u00e3o\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo &quot;Medidas Cautelares Substitutivas da Pris\u00e3o \u2013 Mais Amenas que o C\u00e1rcere, Por\u00e9m Longe de Serem Banais&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/medidas-cautelares-substitutivas-da-prisao-mais-amenas-que-o-carcere-porem-longe-de-serem-banais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-11T18:20:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T16:00:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Depositphotos_213330260_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1293\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/medidas-cautelares-substitutivas-da-prisao-mais-amenas-que-o-carcere-porem-longe-de-serem-banais\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Depositphotos_213330260_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1293,\"caption\":\"Medidas Cautelares Substitutivas da Pris\\u00e3o\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/medidas-cautelares-substitutivas-da-prisao-mais-amenas-que-o-carcere-porem-longe-de-serem-banais\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/medidas-cautelares-substitutivas-da-prisao-mais-amenas-que-o-carcere-porem-longe-de-serem-banais\/\",\"name\":\"Medidas Cautelares Substitutivas da Pris\\u00e3o\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/medidas-cautelares-substitutivas-da-prisao-mais-amenas-que-o-carcere-porem-longe-de-serem-banais\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-05-11T18:20:13+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T16:00:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo \\\"Medidas Cautelares Substitutivas da Pris\\u00e3o \\u2013 Mais Amenas que o C\\u00e1rcere, Por\\u00e9m Longe de Serem Banais\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/medidas-cautelares-substitutivas-da-prisao-mais-amenas-que-o-carcere-porem-longe-de-serem-banais\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/657"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=657"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/657\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":946,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/657\/revisions\/946"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/945"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=657"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=657"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=657"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}