{"id":662,"date":"2020-05-18T16:00:12","date_gmt":"2020-05-18T19:00:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-extracao-mineral-e-a-lavra-clandestina-na-visao-da-jurisprudencia-e-dos-tribunais-superiores\/"},"modified":"2020-10-05T13:04:11","modified_gmt":"2020-10-05T16:04:11","slug":"treze-anos-de-lei-maria-da-penha","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/treze-anos-de-lei-maria-da-penha\/","title":{"rendered":"Treze anos de Lei Maria da Penha"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_948\" aria-describedby=\"caption-attachment-948\" style=\"width: 896px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-948 size-full\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/hero-bio.jpg\" alt=\"Maria da Penha\" width=\"896\" height=\"785\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/hero-bio.jpg 896w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/hero-bio-300x263.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/hero-bio-768x673.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 896px) 100vw, 896px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-948\" class=\"wp-caption-text\">Foto: Instituto Maria da Penha<\/figcaption><\/figure>\n<p>Em outubro de 2019, a t\u00e3o falada Lei Maria da Penha completou 13 anos de vig\u00eancia em nosso pa\u00eds. Com ela almejava-se mudar o comportamento da popula\u00e7\u00e3o para reduzir o n\u00famero de agress\u00f5es ocorridas no \u00e2mbito dom\u00e9stico e familiar contra a mulher.<\/p>\n<p>Infelizmente, ap\u00f3s mais de uma d\u00e9cada em vigor, apesar de ser tema recorrente nos notici\u00e1rios policiais, indicando que, cada vez mais, o assunto deve ser debatido e discutido pela sociedade moderna, buscando-se a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o pela educa\u00e7\u00e3o, pela puni\u00e7\u00e3o exemplar no \u00e2mbito da justi\u00e7a criminal, o resultado da aplica\u00e7\u00e3o da mesma, em muitos aspectos, ainda deixa (e muito) a desejar.<\/p>\n<p>Sem o intuito de esgotar o tema, pois o espa\u00e7o n\u00e3o permite, pretende-se indicar o exemplo da lacuna legislativa existente para se punir a viol\u00eancia psicol\u00f3gica que muitas mulheres sofrem, diariamente, e sequer sabem da exist\u00eancia, pois muitas vezes ela vem mascarada pelo ci\u00fames.<\/p>\n<p>O que poucos sabem (ou lembram) \u00e9 que a lei traz em seu texto a viol\u00eancia psicol\u00f3gica \u201c<i>entendida como qualquer conduta que lhe cause dano emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima ou que lhe prejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es, comportamentos, cren\u00e7as e decis\u00f5es, mediante amea\u00e7a, constrangimento, humilha\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, isolamento, vigil\u00e2ncia constante, persegui\u00e7\u00e3o contumaz, insulto, chantagem, viola\u00e7\u00e3o de sua intimidade, ridiculariza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir ou qualquer outro meio que lhe causa preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade psicol\u00f3gica e \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o\u201d<\/i>.<\/p>\n<p>Dados do Sinan (Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mostram que, somente em 2017, \u00faltimo ano com n\u00fameros dispon\u00edveis, houve 78.052 casos de viol\u00eancia psicol\u00f3gica em todo o pa\u00eds tendo sido as mulheres, v\u00edtimas em 81% desses casos[1]. Essas v\u00edtimas, apesar de n\u00e3o terem sofrido agress\u00e3o f\u00edsica, t\u00eam sequelas causadas pelos abusos emocionais e, portanto, foram v\u00edtimas da denominada viol\u00eancia psicol\u00f3gica.<\/p>\n<p>Apesar de a lei trazer em seu corpo a defini\u00e7\u00e3o do que se entende por viol\u00eancia psicol\u00f3gica, e o faz de forma bem ampla, ainda h\u00e1 uma grande dificuldade no campo da puni\u00e7\u00e3o, pois, qualquer conduta para ser considerada t\u00edpica, mesmo no \u00e2mbito da Lei Maria da Penha, precisa estar prevista na legisla\u00e7\u00e3o penal. Ocorre que hoje, n\u00e3o existe crime de viol\u00eancia psicol\u00f3gica puro e simples, o que torna esse tipo de viol\u00eancia residual, configurando crimes n\u00e3o espec\u00edficos de viol\u00eancia psicol\u00f3gica, tais como amea\u00e7as, constrangimento ilegal ou outras figuras existentes na lei penal, como inj\u00faria e difama\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Salienta-se a t\u00edtulo de curiosidade que h\u00e1 um entendimento doutrin\u00e1rio segundo o qual a viol\u00eancia psicol\u00f3gica dever\u00e1 ser considerada crime de les\u00e3o corporal. Tal entendimento surgiu em 2017 na obra denominada \u201cDano Ps\u00edquico Como Crime de Les\u00e3o Corporal na Viol\u00eancia Dom\u00e9stica[2]\u201dde autoria de Ana Lu\u00edsa Schimdt Ramos, Ju\u00edza em Florian\u00f3polis.<\/p>\n<p>Em tal obra defende-se a tese de que mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, mesmo as que n\u00e3o sofrem agress\u00e3o f\u00edsica, podem apresentar um quadro de stress p\u00f3s-traum\u00e1tico (dist\u00farbio que consta da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as da OMS) e que, entre os sintomas est\u00e3o o isolamento social, quando as pessoas fogem de situa\u00e7\u00f5es e de lugares por medo de reviver traumas, <i>flashbacks<\/i>, pesadelos e crises com sintomas que v\u00e3o de taquicardia \u00e0 tontura.<\/p>\n<p>A prova do abuso emocional, ou seja, a materialidade, precisa ser feita atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o de laudo psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico que vai comprovar o dano ps\u00edquico. Todavia esse dano n\u00e3o \u00e9 de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o como quanto uma escoria\u00e7\u00e3o ou um hematoma, ou seja, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser minuciosa e necessita de mais de um encontro com a v\u00edtima.<\/p>\n<p>Paralela a esta quest\u00e3o outra se faz ululante narrar neste breve artigo, pois, atualmente, est\u00e1 ganhando maior relevo e destaque.<\/p>\n<p>Em tempos de pandemia e isolamento social (vivenciados pelo mundo e pelo Brasil, especificamente, desde mar\u00e7o) a viol\u00eancia dom\u00e9stica intensificou-se ainda mais, mostrando uma realidade triste e cruel. De acordo com o N\u00facleo de G\u00eanero e o Centro de Apoio Operacional Criminal (CAOCrim) do Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo, em um m\u00eas, houve aumento de 30% dos casos, sendo que, em mar\u00e7o foram decretadas 2.500 medidas protetivas em car\u00e1ter de urg\u00eancia e, no m\u00eas anterior, foram 1934[3].<\/p>\n<p>Em recente julgado, de 12 de maio, p.p., a 6\u00aa Turma do STJ negou provimento ao recurso no qual um homem pedia a revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva[4], em caso de viol\u00eancia dom\u00e9stica. <span style=\"text-decoration: underline;\">Neste caso, o homem foi preso ap\u00f3s ter desobedecido as medidas protetivas e estuprado a ex-companheira<\/span>. A Ministra Laurita Vaz, em seu voto, negou provimento ao recurso e chamou a aten\u00e7\u00e3o para os n\u00fameros estarrecedores de viol\u00eancia contra a mulher: \u201c<i>eu estou querendo fazer um acr\u00e9scimo nesse voto para dizer que n\u00f3s estamos assistindo, diuturnamente, os \u00edndices de viol\u00eancia contra a mulher crescer em ritmo assombroso, o que tem se agravado com a necessidade de isolamento social recomendado pelas autoridades m\u00e9dico sanit\u00e1rias. O poder judici\u00e1rio quando \u00e9 chamado a intervir quase sempre se depara com uma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia escalonada contra a mulher. Come\u00e7a com amea\u00e7as, agress\u00f5es verbais, passando por vias de fato, at\u00e9 alcan\u00e7ar crimes mais graves, como foi no caso a\u00ed. Se o Estado Juiz n\u00e3o tomar, em tempo oportuno, medidas mais en\u00e9rgicas, o resultado \u00e9 bastante previs\u00edvel, est\u00e1 estampado nos n\u00fameros estarrecedores de agress\u00f5es e feminic\u00eddios que o Brasil, vergonhosamente, ostenta&#8230;<\/i>\u201d<\/p>\n<p>Importante registrar que, atentos ao crescente n\u00famero de casos de viol\u00eancias dom\u00e9sticas, incluiu-se a possibilidade de ser lavrado de forma eletr\u00f4nica boletins de ocorr\u00eancia narrando tais fatos o que, sem sombra de d\u00favidas, ser\u00e1 de grande valia para as v\u00edtimas destes crimes.<\/p>\n<p>Finalizando, fato \u00e9 que, apesar de a Lei Maria Penha ter completado 13 anos, ainda h\u00e1 muito a ensinar, e mais ainda, a ser aprendido. A lacuna para a puni\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia psicol\u00f3gica est\u00e1 longe de ser preenchida e os casos de viol\u00eancia contra a mulher, de modo geral, infelizmente, est\u00e1 em uma curva ascendente. Tais constata\u00e7\u00f5es merecem aten\u00e7\u00e3o de todos os operadores do Direito para que a lei seja devidamente aplicada e os agressores devidamente punidos.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ana Maria Fernandes Ballan da Costa<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div><b style=\"text-align: right;\"><b style=\"text-align: right;\"><br \/>\n<\/b><\/b><\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1]\u00a0A dor da alma: Expl\u00edcita na Lei Maria da Penha, viol\u00eancia psicol\u00f3gica faz 50 mil v\u00edtimas entre mulheres por ano, mas ainda n\u00e3o conta com puni\u00e7\u00e3o \u2013 artigo retirado do site\u00a0www.generonumero.media\/violencia-psicol\u00f3gica, acesso em 12 de abril de 2020.<\/div>\n<div>[2]\u00a0Schmidt Ramos, Ana Lu\u00edsa, \u201cViol\u00eancia Psicol\u00f3gica Contra a Mulher, o dano ps\u00edquico como crime de les\u00e3o corporal, 2\u00aa ed, EMais Editora &amp; Livraria Jur\u00eddica, 2019.<\/div>\n<div>[3]\u00a0Retirado do site g1.globo.com\/sp, em 13 de maio de 2020. Mat\u00e9ria de 13 de abril de 2020.<\/div>\n<div>[4]\u00a0RHC n\u00ba 118.678, Relator Ministro Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior, 6\u00aa Turma, 12\/05\/2020 \u2013 v\u00eddeo do julgamento dispon\u00edvel no Migalhas, em 13 maio de 2020.<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"websigner_softplan_com_br\" class=\"websigner_softplan_com_br\" style=\"display: none;\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Em outubro de 2019, a t\u00e3o falada Lei Maria da Penha completou 13 anos de vig\u00eancia em nosso pa\u00eds. Com ela almejava-se mudar o comportamento da popula\u00e7\u00e3o para reduzir o n\u00famero de agress\u00f5es ocorridas no \u00e2mbito dom\u00e9stico e familiar contra a mulher. Infelizmente, ap\u00f3s mais de uma d\u00e9cada em vigor, apesar de ser tema recorrente [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":948,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Treze anos de Lei Maria da Penha - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Em outubro de 2019, a t\u00e3o falada Lei Maria da Penha completou 13 anos de vig\u00eancia em nosso pa\u00eds. Leia artigo sobre o assunto.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/treze-anos-de-lei-maria-da-penha\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Treze anos de Lei Maria da Penha - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Em outubro de 2019, a t\u00e3o falada Lei Maria da Penha completou 13 anos de vig\u00eancia em nosso pa\u00eds. Leia artigo sobre o assunto.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/treze-anos-de-lei-maria-da-penha\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-18T19:00:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T16:04:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/hero-bio.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"896\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"785\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/treze-anos-de-lei-maria-da-penha\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/hero-bio.jpg\",\"width\":896,\"height\":785,\"caption\":\"Foto: Instituto Maria da Penha\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/treze-anos-de-lei-maria-da-penha\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/treze-anos-de-lei-maria-da-penha\/\",\"name\":\"Treze anos de Lei Maria da Penha - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/treze-anos-de-lei-maria-da-penha\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-05-18T19:00:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T16:04:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Em outubro de 2019, a t\\u00e3o falada Lei Maria da Penha completou 13 anos de vig\\u00eancia em nosso pa\\u00eds. Leia artigo sobre o assunto.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/treze-anos-de-lei-maria-da-penha\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/662"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=662"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/662\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":949,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/662\/revisions\/949"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/948"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=662"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=662"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=662"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}