{"id":669,"date":"2020-06-02T17:03:36","date_gmt":"2020-06-02T20:03:36","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-da-possibilidade-de-utilizacao-da-tecnica-de-ampliacao-do-julgamento-em-sede-de-recurso-ordinario-em-mandado-de-seguranca-e-no-habeas-corpus-no-ambito-dos-tribunais-de-justica-e-tribunais-regi\/"},"modified":"2020-10-05T13:17:06","modified_gmt":"2020-10-05T16:17:06","slug":"o-acordo-de-nao-persecucao-civel-na-acao-civil-publica-por-ato-de-improbidade-administrativa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-acordo-de-nao-persecucao-civel-na-acao-civil-publica-por-ato-de-improbidade-administrativa\/","title":{"rendered":"O Acordo de N\u00e3o Persecu\u00e7\u00e3o C\u00edvel na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica por Ato de Improbidade Administrativa"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-951 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_222673930_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Acordo de N\u00e3o Persecu\u00e7\u00e3o C\u00edvel\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_222673930_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_222673930_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_222673930_xl-2015-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_222673930_xl-2015-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_222673930_xl-2015-2048x1367.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>At\u00e9 a entrada em vigor da <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2019-2022\/2019\/lei\/L13964.htm\">lei 13.964\/19<\/a>, o \u00a7 1\u00ba do art. 17 da lei 8429\/92 vedava, expressamente, a realiza\u00e7\u00e3o de <i>\u201cacordo ou concilia\u00e7\u00e3o<\/i>\u201d nas a\u00e7\u00f5es que visavam o reconhecimento e condena\u00e7\u00f5es em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa.<\/p>\n<p>A proibi\u00e7\u00e3o contida no dispositivo retro mencionado vinha de forma categ\u00f3rica, para que n\u00e3o pairasse d\u00favidas sobre a impossibilidade de negocia\u00e7\u00e3o com a coisa p\u00fablica.<\/p>\n<p>Isso porque, para a maioria da doutrina, a a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa \u00e9 esp\u00e9cie do g\u00eanero a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, regulamentada pela lei 7347\/85, que, por sua vez, faz remiss\u00e3o expressa ao C\u00f3digo de Processo Civil e, portanto, admitiria (n\u00e3o fosse a proibi\u00e7\u00e3o legal) a realiza\u00e7\u00e3o de acordo entre as partes. Estava claro, portanto, que o legislador, \u00e0 \u00e9poca, n\u00e3o desejava que assim fosse, posto que o bem jur\u00eddico protegido na a\u00e7\u00e3o por ato de improbidade versa sobre interesse exclusivamente p\u00fablico.<\/p>\n<p>Ocorre que, com o passar do tempo, a experi\u00eancia forense revelou, no entanto, que havia um forte descontentamento com a referida proibi\u00e7\u00e3o; n\u00e3o por parte apenas do demandado, mas tamb\u00e9m por parte das institui\u00e7\u00f5es legitimadas a propor referidas a\u00e7\u00f5es (como o Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria P\u00fablica, Governos Estadual, Municipal, Federal etc)[1].<\/p>\n<p>Com efeito, \u00e0s vezes notava-se uma vantagem muito maior ao interesse p\u00fablico a entabula\u00e7\u00e3o de um neg\u00f3cio jur\u00eddico entre as partes, do que o desencadear de todo o processo, que tem altos custos operacionais e nem sempre traz o resultado esperado (como, por exemplo, pode ocorrer de n\u00e3o ser localizado nenhum patrim\u00f4nio do r\u00e9u, o que demanda ainda mais esfor\u00e7os do autor para localizar ativos financeiros, bens, direitos que possam servir a reparar eventuais danos e, consequentemente, custos ao Estado).<\/p>\n<p>Mas, a lei era perempt\u00f3ria.<\/p>\n<p>O preju\u00edzo pr\u00e1tico dessa proibi\u00e7\u00e3o incomodava tanto que foi proposta, perante o Supremo Tribunal Federal, a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, intentada pelo partido pol\u00edtico PDT, para sustentar que aquela proibi\u00e7\u00e3o contida no \u00a71\u00ba do art. 17 da LIA, estava em rota de colis\u00e3o com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sendo que um dos principais argumentos foi no sentido de que referida disposi\u00e7\u00e3o legal conflita diretamente com o princ\u00edpio da efici\u00eancia administrativa, previsto no art. 37, <i>caput<\/i>, da Carta Magna.<\/p>\n<p>A parcela da doutrina que entendia totalmente poss\u00edvel e vi\u00e1vel (at\u00e9 pelo bem do interesse p\u00fablico) ganhou for\u00e7a com a publica\u00e7\u00e3o da Lei 12.846\/2013 (Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o).<\/p>\n<p>Na li\u00e7\u00e3o de Renato Brasileiro de Lima, esse posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 possibilidade de celebra\u00e7\u00e3o de acordo no \u00e2mbito da improbidade administrativa se intensificou pelo fato de a Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o admitir o \u201c<i>acordo de leni\u00eancia com pessoas jur\u00eddicas relativamente aos mesmos bens jur\u00eddicos tutelados\u201d<b>[2]<\/b><\/i> pela LIA.<\/p>\n<p>Ora, os atos lesivos previstos pela Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o configuram, em sua maioria, improbidade administrativa. Ent\u00e3o, nada mais l\u00f3gico que permitir a algu\u00e9m que est\u00e1 sendo processado por ato de improbidade administrativa, a possibilidade de, tamb\u00e9m, firmar acordo.<\/p>\n<p>Ainda, havia tamb\u00e9m a Resolu\u00e7\u00e3o 179\/2017 do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cujos termos dava margem \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de acordos, mesmo em se tratando de processos onde se discutia atos de improbidade administrativa.<\/p>\n<p>Portanto, a tend\u00eancia crescente era, de fato, o sepultamento da veda\u00e7\u00e3o do acordo em sede de a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, porque, por in\u00fameras vezes, o dano e gasto decorrente do processo judicial \u2013 al\u00e9m de, por vezes, atentar contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, especialmente o j\u00e1 citado princ\u00edpio da efici\u00eancia \u2013 trazia muitos mais preju\u00edzos do que ganhos ao final da demanda.<\/p>\n<p>Acompanhando esse movimento doutrin\u00e1rio, bem como os reclamos das entidades e \u00f3rg\u00e3os interessados (Poder P\u00fablico, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria P\u00fablica), introduziu-se no chamando \u201cPacote Anticrime\u201d (lei 13.964\/19) a completa altera\u00e7\u00e3o do disposto no \u00a71\u00ba do art. 17 da LIA, que agora prev\u00ea, <b><span style=\"text-decoration: underline;\">expressamente, que \u00e9 poss\u00edvel \u201c<i>a celebra\u00e7\u00e3o de acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o c\u00edvel, nos termos desta Lei<\/i>\u201d.<\/span><\/b><\/p>\n<p>No entanto, algumas quest\u00f5es surgem juntamente com a novel reda\u00e7\u00e3o, pois os requisitos para a celebra\u00e7\u00e3o deste acordo, paradoxalmente, n\u00e3o est\u00e1 previsto na lei. Vejamos: qual ser\u00e1 o <i>modus operandi<\/i> a ser seguido pelos legitimados ativos? Qual ser\u00e1 o momento limite para a celebra\u00e7\u00e3o do acordo? Nas a\u00e7\u00f5es j\u00e1 propostas, em adiantado andamento ou com senten\u00e7a j\u00e1 posta, poder\u00e1 ser proposto este acordo? \u00c9 direito subjetivo do r\u00e9u receber a proposta de acordo?<\/p>\n<p>Para todas essas respostas, ainda n\u00e3o h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o nem na doutrina e nem na jurisprud\u00eancia. A doutrina, ainda escassa, encontra-se dividida em muitos aspectos. De outro lado, a jurisprud\u00eancia ainda n\u00e3o teve tempo de se manifestar a contento, posto que o instituto \u00e9 muito recente.<\/p>\n<p>Quanto ao procedimento a ser utilizado para a celebra\u00e7\u00e3o do acordo, acreditamos que o pr\u00f3prio Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico acabar\u00e1 por regulamentar a lei, tendo em vista o veto do art. 17-A que previa requisitos para a possibilidade de concilia\u00e7\u00e3o entre as partes.<\/p>\n<p>Detalhe interessante, \u00e9 que o <i>caput <\/i>do art. 17-A concentrava no Minist\u00e9rio P\u00fablico, exclusivamente, a possibilidade de celebra\u00e7\u00e3o do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o c\u00edvel, sendo que os incisos traziam condi\u00e7\u00f5es e requisitos para a celebra\u00e7\u00e3o do acordo. E, segundo as raz\u00f5es do veto, esse foi um dos motivos para n\u00e3o se permitir o ingresso deste dispositivo na Lei 8429\/92, posto que o direito de celebrar o acordo deveria (e deve) ser atinente a todos os legitimados para propor a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por ato de improbidade administrativa.<\/p>\n<p>Mas, a aus\u00eancia de procedimento n\u00e3o deve ser nenhum empecilho para a celebra\u00e7\u00e3o do acordo.<\/p>\n<p>Conforme bem ilustra Fernando da Fonseca Gajardoni, \u201c<i>acreditamos que a aus\u00eancia de disciplina legal n\u00e3o \u00e9 impedimento para a celebra\u00e7\u00e3o dos acordos, at\u00e9 por conta do entendimento de que isso j\u00e1 era poss\u00edvel mesmo antes do advento da lei 13.964\/2019. At\u00e9 que venha a necess\u00e1ria lei em sentido estrito a disciplinar o tema gen\u00e9rica e nacionalmente, o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (art. 130-A, \u00a7 2\u00ba, da CF) e as Procuradorias de Justi\u00e7a, no \u00e2mbito de suas atribui\u00e7\u00f5es5, poder\u00e3o editar normas administrativas estabelecendo par\u00e2metros m\u00ednimos para a celebra\u00e7\u00e3o dos acordos no \u00e2mbito do MP (nacional e estadual)\u201d<b>[3]<\/b>.<\/i><\/p>\n<p>Em nossa opini\u00e3o, assim como ocorre com qualquer a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, e na aus\u00eancia de um procedimento espec\u00edfico, por ora, o \u00fanico limite temporal para que se ofere\u00e7a ao demandado uma acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o c\u00edvel \u00e9 a ocorr\u00eancia do tr\u00e2nsito em julgado (isso pelo fato de n\u00e3o se estar lidando com interesse privado, por \u00f3bvio).<\/p>\n<p>Primeiro, porque, como j\u00e1 dito, n\u00e3o h\u00e1 proibi\u00e7\u00e3o e nem limite de tempo imposto pela lei. Segundo, porque, por \u00f3bvio, em raz\u00e3o do n\u00edtido car\u00e1ter penaliforme (posto que as a\u00e7\u00f5es de improbidade geram san\u00e7\u00f5es ao r\u00e9u, seja pessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica, que podem ir muito al\u00e9m da simples constri\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, como, por exemplo, a proibi\u00e7\u00e3o de assumir cargo p\u00fablico ou contratar com o poder p\u00fablico), deve ser dada a todos os r\u00e9us a possibilidade de assumirem suas responsabilidades, na justa medida, buscando um bem maior, que \u00e9 aproximar-se daquilo que seria mais vi\u00e1vel ao interesse p\u00fablico (como diz o ditado popular: \u201cmuitas vezes, mais vale um mau acordo do que uma boa demanda\u201d).<\/p>\n<p>Isso n\u00e3o significa, por\u00e9m, em nossa opini\u00e3o \u2013 ressaltando que a maioria da doutrina diverge desse entendimento[4] \u2013, que haja necessidade, como requisito essencial para a celebra\u00e7\u00e3o do acordo, de que o demandado confesse a pr\u00e1tica do ato a ele imputado. N\u00e3o havendo essa exig\u00eancia legal, n\u00e3o h\u00e1 como, por ora, impor-se a qualquer pessoa o dever de confessar atos de improbidade como condi\u00e7\u00e3o para celebra\u00e7\u00e3o do acordo.<\/p>\n<p>Portanto, quanto ao aspecto temporal para a celebra\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o, desde que se tenha em mente que o interesse p\u00fablico deve sempre estar acima de qualquer outro interesse, n\u00e3o vemos problema algum na celebra\u00e7\u00e3o de eventual acordo, ainda que j\u00e1 haja decis\u00e3o de m\u00e9rito (desde que n\u00e3o transitada em julgado).<\/p>\n<p>Nesse sentido tamb\u00e9m \u00e9 o entendimento de Renato Brasileiro de Lima: \u201c<i>Como se pode notar, no \u00e2mbito da Lei de Improbidade <\/i><i>Administrativa, o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o c\u00edvel pode ser celebrado inclusive com o processo judicial em curso, hip\u00f3tese em que sua efic\u00e1cia ficar\u00e1 condicionada \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o judicial, tal qual previsto no art. 515, inciso II, do CPC. Nesse caso, como o Projeto Anticrime n\u00e3o delimitou um limite para a celebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a, conclui-se que a medida pode ser levada a efeito a qualquer tempo, nos termos do art. 139, inciso V, do CPC, desde que antes do tr\u00e2nsito em julgado de eventual senten\u00e7a condenat\u00f3ria\u201d<b>[5]<\/b><\/i><\/p>\n<p>Vale ressaltar, ainda, que, a nosso ver \u2013 ressalvado entendimento contr\u00e1rio \u2013 \u00e9 direito subjetivo do demandado receber da parte autora (preenchidos certos requisitos, hoje, ainda, nebulosos) a proposta de acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o c\u00edvel.<\/p>\n<p>E, caso essa proposta n\u00e3o seja oferecida, qual seria a medida cab\u00edvel? A impetra\u00e7\u00e3o de um Mandado de Seguran\u00e7a? Entendemos que seria uma sa\u00edda. Ou ent\u00e3o, poder-se-ia requerer ao juiz, por exemplo, que, por analogia ao art. 28 do C\u00f3digo de Processo Penal, encaminhe os autos \u00e0 Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a (quando o autor for o Minist\u00e9rio P\u00fablico)? Em rela\u00e7\u00e3o a esta \u00faltima hip\u00f3tese, pode-se trazer \u00e0 baila o que ocorreu, tamb\u00e9m, com a lei dos juizados especiais criminais: na recusa injustificada de oferecimento de proposta de transa\u00e7\u00e3o penal ou suspens\u00e3o condicional do processo, utiliza-se o art. 28 do CPP[6]. Mas aqui, ser\u00e1 assim tamb\u00e9m? N\u00e3o h\u00e1 como saber nesse momento.<\/p>\n<p>De fato, somente com o tempo, estes e outros questionamentos ser\u00e3o efetivamente respondidos. Mas \u00e9 ineg\u00e1vel o avan\u00e7o trazido com a introdu\u00e7\u00e3o da possibilidade da celebra\u00e7\u00e3o de acordo no \u00e2mbito da (tormentosa) a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por ato de improbidade administrativa, que veio trazer mais luz \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o efetiva do princ\u00edpio da efici\u00eancia.<\/p>\n<div><\/div>\n<div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\"><strong>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<br \/>\n<\/strong>Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1]\u00a0Vale lembrar que a instaura\u00e7\u00e3o de Inqu\u00e9rito Civil (que geralmente precede a propositura das referidas a\u00e7\u00f5es) \u00e9 de exclusividade do Minist\u00e9rio P\u00fablico, podendo qualquer do povo, ou qualquer institui\u00e7\u00e3o (p\u00fablica ou privada) levar at\u00e9 referido \u00f3rg\u00e3o a not\u00edcia de eventuais pr\u00e1ticas il\u00edcitas em detrimento do patrim\u00f4nio p\u00fablico, ambiental, consumerista etc.<\/div>\n<div>[2]\u00a0Lima, Renato Brasileiro de.\u00a0<i>Pacote Anticrime<\/i>. Salvador: Editora Juspodivm, 2020, p\u00e1g. 504.<\/div>\n<div>[3]\u00a0<a href=\"https:\/\/migalhas.com.br\/coluna\/tendencias-do-processo-civil\/326016\/primeiros-e-breves-apontamentos-sobre-os-acordos-em-tema-de-improbidade-administrativa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/migalhas.com.br\/coluna\/tendencias-do-processo-civil\/326016\/primeiros-e-breves-apontamentos-sobre-os-acordos-em-tema-de-improbidade-administrativa<\/a><\/div>\n<div>[4]\u00a0Idem, p\u00e1g. 506.<\/div>\n<div>[5]\u00a0Idem, p\u00e1g. 506.<\/div>\n<div>[6]\u00a0REsp n\u00ba 704288, Relator Ministro Arnaldo Esteves Lima, DJe 22\/08\/2005.<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>At\u00e9 a entrada em vigor da lei 13.964\/19, o \u00a7 1\u00ba do art. 17 da lei 8429\/92 vedava, expressamente, a realiza\u00e7\u00e3o de \u201cacordo ou concilia\u00e7\u00e3o\u201d nas a\u00e7\u00f5es que visavam o reconhecimento e condena\u00e7\u00f5es em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa. A proibi\u00e7\u00e3o contida no dispositivo retro mencionado vinha de forma categ\u00f3rica, para que [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":951,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[160,161,159],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O Acordo de N\u00e3o Persecu\u00e7\u00e3o C\u00edvel na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica por Ato de Improbidade Administrativa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo &quot;O Acordo de N\u00e3o Persecu\u00e7\u00e3o C\u00edvel na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica por Ato de Improbidade Administrativa&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-acordo-de-nao-persecucao-civel-na-acao-civil-publica-por-ato-de-improbidade-administrativa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O Acordo de N\u00e3o Persecu\u00e7\u00e3o C\u00edvel na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica por Ato de Improbidade Administrativa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo &quot;O Acordo de N\u00e3o Persecu\u00e7\u00e3o C\u00edvel na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica por Ato de Improbidade Administrativa&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-acordo-de-nao-persecucao-civel-na-acao-civil-publica-por-ato-de-improbidade-administrativa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-02T20:03:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T16:17:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_222673930_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1709\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-acordo-de-nao-persecucao-civel-na-acao-civil-publica-por-ato-de-improbidade-administrativa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_222673930_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1709,\"caption\":\"Acordo de N\\u00e3o Persecu\\u00e7\\u00e3o C\\u00edvel\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-acordo-de-nao-persecucao-civel-na-acao-civil-publica-por-ato-de-improbidade-administrativa\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-acordo-de-nao-persecucao-civel-na-acao-civil-publica-por-ato-de-improbidade-administrativa\/\",\"name\":\"O Acordo de N\\u00e3o Persecu\\u00e7\\u00e3o C\\u00edvel na A\\u00e7\\u00e3o Civil P\\u00fablica por Ato de Improbidade Administrativa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-acordo-de-nao-persecucao-civel-na-acao-civil-publica-por-ato-de-improbidade-administrativa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-06-02T20:03:36+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T16:17:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo \\\"O Acordo de N\\u00e3o Persecu\\u00e7\\u00e3o C\\u00edvel na A\\u00e7\\u00e3o Civil P\\u00fablica por Ato de Improbidade Administrativa\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-acordo-de-nao-persecucao-civel-na-acao-civil-publica-por-ato-de-improbidade-administrativa\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/669"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=669"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/669\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":953,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/669\/revisions\/953"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/951"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=669"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=669"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=669"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}