{"id":676,"date":"2020-06-09T09:23:46","date_gmt":"2020-06-09T12:23:46","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=676"},"modified":"2020-10-05T13:21:03","modified_gmt":"2020-10-05T16:21:03","slug":"a-pandemia-dentro-do-carcere-e-o-fortalecimento-da-necropolitica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pandemia-dentro-do-carcere-e-o-fortalecimento-da-necropolitica\/","title":{"rendered":"A Pandemia Dentro do C\u00e1rcere e o Fortalecimento da Necropol\u00edtica"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-955 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Pandemia Dentro do C\u00e1rcere\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-2048x1367.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O colapso das penitenci\u00e1rias brasileiras n\u00e3o \u00e9 uma adversidade pontuada em debates atuais; os pres\u00eddios, h\u00e1 tempos, n\u00e3o comportam o n\u00famero de detentos, a reincid\u00eancia \u00e9 aceita como fato e a ressocializa\u00e7\u00e3o enquadra-se no rol dos mitos (intoler\u00e1veis) que nosso pa\u00eds carrega.<\/p>\n<p>\u00c9 not\u00f3rio que a solu\u00e7\u00e3o estabelecida pelo Estado \u00e9 o encarceramento em massa e a relativiza\u00e7\u00e3o de preceitos constitucionais que rezam acerca dos reais prop\u00f3sitos da pena privativa de liberdade.\u00a0 <i>\u00a0<\/i><\/p>\n<p>Faz-se mister pontuar, primeiramente, que a restri\u00e7\u00e3o da liberdade \u00e9 question\u00e1vel, h\u00e1 muito, em dias que n\u00e3o fogem \u00e0 normalidade. Seria razo\u00e1vel sua manuten\u00e7\u00e3o indistinta, frente a uma pandemia que se apresenta com gravidade cl\u00ednica e grande transmissibilidade, conforme se observa pela letalidade di\u00e1ria?<\/p>\n<p>O Estado poderia ter se mostrado humanizado diante dos problemas atuais, contudo, optou por manter seu poder positivo, atuando com disciplinamento verticalizante, e opondo-se a enxergar que o sistema carcer\u00e1rio reflete um campo sens\u00edvel, que requer entendimento de sua complexidade e, ainda, consci\u00eancia dos reflexos que as decis\u00f5es extramuros t\u00eam no mundo dos pres\u00eddios.<\/p>\n<p>A an\u00e1lise de cada caso concreto n\u00e3o rompe com a cadeia de integridade do Direito. Pelo contr\u00e1rio, refor\u00e7a que a aplica\u00e7\u00e3o da lei n\u00e3o restringe-se ao requisito formal \u2013 sob pena de suportar in\u00fameras injusti\u00e7as advindas do apego exacerbado ao formalismo \u2013 mas tamb\u00e9m o substancial.<\/p>\n<p>As propor\u00e7\u00f5es fara\u00f4nicas que os riscos epidemiol\u00f3gicos chegaram s\u00e3o evidentes no mundo externo; no sistema carcer\u00e1rio esse cen\u00e1rio mostra-se como um verdadeiro vetor de propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. H\u00e1, mais do que nunca, um massacre, que a maioria da sociedade e do Poder Estatal consentem, de direitos fundamentais dos reclusos. Surge, neste cen\u00e1rio, a recomenda\u00e7\u00e3o n\u00ba 62\/2020 do Conselho Nacional de<\/p>\n<p>Justi\u00e7a que, na teoria, visa fugir de decis\u00f5es massificadas e obter an\u00e1lises justas de cada caso nesse per\u00edodo de pandemia.<\/p>\n<p>Diante da sele\u00e7\u00e3o natural elaborada pelo Estado, onde o sistema carcer\u00e1rio n\u00e3o tem vez, h\u00e1 o in\u00edcio da aplica\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica negacionista, quando, em 08 de abril, o primeiro detento testa positivo. A supracitada pol\u00edtica se alicer\u00e7a no questionamento da gravidade da doen\u00e7a, e contrap\u00f5e-se \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es de epidemiologistas e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS). Combatendo o isolamento social, que, at\u00e9 o momento, \u00e9 o meio efetivo de desacelerar o n\u00famero de infectados.<\/p>\n<p>Nessa linha, surge um segundo ponto a ser questionado: \u00e9 digno que haja men\u00e7\u00e3o ao isolamento social em um pa\u00eds que conta com uma superlota\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria que cresce em n\u00edveis exponenciais? A manuten\u00e7\u00e3o do encarceramento indistinto incide, na verdade, na Necropol\u00edtica, teoria desenvolvida por Achille Mbembe \u2013 fil\u00f3sofo, historiador, te\u00f3rico pol\u00edtico e professor universit\u00e1rio camaronense. (AIRES; RODRIGUES, 2018).[1]<\/p>\n<p>A Necropol\u00edtica seria o estado de exce\u00e7\u00e3o. De certa forma, uma adapta\u00e7\u00e3o que p\u00f5e em pr\u00e1tica a pol\u00edtica estatal de morte, n\u00e3o se aproxima de forma alguma de um combate \u00e0 criminalidade, h\u00e1, na verdade, um desdobramento persecut\u00f3rio. A escolha de prote\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>\n<p>Leciona a pesquisadora Rosane Borges que <i>\u201cO que se tem \u00e9 a persegui\u00e7\u00e3o daquele considerado perigoso. A necropol\u00edtica re\u00fane esses elementos, que s\u00e3o reflex\u00edveis e tem desdobramentos que a gente pode perceber no nosso cotidiano, na nossa chamada pol\u00edtica de seguran\u00e7a.\u201d <\/i>(FERRARI, 2019).<i><b>[2]<\/b><\/i><\/p>\n<p>As decis\u00f5es acerca do Sistema Prisional brasileiro op\u00f5em-se a l\u00f3gica; a \u201csolu\u00e7\u00e3o\u201d colocada em pr\u00e1tica foi a proibi\u00e7\u00e3o de visitas aos presos, o que, al\u00e9m de enquadrar um novo meio de puni\u00e7\u00e3o pelos mesmos delitos que j\u00e1 foram condenados e em virtude disso encontram-se cerceados de sua liberdade, \u00e9, tamb\u00e9m, um comprometimento com o aux\u00edlio material que \u00e9 levado nas visitas, como produtos de higiene, essenciais no combate ao v\u00edrus Covid-19.<\/p>\n<p>H\u00e1, diariamente, novas \u201cLeis de Tali\u00e3o\u201d sendo colocadas em pauta como solu\u00e7\u00f5es anticrime; mas, que os momentos dif\u00edceis possibilitem maior sensatez e extrema aten\u00e7\u00e3o \u00e0 amplitude das a\u00e7\u00f5es humanizadas, abrindo espa\u00e7o ao real objetivo da pena privativa de liberdade.<\/p>\n<p>Afinal, de que valeria a liberdade extramuros ante a perda da ess\u00eancia humana, que olvida como sanear a equa\u00e7\u00e3o mortal: pandemia x c\u00e1rcere? Quando houver o acerto de contas com a hist\u00f3ria, que n\u00e3o seja necess\u00e1rio carregar o peso insustent\u00e1vel da in\u00e9rcia.<\/p>\n<p align=\"right\"><b>Carolina Coaglio Ferreira<\/b><\/p>\n<p align=\"right\">Estagi\u00e1ria do Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1] AIRES, Suely; RODRIGUES, Carla. <b>Dossi\u00ea<\/b>: a leitura de Achille Mbembe no Brasil. Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/dossie-leitura-de-achille-mbembe-no-brasil\/. Acesso em 13 mai. 2020.<\/div>\n<div>[2] FERRARI, Mariana. <b>O que \u00e9 necropol\u00edtica e como se aplica \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil<\/b>. Dispon\u00edvel em: https:\/\/racismoambiental.net.br\/2019\/09\/26\/o-que-e-necropolitica-e-como-se-aplica-a-seguranca-publica-no-brasil\/. Acesso em 13 mai. 2020.<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div id=\"njcdgcofcbnlbpkpdhmlmiblaglnkpnj\"><\/div>\n<div id=\"njcdgcofcbnlbpkpdhmlmiblaglnkpnj\"><\/div>\n<div id=\"njcdgcofcbnlbpkpdhmlmiblaglnkpnj\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O colapso das penitenci\u00e1rias brasileiras n\u00e3o \u00e9 uma adversidade pontuada em debates atuais; os pres\u00eddios, h\u00e1 tempos, n\u00e3o comportam o n\u00famero de detentos, a reincid\u00eancia \u00e9 aceita como fato e a ressocializa\u00e7\u00e3o enquadra-se no rol dos mitos (intoler\u00e1veis) que nosso pa\u00eds carrega. \u00c9 not\u00f3rio que a solu\u00e7\u00e3o estabelecida pelo Estado \u00e9 o encarceramento em massa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":955,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[163,164,162],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Pandemia Dentro do C\u00e1rcere e o Fortalecimento da Necropol\u00edtica - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pandemia-dentro-do-carcere-e-o-fortalecimento-da-necropolitica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Pandemia Dentro do C\u00e1rcere e o Fortalecimento da Necropol\u00edtica - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O colapso das penitenci\u00e1rias brasileiras n\u00e3o \u00e9 uma adversidade pontuada em debates atuais; os pres\u00eddios, h\u00e1 tempos, n\u00e3o comportam o n\u00famero de detentos, a reincid\u00eancia \u00e9 aceita como fato e a ressocializa\u00e7\u00e3o enquadra-se no rol dos mitos (intoler\u00e1veis) que nosso pa\u00eds carrega. \u00c9 not\u00f3rio que a solu\u00e7\u00e3o estabelecida pelo Estado \u00e9 o encarceramento em massa [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pandemia-dentro-do-carcere-e-o-fortalecimento-da-necropolitica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-09T12:23:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T16:21:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1709\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pandemia-dentro-do-carcere-e-o-fortalecimento-da-necropolitica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_98360226_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1709,\"caption\":\"Pandemia Dentro do C\\u00e1rcere\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pandemia-dentro-do-carcere-e-o-fortalecimento-da-necropolitica\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pandemia-dentro-do-carcere-e-o-fortalecimento-da-necropolitica\/\",\"name\":\"A Pandemia Dentro do C\\u00e1rcere e o Fortalecimento da Necropol\\u00edtica - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pandemia-dentro-do-carcere-e-o-fortalecimento-da-necropolitica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-06-09T12:23:46+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T16:21:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/a-pandemia-dentro-do-carcere-e-o-fortalecimento-da-necropolitica\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/676"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=676"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/676\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":956,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/676\/revisions\/956"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/955"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=676"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=676"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=676"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}