{"id":681,"date":"2020-06-10T09:44:23","date_gmt":"2020-06-10T12:44:23","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=681"},"modified":"2020-10-05T13:25:42","modified_gmt":"2020-10-05T16:25:42","slug":"o-discurso-de-odio-e-o-paradoxo-da-tolerancia-como-limitador-da-liberdade-de-expressao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-discurso-de-odio-e-o-paradoxo-da-tolerancia-como-limitador-da-liberdade-de-expressao\/","title":{"rendered":"O Discurso de \u00d3dio e o Paradoxo da Toler\u00e2ncia como Limitador da Liberdade de Express\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-958 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_14860527_xl-2015-1024x552.jpg\" alt=\"Liberdade de Express\u00e3o\" width=\"800\" height=\"431\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_14860527_xl-2015-1024x552.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_14860527_xl-2015-300x162.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_14860527_xl-2015-768x414.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_14860527_xl-2015-1536x828.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_14860527_xl-2015-2048x1104.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Diz a Constitui\u00e7\u00e3o de 88, em seu artigo 5\u00ba., inciso IV que <i>\u201c<\/i><i>\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato\u201d<\/i>.<\/p>\n<p>O inciso IX, do mesmo artigo 5\u00ba. da Carta Magna disp\u00f5e que <i>\u201c\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a\u201d.<\/i><\/p>\n<p>N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, portanto, que a Rep\u00fablica, com a Constitui\u00e7\u00e3o de 88, salvaguardou a liberdade de express\u00e3o dentre os direitos e garantias fundamentais do cidad\u00e3o.<\/p>\n<p>Todavia, n\u00e3o se pode negar que, por vezes, a express\u00e3o do pensamento, por qualquer meio, poder\u00e1 se chocar com outros direitos tamb\u00e9m salvaguardados pela Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Ou seja, \u00e9 poss\u00edvel que sob uma suposta prote\u00e7\u00e3o da liberdade de express\u00e3o se promovam discursos contra homossexuais, contra negros, contra judeus, contra mulheres, contra determinados grupos da sociedade civil, inclusive religiosos, entre outros.<\/p>\n<p>\u00c9 necess\u00e1rio, no caso, buscar um balizador que permita, ao mesmo tempo, consagrar a liberdade de express\u00e3o e evitar que essa mesma liberdade se transforme em instrumento criminoso de propaga\u00e7\u00e3o de \u00f3dio.<\/p>\n<p>Importa destacar que esse controle n\u00e3o pode \u2013 sem se configurar como censura \u2013 ser pr\u00e9vio, ou seja, legisladores ou governantes, de um modo geral, n\u00e3o podem limitar discursos atrav\u00e9s de atos normativos.<\/p>\n<p>Todavia, \u00e9 absolutamente poss\u00edvel, e deve ser privilegiado, o controle pelo judici\u00e1rio que tem capacidade de averiguar se este ou aquele discurso atinge direitos, se este ou aquele discurso \u00e9 criminoso, com vistas a punir aquele que fere, atrav\u00e9s de gestos e palavras, a dignidade de seus semelhantes.<\/p>\n<p>Sem d\u00favidas, alguns poderiam pensar que a melhor forma de salvaguardar as liberdades individuais do cidad\u00e3o seria n\u00e3o impor limites \u00e0 liberdade de express\u00e3o a fim de se resguardar, inclusive, a pluralidade de ideias e pensamentos.<\/p>\n<p>Tal sistema tem sido adotado em in\u00fameros precedentes pela Suprema Corte Norte Americana que, amparada na Primeira Emenda de sua Constitui\u00e7\u00e3o, tem assentido que a liberdade de express\u00e3o e a liberdade de imprensa pro\u00edbem o Estado de adotar posturas limitadoras ou proibitivas da livre manifesta\u00e7\u00e3o de ideias e de pensamentos. Consagram, portanto, o <i>free speech<\/i>.<\/p>\n<p>Neste aspecto pode se citar o precedente <i>Brandenbug vs. Ohio<\/i> (1969), ocasi\u00e3o em que a Suprema Corte Norte Americana absolveu Clarence Brandenbug, l\u00edder da Ku Klux Klan (KKK) de Ohio por ter proferido discurso de \u00f3dio, clamando por vingan\u00e7a contra judeus e negros e convocando uma marcha contra Washington por, supostamente, oprimir a ra\u00e7a branca ariana.<\/p>\n<p>O mesmo posicionamento pode ser verificado em outros precedentes como <i>Snyder vs Phelps<\/i> (2011) onde a Suprema Corte Americana absolveu membros da Igreja Batista de Westboro que promoveram manifesta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria e ofensiva a homossexuais.<\/p>\n<p>Todavia, diversos outros pa\u00edses t\u00eam buscado limitar \u2013 sem que isso se configure em censura \u2013 a liberdade de express\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es mais sens\u00edveis que podem desaguar em discursos de \u00f3dio.<\/p>\n<p>O Tribunal Constitucional Federal Alem\u00e3o, neste aspecto (1 BvR 673\/18), afastou a plenitude da liberdade de express\u00e3o ao negar reclama\u00e7\u00e3o constitucional de cidad\u00e3o condenado por negar ocorr\u00eancia do exterm\u00ednio levado a efeito no campo de concentra\u00e7\u00e3o de Auschwitz-Birkenau.<\/p>\n<p>No Brasil, pode-se citar como exemplo a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal no HC 82.424[1] (caso Ellwanger), julgado em 17.9.2003.<\/p>\n<p>Neste julgamento a ordem de habeas corpus impetrada por um escritor de livro com conte\u00fado racista e antissemita foi denegada por entender os Ministros que estava caracterizado o crime previsto no artigo 20 da Lei 7.716\/89. O Tribunal, na ocasi\u00e3o, concluiu que a liberdade de express\u00e3o n\u00e3o alcan\u00e7a a intoler\u00e2ncia racial e o est\u00edmulo \u00e0 viol\u00eancia, sob pena de sacrificar in\u00fameros outros bens jur\u00eddicos de estatura constitucional.<\/p>\n<p>Evidente que a postura adotada pelo Tribunal alem\u00e3o e a que vem sendo adotada pela Corte Brasileira, melhor se adequam \u00e0 defesa dos direitos e garantias fundamentais em seu espectro mais amplo, uma vez que evitam os danos decorrentes dos discursos de \u00f3dio (<i>hate speech<\/i>).<\/p>\n<p>N\u00e3o se pode perder de vista que um dos fundamentos da Rep\u00fablica, estabelecido no artigo 1\u00ba. da Constitui\u00e7\u00e3o de 88, \u00e9 a dignidade da pessoa humana que, certamente, \u00e9 agredida sempre que se permite, ou tolera, discursos de \u00f3dio, geralmente avessos aos mais basilares direitos humanos.<\/p>\n<p>Exatamente por isso, n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que sob a \u00e9gide da liberdade de express\u00e3o se fa\u00e7a circular, principalmente pelo meio <i>online<\/i>, atrav\u00e9s das redes e m\u00eddias sociais, discursos que agridam pessoas em raz\u00e3o do g\u00eanero, cor da pele, op\u00e7\u00e3o sexual, religi\u00e3o, profiss\u00e3o e etc.<\/p>\n<p>Pelos danos que tais discursos podem causar, \u00e9 prefer\u00edvel que sejam punidos ao inv\u00e9s de privilegiados como express\u00e3o de liberdades individuais.<\/p>\n<p>Atualmente o Brasil atravessa uma onda de discursos de \u00f3dios, tendo surgido m\u00eddia especializada em not\u00edcias que cont\u00e9m discursos que miram aterrorizar e atacar advers\u00e1rios pol\u00edticos, religiosos, homossexuais e etc.<\/p>\n<p>Obviamente que, tudo isso, sob uma suposta \u00e9gide da liberdade de express\u00e3o.<\/p>\n<p>Recentemente, ap\u00f3s sofrer busca e apreens\u00e3o no seio de Investiga\u00e7\u00e3o que tramita no Supremo Tribunal Federal, e investiga a propaga\u00e7\u00e3o de ofensas e not\u00edcias falsas vinculadas a discursos de \u00f3dio, um empres\u00e1rio declarou: <i>&#8220;A m\u00eddia \u00e9 importante neste pa\u00eds para levar boas not\u00edcias, not\u00edcias verdadeiras. Todas as coisas que eu fa\u00e7o, eu coloco nas minhas redes sociais, ou seja, eu fabrico not\u00edcia e coloco elas nas minhas redes sociais para que todo mundo tenha a minha posi\u00e7\u00e3o sobre qualquer assunto. Isso se chama liberdade de express\u00e3o. Este pa\u00eds \u00e9 um pa\u00eds democr\u00e1tico. N\u00f3s temos que ter a liberdade de express\u00e3o, a liberdade de pensamento&#8221;<b>[2]<\/b><\/i><i> <\/i><i><\/i><\/p>\n<p>N\u00e3o h\u00e1 nenhuma novidade nesse tipo de discurso em favor das pr\u00f3prias condutas. Afinal de contas, Julius Streicher, editor do tabl\u00f3ide nazista antissemita\u00a0<em>\u201cDer St\u00fcrmer\u201d, em seu julgamento perante o Tribunal de Guerra de Nuremberg, antes de ser condenado \u00e0 forca por crimes contra a humanidade, declarou-se inconformado com o tratamento que recebia das for\u00e7as aliadas, afinal de contas, era apenas um editor de jornal que nunca matou ou executou qualquer plano governamental de exterm\u00ednio.<\/em><\/p>\n<p><em>Julius Streicher, todavia, era parte fundamental da m\u00e1quina de propaganda nazista.<\/em><\/p>\n<p><em>Os exemplos, de certa forma, se repetem.<\/em><\/p>\n<p><em>\u00c9 ineg\u00e1vel que nos \u00faltimos anos discursos de cunho racista e homof\u00f3bico ganharam espa\u00e7o nas redes sociais e foram reproduzidos por pol\u00edticos, do legislativo e do executivo.<\/em><\/p>\n<p><em>Da mesma forma, discursos que buscavam atingir religi\u00f5es de matriz africana ganharam espa\u00e7o em diversas comunidades religiosas, chegando a gerar atos de viol\u00eancia contra praticantes de Umbanda e Candombl\u00e9.<\/em><\/p>\n<p><em>Al\u00e9m disso, muitas vezes o discurso foi substitu\u00eddo por gestos como, por exemplo, com a utiliza\u00e7\u00e3o da simbologia de grupos supremacistas brancos em atos p\u00fablicos ou a utiliza\u00e7\u00e3o de bandeiras que os representa.<\/em><\/p>\n<p>Todavia, por mais que esse discurso tenha ganhado visibilidade em nosso pa\u00eds, n\u00e3o existe espa\u00e7o em nosso ordenamento jur\u00eddico para a dissemina\u00e7\u00e3o de discursos de \u00f3dio e isso n\u00e3o se reveste, de nenhuma forma, em afronta \u00e0 liberdade de express\u00e3o ou em censura.<\/p>\n<p>Neste aspecto vale tomar como base o paradoxo da toler\u00e2ncia do fil\u00f3sofo austr\u00edaco Karl Popper segundo o qual tolerar os intolerantes levaria \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o dos tolerantes, e com isso viria o fim da pr\u00f3pria toler\u00e2ncia como princ\u00edpio guia da sociedade.<\/p>\n<p>O mesmo Karl Popper em seu \u201cA sociedade aberta e seus inimigos\u201d concebeu, tamb\u00e9m, o paradoxo da liberdade, argumento segundo o qual a liberdade, no sentido da aus\u00eancia de qualquer controle restritivo, deve levar \u00e0 maior restri\u00e7\u00e3o, pois torna os violentos livres para escravizarem os fracos.<\/p>\n<p>Vale lembrar que Popper, judeu vivendo no per\u00edodo da 2\u00aa. Guerra Mundial, presenciou a ascens\u00e3o do Nazismo ao poder na Alemanha, atrav\u00e9s do voto popular.<\/p>\n<p>Portanto, pode-se afirmar que um direito individual \u2013 liberdade de express\u00e3o \u2013 n\u00e3o pode servir de salvaguarda para a pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos, m\u00e1xime quando praticado de forma intolerante com o fito de atingir outros direitos e garantias fundamentais de outros cidad\u00e3os.<\/p>\n<p>Com grande precis\u00e3o, o i. Min. Maur\u00edcio Corr\u00eaa no voto condutor da decis\u00e3o preferida no HC 82.424 afirmou que <i>\u201co direito de qualquer cidad\u00e3o de n\u00e3o ser alvo de pr\u00e1ticas racistas, como de resto as demais, garantias individuais, est\u00e1 inserido nas liberdades p\u00fablicas asseguradas pela Carta Magna, sendo dever do Estado assegurar sua total observ\u00e2ncia.\u201d<\/i><i><\/i><\/p>\n<p>Da mesma forma, n\u00e3o se pode permitir que no seio de determinado grupo religioso, ganhe forma um discurso que ataque outra religi\u00f5es, sob a \u00e9gide da livre cren\u00e7a e da liberdade de express\u00e3o.<\/p>\n<p>Quanto a isso, inclusive, o Supremo Tribunal Federal com destaque do voto do i. Min. Celso de Melo, posicionou-se no seguinte sentido:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>\u201c(&#8230;) Tenho sempre enfatizado, nesta Corte, que nada se revela mais nocivo e mais perigoso do que a pretens\u00e3o do Estado ou de grupos majorit\u00e1rios de reprimir ou de cercear a liberdade de express\u00e3o, inclusive em mat\u00e9ria confessional. \u00c9 importante reconhecer que o exerc\u00edcio do direito fundamental \u00e0 livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, notadamente no campo da liberdade religiosa, compreende a prerrogativa de expor ideias, de oferecer propostas doutrin\u00e1rias ou de apresentar formula\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas, mesmo que a maioria da coletividade as repudie, pois, nesse tema, o pensamento h\u00e1 de ser livre, permanentemente livre, essencialmente livre . Inquestion\u00e1vel, desse modo, que a liberdade religiosa qualifica-se como pressuposto essencial e necess\u00e1rio \u00e0 pr\u00e1tica do regime democr\u00e1tico. A livre express\u00e3o de ideias, pensamentos e convic\u00e7\u00f5es, em sede confessional, n\u00e3o pode e n\u00e3o deve ser impedida pelo Poder P\u00fablico ou por grupos antag\u00f4nicos nem pode ser submetida a il\u00edcitas interfer\u00eancias do Estado, de qualquer cidad\u00e3o ou, ainda , de institui\u00e7\u00f5es da sociedade civil. (&#8230;)<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p><\/blockquote>\n<p><i>Irrecus\u00e1vel, contudo, que o direito de dissentir, que constitui irradia\u00e7\u00e3o das liberdades do pensamento, n\u00e3o obstante a sua extra\u00e7\u00e3o eminentemente constitucional, deslegitima-se quando a sua exterioriza\u00e7\u00e3o atingir, lesionando-os, valores e bens jur\u00eddicos postos sob a imediata tutela da ordem constitucional, como sucede com o direito de terceiros \u00e0 incolumidade de seu patrim\u00f4nio moral. \u00c9 por tal raz\u00e3o que a incita\u00e7\u00e3o ao \u00f3dio p\u00fablico contra qualquer pessoa, povo ou grupo social n\u00e3o est\u00e1 protegida pela cl\u00e1usula constitucional que assegura a liberdade de express\u00e3o. (&#8230;)\u201d<b>[3]<\/b><\/i><\/p>\n<p>Assim \u00e9 que nosso ordenamento jur\u00eddico garante a livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, todavia, lhe imp\u00f5e limites que, se ultrapassados, poder\u00e3o gerar ao infrator desses limites responsabiliza\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito civil e criminal, posto que n\u00e3o se pode tolerar no \u00e2mbito de uma sociedade evolu\u00edda que qualquer cidad\u00e3o seja atacado, discriminado ou menosprezado por suas caracter\u00edsticas ou por suas escolhas.<\/p>\n<p>Portanto, uma sociedade tolerante n\u00e3o deve, em hip\u00f3tese alguma, admitir os discursos intolerantes e n\u00e3o, isso n\u00e3o fere o direito a livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento ou de liberdade de express\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Tadeu Teixeira Theodoro<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Advogado, s\u00f3cio do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<br \/>\nEspecialista em Direitos Humanos pela Universidade de S\u00e3o Paulo &#8211; USP<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1] (HC 82424, Relator(a) p\/ Ac\u00f3rd\u00e3o:\u00a0 Min. MAUR\u00cdCIO CORR\u00caA, Tribunal Pleno, julgado em 17\/09\/2003)<\/div>\n<div>[2] <a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/sc\/santa-catarina\/noticia\/2020\/05\/27\/luciano-hang-nega-noticia-falsa-contra-stf-defende-liberdade-de-expressao-e-diz-que-e-preciso-mudar-o-pensamento-da-politica.ghtml\">https:\/\/g1.globo.com\/sc\/santa-catarina\/noticia\/2020\/05\/27\/luciano-hang-nega-noticia-falsa-contra-stf-defende-liberdade-de-expressao-e-diz-que-e-preciso-mudar-o-pensamento-da-politica.ghtml<\/a><\/div>\n<div>[3] (RHC 146303, Relator(a) p\/ Ac\u00f3rd\u00e3o:\u00a0 Min. DIAS TOFFOLI, Segunda Turma, julgado em 06\/03\/2018)<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"njcdgcofcbnlbpkpdhmlmiblaglnkpnj\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diz a Constitui\u00e7\u00e3o de 88, em seu artigo 5\u00ba., inciso IV que \u201c\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato\u201d. O inciso IX, do mesmo artigo 5\u00ba. da Carta Magna disp\u00f5e que \u201c\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a\u201d. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, portanto, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":958,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[166,165,167],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O Discurso de \u00d3dio e o Paradoxo da Toler\u00e2ncia como Limitador da Liberdade de Express\u00e3o<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Diz a Constitui\u00e7\u00e3o de 88, em seu artigo 5\u00ba., inciso IV que \u201c\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato\u201d.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-discurso-de-odio-e-o-paradoxo-da-tolerancia-como-limitador-da-liberdade-de-expressao\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O Discurso de \u00d3dio e o Paradoxo da Toler\u00e2ncia como Limitador da Liberdade de Express\u00e3o\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Diz a Constitui\u00e7\u00e3o de 88, em seu artigo 5\u00ba., inciso IV que \u201c\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato\u201d.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-discurso-de-odio-e-o-paradoxo-da-tolerancia-como-limitador-da-liberdade-de-expressao\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-10T12:44:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T16:25:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_14860527_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1380\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-discurso-de-odio-e-o-paradoxo-da-tolerancia-como-limitador-da-liberdade-de-expressao\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Depositphotos_14860527_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1380,\"caption\":\"Liberdade de Express\\u00e3o\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-discurso-de-odio-e-o-paradoxo-da-tolerancia-como-limitador-da-liberdade-de-expressao\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-discurso-de-odio-e-o-paradoxo-da-tolerancia-como-limitador-da-liberdade-de-expressao\/\",\"name\":\"O Discurso de \\u00d3dio e o Paradoxo da Toler\\u00e2ncia como Limitador da Liberdade de Express\\u00e3o\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-discurso-de-odio-e-o-paradoxo-da-tolerancia-como-limitador-da-liberdade-de-expressao\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-06-10T12:44:23+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T16:25:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Diz a Constitui\\u00e7\\u00e3o de 88, em seu artigo 5\\u00ba., inciso IV que \\u201c\\u00e9 livre a manifesta\\u00e7\\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato\\u201d.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-discurso-de-odio-e-o-paradoxo-da-tolerancia-como-limitador-da-liberdade-de-expressao\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/681"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=681"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/681\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":959,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/681\/revisions\/959"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/958"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=681"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=681"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=681"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}