{"id":687,"date":"2020-07-14T15:00:17","date_gmt":"2020-07-14T18:00:17","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-a-garantia-da-execucao-fiscal-e-a-necessidade-de-suspensao-do-procedimento-criminal\/"},"modified":"2020-10-05T13:31:27","modified_gmt":"2020-10-05T16:31:27","slug":"icms-declarado-e-nao-pago-utilitarismo-crise-fiscal-e-o-endurecimento-penal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/icms-declarado-e-nao-pago-utilitarismo-crise-fiscal-e-o-endurecimento-penal\/","title":{"rendered":"ICMS Declarado e N\u00e3o Pago: Utilitarismo, Crise Fiscal e o Endurecimento Penal"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-961 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_72328013_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"ICMS Declarado e N\u00e3o Pago\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_72328013_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_72328013_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_72328013_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_72328013_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_72328013_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal, por maioria de votos, no julgamento do RHC n.\u00ba 163.334, ocorrido em dezembro de 2019, definiu a seguinte tese acerca do tema objeto deste artigo: <i>\u201cO contribuinte que, de forma contumaz e com dolo de apropria\u00e7\u00e3o, deixa de recolher o ICMS cobrado do adquirente da mercadoria ou servi\u00e7o incide no tipo penal do artigo 2\u00ba (inciso II) da Lei 8.137\/1990\u201d.<\/i><i><\/i><\/p>\n<p>Muito embora o referido ac\u00f3rd\u00e3o ainda n\u00e3o tenha sido publicado, \u00e9 certo que a quest\u00e3o posta em julgamento j\u00e1 gerou in\u00fameras animosidades e vem causando forte apreens\u00e3o em contribuintes de todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>\n<p>Bem por isso a an\u00e1lise inicial sobre as raz\u00f5es da decis\u00e3o e os poss\u00edveis impactos da fixa\u00e7\u00e3o da presente mat\u00e9ria na jurisprud\u00eancia do STF se faz extremamente relevante neste momento.<\/p>\n<p>Por primeiro (em que pese a j\u00e1 mencionada n\u00e3o disponibiliza\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o) sabe-se que os votos exarados pelos Ministros para sufragar a tese em debate se basearam em argumentos utilitaristas, em raz\u00f5es de pol\u00edtica criminal para combater o manifesto d\u00e9ficit de arrecada\u00e7\u00e3o que assola os Estados brasileiros.<\/p>\n<p>O <a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-dez-11\/barroso-vota-favor-criminalizacao-divida-icms-declarado\">Relator do recurso, Ministro Roberto Barroso, acompanhado de seus pares, Alexandre de Moraes, Edson Fachin, Luiz Fux, Rosa Weber e C\u00e1rmen L\u00facia sinalizou que<\/a> <i>&#8220;os contribuintes deixam de sonegar e passam a declarar: &#8216;olha eu devo esse tributo, mas n\u00e3o pago\u201d, <\/i>o que<i>, <\/i>em tese,<i> \u201caumentou exponencialmente a quantidade de epis\u00f3dios de apropria\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria ind\u00e9bita &#8220;<b>[1]<\/b><\/i>, <a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-dez-12\/stf-forma-maioria-criminalizar-quem-nao-paga-icms\">bem como que referido entendimento<\/a>, serviria para <i>&#8220;acudir as demandas da sociedade&#8221;.<b>[2]<\/b>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/i><\/p>\n<p>Ora, ao considerar as raz\u00f5es de decidir acima transcritas, fica claro que o Poder Judici\u00e1rio socorreu-se do direito penal, como verdadeiro ap\u00eandice do direito tribut\u00e1rio, a fim de pressionar os contribuintes a quitar seus tributos.<\/p>\n<p>A prop\u00f3sito, o pr\u00f3prio Ministro Marco Aur\u00e9lio, em seu voto vencido declarou que o novo posicionamento caracteriza-se como <i>\u201cuma a\u00e7\u00e3o penal fazendo \u00e0s vezes de executivo fiscal&#8221;. <\/i>E, com raz\u00e3o.<\/p>\n<p>\u00c9 que, ao seguir a l\u00f3gica de que os fins (tonificar a arrecada\u00e7\u00e3o) justificam os meios (endurecimento do direito penal), o \u00f3rg\u00e3o Pleno do STF acabou por se olvidar de comandos constitucionais basilares, como os princ\u00edpios da legalidade e da pr\u00f3pria presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, subvertendo a ordem constitucional e a pr\u00f3pria fun\u00e7\u00e3o do direito penal.<\/p>\n<p>Como se nota, a reda\u00e7\u00e3o do enunciado legisla no caso concreto, adicionando \u00e0 dic\u00e7\u00e3o do delito descrito no artigo 2\u00ba, inciso II da Lei n.\u00ba 8.137\/90[3] elementares at\u00e9 ent\u00e3o inexistentes no texto de lei e, obviamente, na doutrina e jurisprud\u00eancia.<\/p>\n<p>Ao inserir o termo <i>\u201cde forma contumaz\u201d <\/i>o ac\u00f3rd\u00e3o faz uma interpreta\u00e7\u00e3o ampliativa do tipo penal, inserindo a habitualidade, a contum\u00e1cia como elemento normativo do tipo, em evidente afronta ao princ\u00edpio da reserva legal, esculpido no artigo 5\u00ba, inciso II da Carta Maior e, confirmado no artigo 1\u00ba do C\u00f3digo Penal.[4]<\/p>\n<p>Neste aspecto, despiciendo maiores esfor\u00e7os pare se conjecturar o preju\u00edzo que eventualmente possa advir do <i>decisum<\/i>, considerando a dificuldade para se chegar a uma defini\u00e7\u00e3o do que \u00e9 contum\u00e1cia (caso e caso), culminando, invariavelmente, no prov\u00e1vel aumento substancial de contribuintes al\u00e7ados ao banco dos r\u00e9us, de forma inconstitucional e ilegal.<\/p>\n<p>Da mesma forma, ao introduzir a express\u00e3o \u201c<i>com dolo de apropria\u00e7\u00e3o\u201d<\/i> o ac\u00f3rd\u00e3o despreza completamente o cotidiano forense criminal \u2013 <b>especificamente no que concerne aos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria<\/b> \u2013, que, como bem se sabe, t\u00eam corriqueiramente suprimido o est\u00e1gio de reconhecimento do elemento subjetivo do crime, porquanto na maioria esmagadora dos casos se v\u00ea den\u00fancias gen\u00e9ricas, embasadas estritamente no contrato social, se ancorando (para confirma\u00e7\u00e3o da materialidade delitiva), exclusivamente no procedimento administrativo fiscal (e no respectivo auto de infra\u00e7\u00e3o), muitas vezes vedada qualquer dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria perante o crivo do contradit\u00f3rio.<\/p>\n<p>Com todo respeito \u00e0 inclina\u00e7\u00e3o assumida pelo Supremo, mas entende-se que, da forma como posta, a tese j\u00e1 nasce infectada pelo v\u00edrus da ilegalidade (por ora incubado), pois sem d\u00favidas que, na pr\u00e1tica, a defesa n\u00e3o ter\u00e1 meios suficientes de comprovar a inexist\u00eancia do dolo e a boa-f\u00e9 do contribuinte\/acusado \u2013 que, evidentemente, j\u00e1 deveria repousar na escritura\u00e7\u00e3o e (no correto destaque do ICMS) nos livros fiscais da empresa.<\/p>\n<p>Nesse sentido, lembra Cezar Roberto Bitencourt que \u201c[&#8230;] <i>a constata\u00e7\u00e3o do dolo \u00e9, muitas vezes, indevidamente presumida porque <b><span style=\"text-decoration: underline;\">se equipara a realiza\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria com a realiza\u00e7\u00e3o dolosa de um crime contra a ordem tribut\u00e1ria, como se a mera infra\u00e7\u00e3o do dever extrapenal fosse constitutiva de crime.<\/span><\/b><\/i><b><span style=\"text-decoration: underline;\">\u201d<sup><b><span style=\"text-decoration: underline;\"><sup>[5]<\/sup><\/span><\/b><\/sup><\/span><\/b>, exatamente como ocorre na hip\u00f3tese julgada.<\/p>\n<p>Ademais, realizando uma abordagem ainda mais t\u00e9cnica acerca da sistem\u00e1tica de recolhimento do ICMS, a tese encampada pelo STF, ainda assim, n\u00e3o se sustenta em bases concretas.<\/p>\n<p>Isso porque o crime previsto no artigo 2\u00ba, inciso II da Lei n.\u00ba 8.137\/90 traz em seu bojo a conduta de <i>\u201cdeixar de recolher no prazo legal valor de tributo <b><span style=\"text-decoration: underline;\">descontado ou cobrado<\/span><\/b>, na qualidade de sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o e que deveria recolher aos cofres p\u00fablicos\u201d, s<\/i>endo uma hip\u00f3tese legal de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita especial voltada para a figura do substituto tribut\u00e1rio, como ocorre, <i>v.g<\/i>, com o IPI, com o IRRF.<\/p>\n<p>No entanto, <a href=\"http:\/\/www.oab-sc.org.br\/artigos\/omissao-no-recolhimento-do-icms-nao-configura-crime-fiscal\/1551\">no caso do ICMS<\/a> <i>\u201c\u00e9 totalmente equivocado se dizer, no sentido jur\u00eddico-tribut\u00e1rio, que o emitente da Nota Fiscal \u201ccobra ICMS\u201d<\/i> [&#8230;]<i> em se falando das exa\u00e7\u00f5es que integram o pre\u00e7o n\u00e3o se pode dizer, que est\u00e1 se \u201ccobrando tributo\u201d do adquirente. O que se cobra \u00e9 o pre\u00e7o da mercadoria. <\/i>[&#8230;]<i> A rela\u00e7\u00e3o que se estabelece entre quando o vendedor realiza uma sa\u00edda de mercadoria com destino ao adquirente \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o meramente comercial e nunca de cunho jur\u00eddico tribut\u00e1rio.\u201d<\/i> [6]<\/p>\n<p>\u00c9 dizer, portanto, que em rela\u00e7\u00e3o ao tributo em estudo <i>\u201cn\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica tribut\u00e1ria poss\u00edvel entre o Fisco estadual e o consumidor final, de modo que n\u00e3o \u00e9 correto, juridicamente, considerar que o valor do ICMS embutido no pre\u00e7o tenha sido dele &#8220;cobrado&#8221; ou &#8220;descontado&#8221;<\/i>[7]<i>, <\/i>sendo que<i> \u201co valor do imposto representa um custo, integrando o pre\u00e7o que \u00e9 uno e indivis\u00edvel, pertencendo unicamente ao comerciante e a mais ningu\u00e9m, muito menos ao fisco que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3cio na explora\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica.\u201d<b>[8]<\/b><\/i><\/p>\n<h2>ICMS: entenda na pr\u00e1tica<\/h2>\n<p>Trocando em mi\u00fados, o comerciante que n\u00e3o paga o ICMS dentro dos prazos estipulados pela lei n\u00e3o est\u00e1 deixando de recolher, no prazo legal, tributo <b><span style=\"text-decoration: underline;\">descontado de terceiro<\/span><\/b>. O tributo \u00e9 devido por ele (em nome pr\u00f3prio, na integra\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o de seu produto) e, logo, n\u00e3o h\u00e1 como se apropriar de algo que \u00e9 seu. O fato simplesmente n\u00e3o se subsome \u00e0 norma.<\/p>\n<p>Em contrapartida, n\u00e3o se ignora que o ICMS \u00e9 a maior fonte de receita dos Estados e o tributo mais sonegado no pa\u00eds (com a inadimpl\u00eancia que chega a R$ 91,5 bi por ano)<i> <\/i><a href=\"khttps:\/\/www.conjur.com.br\/2019-dez-11\/barroso-vota-favor-criminalizacao-divida-icms-declarado\"><i>\u2013 <\/i>conforme consignado pelo pr\u00f3prio relator do v. ac\u00f3rd\u00e3o, Ministro Roberto Barroso<\/a>\u00a0[9] \u2013, sem contar a consabida exist\u00eancia de sujeitos que, de fato, se valem do planejamento tribut\u00e1rio para deixar de pagar tributos, prejudicando a arrecada\u00e7\u00e3o estadual, a concorr\u00eancia e gerando, indubitavelmente, efeitos delet\u00e9rios para o tecido social.<\/p>\n<p>No entanto, entende-se que a solu\u00e7\u00e3o encontrada pelo STF (em caso de aplica\u00e7\u00e3o <i>erga omnes<\/i>) poder\u00e1 significar a criminaliza\u00e7\u00e3o desenfreada da inadimpl\u00eancia, marginalizando devedores despidos do <i>animus<\/i> de fraudar a fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, os quais, eventualmente podem n\u00e3o reunir condi\u00e7\u00f5es financeiras para arcar com todos seus encargos fiscais.<\/p>\n<p>Infere-se, portanto, que o ideal seria priorizar sa\u00eddas alternativas para a solu\u00e7\u00e3o dos problemas arrecadat\u00f3rios \u2013 como, <i>v.g<\/i>, a otimiza\u00e7\u00e3o do modo de cobran\u00e7a e o aprimoramento da comunica\u00e7\u00e3o entre fisco e contribuinte \u2013 antes de relativizar car\u00edssimos direitos e garantias fundamentais dos jurisdicionados, enfim, relegando o direito penal a sua condi\u00e7\u00e3o de <i>ultima ratio.<\/i><\/p>\n<p>Conclui-se, por derradeiro, que em tempos de ebuli\u00e7\u00e3o social, como o que se vive atualmente, \u00e9 impreter\u00edvel que se sublinhe o papel secund\u00e1rio do direito penal, evitando sua banaliza\u00e7\u00e3o e sua utiliza\u00e7\u00e3o como <i>longa manus<\/i> coercitivo de outros ramos do direito, em estrita observ\u00e2ncia aos limites do poder punitivo estatal e aos ditames constitucionais e legais, em prol do verdadeiro Estado Democr\u00e1tico de Direito.<\/p>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div style=\"text-align: right;\"><strong>Jos\u00e9 Francisco Porto Bobadilla<\/strong><br \/>\nAdvogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/div>\n<div style=\"text-align: right;\"><\/div>\n<div style=\"text-align: right;\"><\/div>\n<div style=\"text-align: right;\"><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1]\u00a0Disponibilizado em:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-dez-11\/barroso-vota-favor-criminalizacao-divida-icms-declarado\">https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-dez-11\/barroso-vota-favor-criminalizacao-divida-icms-declarado<\/a><\/div>\n<div>[2]\u00a0Dispon\u00edvel em:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-dez-12\/stf-forma-maioria-criminalizar-quem-nao-paga-icms\">https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-dez-12\/stf-forma-maioria-criminalizar-quem-nao-paga-icms<\/a><\/div>\n<div>[3]\u00a0Disponibilizado em:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l8137.htm\">http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l8137.htm<\/a><\/div>\n<div>[4]\u00a0Disponibilizado em:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/constituicao\/constituicao.htm\">http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/constituicao\/constituicao.htm<\/a><\/div>\n<div>[5]\u00a0BITENCOURT, Cezar Roberto.\u00a0<b><i>Crimes contra a ordem tribut\u00e1ria<\/i>.<\/b>\u00a0Saraiva. 2013. P\u00e1g. 49<\/div>\n<div>[6]\u00a0Disponibilizado em:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.oab-sc.org.br\/artigos\/omissao-no-recolhimento-do-icms-nao-configura-crime-fiscal\/1551\">http:\/\/www.oab-sc.org.br\/artigos\/omissao-no-recolhimento-do-icms-nao-configura-crime-fiscal\/1551<\/a><\/div>\n<div>[7]\u00a0Disponibilizado em:\u00a0<a href=\"https:\/\/jus.com.br\/artigos\/70822\/apropriacao-indebita-do-icms\">https:\/\/jus.com.br\/artigos\/70822\/apropriacao-indebita-do-icms<\/a><\/div>\n<div>[8]\u00a0Disponibilizado em:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/depeso\/318043\/anatomia-do-crime-de-apropriacao-indebita-do-icms\">https:\/\/www.migalhas.com.br\/depeso\/318043\/anatomia-do-crime-de-apropriacao-indebita-do-icms<\/a><\/div>\n<div>[9]\u00a0Disponibilizado em:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-dez-11\/barroso-vota-favor-criminalizacao-divida-icms-declarado\">https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-dez-11\/barroso-vota-favor-criminalizacao-divida-icms-declarado<\/a><\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal, por maioria de votos, no julgamento do RHC n.\u00ba 163.334, ocorrido em dezembro de 2019, definiu a seguinte tese acerca do tema objeto deste artigo: \u201cO contribuinte que, de forma contumaz e com dolo de apropria\u00e7\u00e3o, deixa de recolher o ICMS cobrado do adquirente da mercadoria ou servi\u00e7o incide [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":961,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[169,168],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ICMS Declarado e N\u00e3o Pago: Utilitarismo, Crise Fiscal e o Endurecimento Penal<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo &quot;ICMS Declarado e N\u00e3o Pago: Utilitarismo, Crise Fiscal e o Endurecimento Penal&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/icms-declarado-e-nao-pago-utilitarismo-crise-fiscal-e-o-endurecimento-penal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ICMS Declarado e N\u00e3o Pago: Utilitarismo, Crise Fiscal e o Endurecimento Penal\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo &quot;ICMS Declarado e N\u00e3o Pago: Utilitarismo, Crise Fiscal e o Endurecimento Penal&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/icms-declarado-e-nao-pago-utilitarismo-crise-fiscal-e-o-endurecimento-penal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-14T18:00:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-05T16:31:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_72328013_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/icms-declarado-e-nao-pago-utilitarismo-crise-fiscal-e-o-endurecimento-penal\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_72328013_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"ICMS Declarado e N\\u00e3o Pago\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/icms-declarado-e-nao-pago-utilitarismo-crise-fiscal-e-o-endurecimento-penal\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/icms-declarado-e-nao-pago-utilitarismo-crise-fiscal-e-o-endurecimento-penal\/\",\"name\":\"ICMS Declarado e N\\u00e3o Pago: Utilitarismo, Crise Fiscal e o Endurecimento Penal\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/icms-declarado-e-nao-pago-utilitarismo-crise-fiscal-e-o-endurecimento-penal\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-07-14T18:00:17+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-05T16:31:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo \\\"ICMS Declarado e N\\u00e3o Pago: Utilitarismo, Crise Fiscal e o Endurecimento Penal\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/icms-declarado-e-nao-pago-utilitarismo-crise-fiscal-e-o-endurecimento-penal\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/687"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=687"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/687\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":962,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/687\/revisions\/962"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/961"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=687"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=687"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=687"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}