{"id":692,"date":"2020-07-27T08:00:12","date_gmt":"2020-07-27T11:00:12","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-o-direito-a-saida-temporaria-como-importante-instrumento-ressocializador\/"},"modified":"2020-10-23T16:29:54","modified_gmt":"2020-10-23T19:29:54","slug":"como-ficou-o-crime-de-estelionato-apos-as-alteracoes-sofridas-pela-lei-13-9642019-lei-anticrime","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-ficou-o-crime-de-estelionato-apos-as-alteracoes-sofridas-pela-lei-13-9642019-lei-anticrime\/","title":{"rendered":"Como Ficou o Crime de Estelionato Ap\u00f3s as Altera\u00e7\u00f5es Sofridas pela Lei 13.964\/2019 (Lei Anticrime)"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-964 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_301934224_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"estelionato\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_301934224_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_301934224_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_301934224_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_301934224_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_301934224_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>O delito de estelionato, previsto no <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del2848compilado.htm\">artigo 171 do C\u00f3digo Penal Brasileiro<\/a>, \u00e9 legalmente definido como \u201c<i>obter, para si ou para outrem, vantagem il\u00edcita, em preju\u00edzo alheio, induzindo ou mantendo algu\u00e9m em erro, mediante artif\u00edcio, ardil, ou qualquer outro meio fraudulento.<\/i>\u201d[1]. Sua pena \u00e9 de 1 a 5 anos de reclus\u00e3o e multa.<\/p>\n<p>Conforme se verifica no tipo penal, o estelionato n\u00e3o exige qualquer especialidade, tanto do sujeito ativo, quanto do passivo, de modo que qualquer pessoa poder\u00e1 ser o autor do crime ou poder\u00e1 figurar como v\u00edtima, sendo necess\u00e1ria, para a sua configura\u00e7\u00e3o, a presen\u00e7a de tr\u00eas elementos:<\/p>\n<ul>\n<li>Fraude;<\/li>\n<li>Vantagem il\u00edcita;<\/li>\n<li>Preju\u00edzo alheio.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Trata-se de crime doloso, que n\u00e3o admite a conduta culposa, consistente na vontade livre e consciente do agente em induzir ou manter algu\u00e9m em erro, com a finalidade de obter indevida vantagem, para si ou para outrem, admitindo-se a tentativa, caso o agente obtenha \u00eaxito ao induzir a v\u00edtima ao erro por\u00e9m, quando da obten\u00e7\u00e3o da vantagem il\u00edcita, referida vantagem n\u00e3o se consume por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 sua vontade.<\/p>\n<p>A legisla\u00e7\u00e3o estabelece, no \u00a71\u00ba, a forma privilegiada do estelionato ao estabelecer que, caso o criminoso seja r\u00e9u prim\u00e1rio e o preju\u00edzo seja de pequeno valor, o Juiz poder\u00e1 substituir a pena de reclus\u00e3o pela de deten\u00e7\u00e3o, diminui-la de 1\/3 (um ter\u00e7o) a 2\/3 (dois ter\u00e7os), ou mesmo aplicar somente a pena de multa.<\/p>\n<p>O \u00a72\u00ba do artigo 171 disp\u00f5e que implicar\u00e1 nas mesmas penas quem vier a: dispor de coisa alheia como pr\u00f3pria; realizar aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o de coisa pr\u00f3pria; defraudar penhor; realizar fraude na entrega de coisa; realizar fraude para o recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o ou valor de seguro; ou realizar fraude no pagamento por meio de cheque.<\/p>\n<p>Importante ressaltar que o \u00a73\u00ba do artigo em estudo prev\u00ea, como causa de aumento de pena, caso o estelionato seja praticado em detrimento de entidade de direito p\u00fablico ou de instituto de economia popular, assist\u00eancia social ou benefic\u00eancia, oportunidade em que a pena ser\u00e1 acrescida de 1\/3 (um ter\u00e7o).<\/p>\n<h2>Altera\u00e7\u00e3o legislativa em 2015: pr\u00e1tica de estelionato contra pessoa idosa<b><\/b><\/h2>\n<p>J\u00e1 o \u00a7 4\u00ba diz respeito \u00e0 pr\u00e1tica do estelionato tendo como v\u00edtima a pessoa idosa, onde, atrav\u00e9s da <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_Ato2015-2018\/2015\/Lei\/L13228.htm\">Lei 13.228 de 2015<\/a>[2] que incluiu o mencionado par\u00e1grafo ao artigo 171 do C\u00f3digo Penal, estabeleceu-se esta como sendo causa de aplica\u00e7\u00e3o da pena em dobro, tendo em vista a sua situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade que os idosos possuem perante a inova\u00e7\u00e3o das artimanhas utilizadas pelos agentes.<br \/>\nNote-se que a majorante da pena do crime de estelionato praticado contra idoso \u00e9 objetiva, bastando, portanto, que a v\u00edtima tenha idade que a classifique como idosa na data em que ocorreu o delito.<\/p>\n<h2>Altera\u00e7\u00e3o promovida pela Lei Anticrime (Lei 13.964 de 2019)<i>: <\/i>crime de estelionato passou a ser de a\u00e7\u00e3o penal condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o<\/h2>\n<p>Contudo, a grande novidade presente no artigo 171 do C\u00f3digo Penal fica por conta do \u00a75\u00ba, inclu\u00eddo atrav\u00e9s da <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2019-2022\/2019\/lei\/L13964.htm\">Lei 13.964 de 2019<\/a>[3], conhecida como Lei Anticrime, estabelecendo que o crime de estelionato n\u00e3o \u00e9 mais de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, mas sim p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Segundo Renato Brasileiro de Lima, isso significa que o Minist\u00e9rio P\u00fablico permanece sendo o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por promover a A\u00e7\u00e3o Penal, todavia, para que possa exercer a fun\u00e7\u00e3o acusat\u00f3ria, passa a ter a condi\u00e7\u00e3o de haver representa\u00e7\u00e3o por parte da v\u00edtima ou seu representante legal, manifestando possuir interesse na persecu\u00e7\u00e3o penal do autor do crime.<\/p>\n<p>Ou seja, no estelionato a representa\u00e7\u00e3o passa a ser condi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de procedibilidade e sua aus\u00eancia inviabilizar\u00e1 o in\u00edcio da A\u00e7\u00e3o Penal por parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico[4], conforme prev\u00ea o artigo 24 do C\u00f3digo de Processo Penal[5].<\/p>\n<p>Referido doutrinador reafirma, ainda, que a representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende de formalismos, bastando que seja expressa a vontade da v\u00edtima ou de seu representante legal, demonstrando a inten\u00e7\u00e3o de que o autor do crime seja processado criminalmente.<\/p>\n<p>Diante dessa nova condi\u00e7\u00e3o de procedibilidade do procedimento criminal \u2013 e ainda sem um entendimento pacificado sobre se a representa\u00e7\u00e3o passaria a ser exigida apenas para novos procedimentos, ou se iria retroagir para procedimentos criminais j\u00e1 em curso \u2013 diversos foram os casos em que Magistrados determinaram a intima\u00e7\u00e3o da v\u00edtima para que informassem se desejariam ou n\u00e3o representar contra o acusado em a\u00e7\u00f5es penais j\u00e1 iniciadas.<\/p>\n<p>De igual modo, ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em Primeira Inst\u00e2ncia pela pr\u00e1tica do crime de estelionato, tamb\u00e9m ocorreram casos onde<\/p>\n<p>Desembargadores determinaram a baixa de Apela\u00e7\u00f5es Criminais em dilig\u00eancia para a origem intimar a v\u00edtima.<\/p>\n<p>Contudo, recentemente, a e. Quinta Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a proferiu decis\u00e3o no <i>Habeas Corpus<\/i> n\u00ba. 573.093[6], onde entendeu que a regra que exige a representa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima como pr\u00e9-requisito para o desencadeamento da a\u00e7\u00e3o penal pelo crime de estelionato n\u00e3o pode ser aplicada retroativamente com a finalidade de beneficiar r\u00e9u em processo j\u00e1 em curso, uma vez que n\u00e3o fora previsto pelo legislador.<\/p>\n<p>Segundo o Relator, Ministro Reynaldo Soares da Fonseca, caso se permitisse a retroatividade, a representa\u00e7\u00e3o passaria de condi\u00e7\u00e3o de procedibilidade para condi\u00e7\u00e3o de prosseguibilidade. Assim, entendeu que o mais acertado seria que a representa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima somente possa ser exigida em casos que ainda estejam em fase de Inqu\u00e9rito Policial.[7]<\/p>\n<h2>Crime de estelionato: Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 altera\u00e7\u00e3o promovida pela Lei Anticrime, o que \u00e9 poss\u00edvel afirmar?<\/h2>\n<p>Diante disso, por mais que j\u00e1 exista um caso julgado pelo <span style=\"text-decoration: underline;\">STJ<\/span>, ainda \u00e9 cedo para se afirmar qual ser\u00e1 o tratamento dado \u00e0 quest\u00e3o da retroatividade ou n\u00e3o do \u00a75\u00ba do artigo 171, do C\u00f3digo Penal, com reda\u00e7\u00e3o inclu\u00edda pela Lei 13.964 de 2019 (Lei Anticrime), uma vez que a altera\u00e7\u00e3o \u00e9 recente e os Tribunais Superiores pouco foram provocados para decidir sobre a mat\u00e9ria.<\/p>\n<p>Finalmente, importante ressaltar que a exig\u00eancia de representa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima ou do seu representante legal n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida para todos os casos e, assim como em diversas mat\u00e9rias, h\u00e1 exce\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o previstas nos incisos I a IV do \u00a75\u00ba.<\/p>\n<p>Assim, em casos onde a v\u00edtima seja a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta; crian\u00e7a ou adolescente; pessoa com defici\u00eancia; ou maior de 70 (setenta) anos de idade ou incapaz, o crime de estelionato permanece sendo de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, ou seja, independe de representa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima para que seja iniciado o procedimento criminal.<\/p>\n<div><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p align=\"right\"><strong>Fernando Jorge Roselino Neto<\/strong><\/p>\n<p align=\"right\">Advogado do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<div><b style=\"text-align: right;\">\u00a0<\/b><\/div>\n<div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1]\u00a0<a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del2848compilado.htm\">http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del2848compilado.htm<\/a>\u00a0(acesso em 28\/06\/2020)<\/div>\n<div>[2]\u00a0<a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_Ato2015-2018\/2015\/Lei\/L13228.htm\">http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_Ato2015-2018\/2015\/Lei\/L13228.htm<\/a>\u00a0(acesso em 28\/06\/2020)<\/div>\n<div>[3]\u00a0<a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2019-2022\/2019\/lei\/L13964.htm\">http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2019-2022\/2019\/lei\/L13964.htm<\/a>\u00a0(acesso em 28\/06\/2020)<\/div>\n<div>[4]\u00a0Lima. Renato Brasileiro, Manual de Processo Penal. 7\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, revista, atualizada, ampliada. Editora JusPodivm. 2019. P\u00e1gs. 262\/206.<\/div>\n<div>[5]\u00a0Art. 24.\u00a0 Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esta ser\u00e1 promovida por den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas depender\u00e1, quando a lei o exigir, de requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, ou de representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de quem tiver qualidade para represent\u00e1-lo.<\/div>\n<div>[6]\u00a0STJ \u2013 HC 573.093\/SC. Quinta Turma \u2013 Rel. Min. Reynaldo Soares da Fonseca. DJe 17\/06\/2020<\/div>\n<div>[7]\u00a0<a href=\"http:\/\/www.stj.jus.br\/sites\/portalp\/Paginas\/Comunicacao\/Noticias\/Para-Quinta-Turma--exigencia-de-representacao-para-acao-por-estelionato-nao-afeta-processos-em-curso.aspx#:~:text=Para%20o%20colegiado%2C%20a%20regra,artigo%20171%20no%20Pacote%20Anticrime.\">http:\/\/www.stj.jus.br\/sites\/portalp\/Paginas\/Comunicacao\/Noticias\/Para-Quinta-Turma&#8211;exigencia-de-representacao-para-acao-por-estelionato-nao-afeta-processos-em-curso.aspx#:~:text=Para%20o%20colegiado%2C%20a%20regra,artigo%20171%20no%20Pacote%20Anticrime.<\/a>\u00a0(Acesso em 28\/06\/2020)<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"websigner_softplan_com_br\" class=\"websigner_softplan_com_br\" style=\"display: none;\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O delito de estelionato, previsto no artigo 171 do C\u00f3digo Penal Brasileiro, \u00e9 legalmente definido como \u201cobter, para si ou para outrem, vantagem il\u00edcita, em preju\u00edzo alheio, induzindo ou mantendo algu\u00e9m em erro, mediante artif\u00edcio, ardil, ou qualquer outro meio fraudulento.\u201d[1]. Sua pena \u00e9 de 1 a 5 anos de reclus\u00e3o e multa. Conforme se [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":964,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[170,172,173,171],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como Ficou o Crime de Estelionato Ap\u00f3s as Altera\u00e7\u00f5es Sofridas pela Lei Anticrime<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo &quot;Como Ficou o Crime de Estelionato Ap\u00f3s as Altera\u00e7\u00f5es Sofridas pela Lei 13.964\/2019 (Lei Anticrime)&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-ficou-o-crime-de-estelionato-apos-as-alteracoes-sofridas-pela-lei-13-9642019-lei-anticrime\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como Ficou o Crime de Estelionato Ap\u00f3s as Altera\u00e7\u00f5es Sofridas pela Lei Anticrime\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo &quot;Como Ficou o Crime de Estelionato Ap\u00f3s as Altera\u00e7\u00f5es Sofridas pela Lei 13.964\/2019 (Lei Anticrime)&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-ficou-o-crime-de-estelionato-apos-as-alteracoes-sofridas-pela-lei-13-9642019-lei-anticrime\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-27T11:00:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-23T19:29:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_301934224_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-ficou-o-crime-de-estelionato-apos-as-alteracoes-sofridas-pela-lei-13-9642019-lei-anticrime\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Depositphotos_301934224_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"estelionato\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-ficou-o-crime-de-estelionato-apos-as-alteracoes-sofridas-pela-lei-13-9642019-lei-anticrime\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-ficou-o-crime-de-estelionato-apos-as-alteracoes-sofridas-pela-lei-13-9642019-lei-anticrime\/\",\"name\":\"Como Ficou o Crime de Estelionato Ap\\u00f3s as Altera\\u00e7\\u00f5es Sofridas pela Lei Anticrime\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-ficou-o-crime-de-estelionato-apos-as-alteracoes-sofridas-pela-lei-13-9642019-lei-anticrime\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-07-27T11:00:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-23T19:29:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo \\\"Como Ficou o Crime de Estelionato Ap\\u00f3s as Altera\\u00e7\\u00f5es Sofridas pela Lei 13.964\/2019 (Lei Anticrime)\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/como-ficou-o-crime-de-estelionato-apos-as-alteracoes-sofridas-pela-lei-13-9642019-lei-anticrime\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/692"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=692"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/692\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":966,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/692\/revisions\/966"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/964"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=692"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=692"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=692"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}