{"id":701,"date":"2020-08-13T17:01:03","date_gmt":"2020-08-13T20:01:03","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=701"},"modified":"2021-10-26T23:14:04","modified_gmt":"2021-10-27T02:14:04","slug":"o-devido-processo-legal-e-o-direito-de-conhecer-e-ter-acesso-a-toda-e-qualquer-prova-produzida","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-devido-processo-legal-e-o-direito-de-conhecer-e-ter-acesso-a-toda-e-qualquer-prova-produzida\/","title":{"rendered":"O Devido Processo Legal e o Direito de Conhecer e ter Acesso a Toda e Qualquer Prova Produzida"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-968 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_38920799_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"prova\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_38920799_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_38920799_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_38920799_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_38920799_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_38920799_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Todos sabem que, especialmente no ramo da advocacia criminal, na maioria das vezes, a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 precedida de uma investiga\u00e7\u00e3o, onde pode ocorrer uma s\u00e9rie de dilig\u00eancias que geram a produ\u00e7\u00e3o do conte\u00fado probat\u00f3rio que direcionar\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 a <i>opinio delicti<\/i> do \u00f3rg\u00e3o acusador, como tamb\u00e9m o destino de quem, eventualmente, esteja sendo processado criminalmente.<\/p>\n<p>Por exemplo, \u00e9 durante a investiga\u00e7\u00e3o (na maioria esmagadora das vezes) que ocorre a quebra, via decis\u00e3o judicial, de sigilo banc\u00e1rio\/fiscal\/comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas e\/ou telem\u00e1ticas, que, posteriormente, podem desaguar na propositura de a\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Bem assim, o direito das partes de terem irrestrito acesso a todo e qualquer conte\u00fado de prova produzido \u00e9 consequ\u00eancia da cl\u00e1usula geral denominada \u201cdevido processo legal\u201d.<\/p>\n<p>Fredie Didier, com a precis\u00e3o que lhe \u00e9 peculiar, resume, em poucas palavras, o verdadeiro significado dessa garantia constitucional:<br \/>\n<b><i><\/i><\/b><\/p>\n<p><b><i>\u201c<\/i><\/b><i>A locu\u00e7\u00e3o \u2018devido processo legal\u2019 corresponde \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas da express\u00e3o inglesa \u2018<\/i>due process of law\u2019. \u2018<i>Law\u2019, por\u00e9m, significa <\/i>Direito<i> e n\u00e3o lei (\u2018statute law\u2019). A observa\u00e7\u00e3o \u00e9 importante: o processo h\u00e1 de estar em conformidade com o Direito como um todo, e n\u00e3o apenas em conson\u00e2ncia com a lei. \u2018Legal\u2019, ent\u00e3o, \u00e9 adjetivo que remete a \u2018Direito\u2019 e n\u00e3o a Lei. (&#8230;).<\/i><br \/>\n<b><i><\/i><\/b><\/p>\n<p><b><i>Desse enunciado normativo extrai-se o <\/i><\/b><b>princ\u00edpio do devido processo legal, <i>que confere a todo sujeito de direito, no Brasil, o direito fundamental a um processo devido (justo, equitativo etc)\u201d.<b>[1]<\/b><\/i><\/b><\/p>\n<p>Tendo esse conceito em mente, como j\u00e1 se afirmou alhures, fica for\u00e7osa a conclus\u00e3o de que \u00e9 direito das partes terem acesso amplo a todo conte\u00fado de prova produzido, seja na fase investigativa (resguardado o per\u00edodo de sigilo, durante a pr\u00f3pria investiga\u00e7\u00e3o), seja na fase judicial.<\/p>\n<p>No entanto, muitas vezes a defesa se v\u00ea tolhida desse direito.<\/p>\n<p>Com efeito, \u00e9 raro encontrar algum advogado criminalista que n\u00e3o tenha se deparado com a necessidade de ter vista de toda a prova produzida, especialmente, o acesso ao conte\u00fado completo de todo material produzido em eventual quebra de sigilo (seja ele qual for). Mas, ao pleitear esse acesso, percebe que essas provas (toda ela ou parte dela) n\u00e3o est\u00e3o nos autos. Pior: \u00e0s vezes, pelo enorme conte\u00fado da prova, essa percep\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre muito tempo depois de iniciado o processo, at\u00e9 mesmo quando a a\u00e7\u00e3o penal j\u00e1 est\u00e1 pr\u00f3xima ao seu desfecho.<\/p>\n<p>Quer-se imaginar que essa sonega\u00e7\u00e3o de conte\u00fado probat\u00f3rio acaba ocorrendo de forma inadvertida, seja por parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u2013 que, indiscutivelmente, hoje det\u00e9m o poder de investiga\u00e7\u00e3o \u2013, seja pela pol\u00edcia judici\u00e1ria (civil ou federal). Mas, de qualquer forma, isso causa \u00f3bvio preju\u00edzo para a defesa do acusado.<\/p>\n<p>Quando h\u00e1 esse tipo de questionamento pela defesa, surgem, em alguns casos, as mais variadas \u201cdesculpas\u201d para justificar a desnecessidade desse acesso ao conte\u00fado completo de determinada prova pr\u00e9-produzida: \u201ca prova que interessa \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o dos fatos j\u00e1 est\u00e1 nos autos\u201d; \u201ca prova produzida est\u00e1 toda juntada aos autos\u201d; \u201ca aus\u00eancia do conte\u00fado completo \u00e9 nulidade relativa, pois n\u00e3o est\u00e1 claro o preju\u00edzo sofrido pelo r\u00e9u\u201d (esta \u00faltima \u00e9 a mais utilizada, com toda certeza).<\/p>\n<p>E, ent\u00e3o, quando isso ocorre, inicia-se uma verdadeira <i>via crucis<\/i> para a defesa, seja para obter, efetivamente, o acesso a essas provas, seja para que se reconhe\u00e7a, caso essa prova n\u00e3o venha completa aos autos, a nulidade de todo o conte\u00fado produzido, seja para que se tenha, ent\u00e3o, o efetivo contato com ela, de forma irrestrita.<\/p>\n<p>Destarte, \u00e9 fato que a casu\u00edstica do processo criminal, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, refor\u00e7a, cada vez mais, a import\u00e2ncia de conceder acesso irrestrito \u00e0 defesa a toda e qualquer prova produzida. E h\u00e1 exemplos que facilitam a visualiza\u00e7\u00e3o do que se pretende demonstrar.<\/p>\n<p>Um dos mais importantes, que traduziu a correta aplica\u00e7\u00e3o da garantia do devido processo legal em rela\u00e7\u00e3o ao acesso do material probat\u00f3rio ocorreu nos Estados Unidos, no <i>Brady x Maryland<\/i> (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Brady_v._Maryland\">https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Brady_v._Maryland<\/a>). Trata-se de uma vertente da referida cl\u00e1usula geral que desagua no dever de coopera\u00e7\u00e3o entre os atores do processo (hoje previsto expressamente pelo art. 6\u00ba do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015).<\/p>\n<p>No referido caso, em 27 de junho de 1958, John Leo Brady e seu ent\u00e3o companheiro Donald Boblit foram acusados de matar William Brooks. Muito embora Brady tenha confessado sua participa\u00e7\u00e3o no assassinato, ele alegou, o tempo todo, que quem realmente havia cometido o homic\u00eddio fora Boblit.<\/p>\n<p>O assassinato ocorrera ap\u00f3s um assalto a banco, onde Brady e Boblit roubaram o carro da v\u00edtima, de maneira que restou comprovado que a morte de Brooks n\u00e3o havia sido premeditada, mas, sim, ocorreu como consequ\u00eancia do roubo.<\/p>\n<p>Pois bem. Os processos foram desmembrados, de maneira que Brady e Boblit acabaram sendo julgados separadamente. Brady e Boblit foram condenados \u00e0 pena de morte.<\/p>\n<p>No entanto, no processo de Boblit havia uma declara\u00e7\u00e3o escrita e assinada por ele, onde confessava que ele havia cometido, sozinho, o homic\u00eddio, ou seja, isentando, completamente, Brady de qualquer responsabilidade sobre o delito contra a vida.<\/p>\n<p>Ciente disso, a defesa de Brady recorreu ao Tribunal de Apela\u00e7\u00f5es de Maryland, mas n\u00e3o obteve sucesso e a condena\u00e7\u00e3o foi confirmada[2].<\/p>\n<p>Por\u00e9m, a defesa recorreu \u00e0 Suprema Corte dos Estados Unidos, que acabou reconhecendo que <b><span style=\"text-decoration: underline;\">a sonega\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias capazes de inocentar o acusado, ou reduzir sua pena, viola o devido processo legal<\/span><\/b>.<\/p>\n<p>Por conta disso, Brady foi inocentado e libertado, mas ficou preso por cerca de 5 (cinco) longos anos e chegou a ficar no corredor da morte.<\/p>\n<p>Esse julgamento ficou conhecido n\u00e3o s\u00f3 no Direito norte-americano, mas no mundo todo. E dele surgiu a chamada \u201cViola\u00e7\u00e3o de Brady\u201d (<i>Brady Violation<\/i>), que ocorre quando a pol\u00edcia ou o Minist\u00e9rio P\u00fablico deixam de dar \u00e0 defesa evid\u00eancias que isentariam a responsabilidade penal do acusado ou que reduziriam sua pena[3].<\/p>\n<p>No Brasil, sob outro enfoque, tamb\u00e9m h\u00e1 casos onde se reconhece que a defesa tem, sim, o direito de ter acesso ao conte\u00fado completo das provas produzidas.<\/p>\n<p>Exemplo disso foi o que ocorreu na famosa opera\u00e7\u00e3o \u201cNeg\u00f3cio da China\u201d. Nessa opera\u00e7\u00e3o, iniciada em novembro de 2008[4], a Pol\u00edcia Federal e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal investigavam a pr\u00e1tica de supostos delitos de contrabando\/descaminho.<\/p>\n<p>Diversos mandados de pris\u00e3o foram expedidos e cumpridos, assim como mandados de busca e apreens\u00e3o, em 2008. Ocorre que <b><span style=\"text-decoration: underline;\">somente em mar\u00e7o de 2014<\/span><\/b>, em um (\u00f3bvio) longo combate pela defesa dos acusados, o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, nos autos do <b>HC n\u00ba 160.662<\/b>, reconheceu a nulidade de toda prova obtida por meio de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica e telem\u00e1tica, bem como as provas delas derivadas, porque, <b>muito embora fundamentada a decis\u00e3o que determinou a quebra dos referidos sigilos, o conte\u00fado integral do material obtido foi extraviado,<\/b> cerceando, assim, o direito de defesa dos impetrantes:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>\u201c(&#8230;). Contudo, n\u00e3o obstante a licitude da quebra dos sigilos telef\u00f4nico e telem\u00e1tico, tenho que o mesmo n\u00e3o se pode afirmar, relativamente \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do material obtido a partir das intercepta\u00e7\u00f5es realizadas.<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>(&#8230;). <\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Ocorre que, como afirmado pelos impetrantes, na inicial, apesar de lhes ter sido franqueado o acesso aos autos, parte das provas obtidas, a partir da intercepta\u00e7\u00e3o telem\u00e1tica, foi extraviada, ainda na Pol\u00edcia Federal, e o conte\u00fado dos \u00e1udios telef\u00f4nicos\u00a0 n\u00e3o foi disponibilizado da forma como captado, havendo descontinuidade nas conversas e na sua ordem, n\u00e3o sendo, portanto, tais provas encartadas nos autos do Inqu\u00e9rito\u00a0 Policial e da A\u00e7\u00e3o Penal, as quais s\u00e3o consideradas de fundamental import\u00e2ncia ao esclarecimento dos fatos apurados, pois, segundo alegam, &#8220;dentre os e-mails interceptados e n\u00e3o disponibilizados est\u00e3o todos aqueles da empresa alvo da investiga\u00e7\u00e3o, ou seja, aqueles que encerram com @casaevideo.com.br, vinculados ao provedor Embratel, inclusive a conta do email do principal denunciado <\/i><\/p>\n<p><i>(&#8230;).<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Assim, esclareceu a autoridade policial que \u201co conte\u00fado monitorado\u201d, na intercepta\u00e7\u00e3o telem\u00e1tica obtida atrav\u00e9s do provedor <\/i><i>EMBRATEL, \u2018<b>foi irremediavelmente perdido<\/b>, pois o computador utilizado durante a investiga\u00e7\u00e3o precisou ser formatado\u2019.<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>(&#8230;)<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o Ju\u00edzo de 1\u00ba Grau garantiu acesso, \u00e0s partes, a todos os documentos e provas existentes e juntados aos autos do Inqu\u00e9rito e da A\u00e7\u00e3o Penal. Entretanto, ante os of\u00edcios de fls. 864e, 582e e 1.045e, tamb\u00e9m n\u00e3o resta d\u00favida de que o material objeto da intercepta\u00e7\u00e3o telem\u00e1tica obtida atrav\u00e9s do provedor EMBRATEL existiu e perdeu-se irremediavelmente \u2013 nas palavras da autoridade policial (fl. 1045e) \u2013, no \u00e2mbito da Pol\u00edcia Federal, e n\u00e3o foi juntado ao Inqu\u00e9rito Policial e \u00e0 A\u00e7\u00e3o Penal. (&#8230;).<\/i><br \/>\n<i>Entretanto, estas 4 (quatro) m\u00eddias, agora entregues pela autoridade policial, ap\u00f3s o desaparecimento do material interceptado, n\u00e3o garante a integralidade e a seguran\u00e7a da prova colhida, na intercepta\u00e7\u00e3o telem\u00e1tica. Isso porque a autoridade policial, nas aludidas m\u00eddias, recuperou os e-mails dos computadores dos investigados, apreendidos durante a Opera\u00e7\u00e3o policial (fls. 1.045e e 905e).<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>(&#8230;).<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>O princ\u00edpio do devido processo legal, consagrado no art. 5\u00ba, LIV, da<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assegura a observ\u00e2ncia de ritos e formas previstos para os atos processuais, impondo, assim, limites \u00e0 atividade instrut\u00f3ria, somente reputando v\u00e1lida a prova produzida em conformidade com as normas previamente estabelecidas. Sob essa perspectiva, \u2018o rito probat\u00f3rio n\u00e3o configura um formalismo in\u00fatil, transformando-se, ele pr\u00f3prio, em um escopo a ser visado, em uma exig\u00eancia \u00e9tica a ser respeitada, em um instrumento de garantia para o indiv\u00edduo\u2019 (Ada Pelegrini Grinover, Ant\u00f4nio Scarance Fernandes e Ant\u00f4nio Magalh\u00e3es Gomes Filho. As nulidades no processo penal. 10 ed., S\u00e3o Paulo: rt, 2007, p. 155).<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>(&#8230;).<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Assim, mostra-se lesiva ao direito \u00e0 prova, corol\u00e1rio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio \u2013 constitucionalmente garantidos \u2013, a aus\u00eancia da salvaguarda da integralidade do material colhido na investiga\u00e7\u00e3o, repercutindo no pr\u00f3prio dever de garantia da paridade de armas das partes.<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>(&#8230;).<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Conquanto seja pac\u00edfico o entendimento de que desnecess\u00e1ria a transcri\u00e7\u00e3o integral de todo o material interceptado, \u00e9 imprescind\u00edvel que, pelo menos em meio digital, a prova seja fornecida \u00e0 parte em sua integralidade, com todos os \u00e1udios do per\u00edodo, sem possibilidade de qualquer sele\u00e7\u00e3o de \u00e1udios, pelos policiais executores da medida, impossibilidade que, nas palavras do Ministro Gilmar Mendes, atua como verdadeira garantia ao cidad\u00e3o. Inexistindo, nos autos, a integralidade das intercepta\u00e7\u00f5es telem\u00e1tica e telef\u00f4nica, o paciente est\u00e1 impossibilitado de confrontar as teses acusat\u00f3rias com o resultado completo das intercepta\u00e7\u00f5es, que pode conter material que interesse \u00e0 sua defesa.<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>(&#8230;).<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>Ante o exposto, n\u00e3o conhe\u00e7o do presente Habeas corpus, quanto \u00e0 <\/i><i>REBECA DAYLAC, que n\u00e3o \u00e9 paciente, no ac\u00f3rd\u00e3o impugnado. N\u00e3o conhe\u00e7o do writ, substitutivo de Recurso Ordin\u00e1rio. Concedo, por\u00e9m, a ordem, de of\u00edcio, para anular as provas produzidas nas intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nica e telem\u00e1tica, por constitu\u00edrem provas <\/i><i>il\u00edcitas (arts. 5\u00ba, LVI, da CF e 157 do CPP), determinando, ao Ju\u00edzo de 1\u00ba Grau, o desentranhamento integral do material colhido, bem como o exame da exist\u00eancia de prova il\u00edcita por deriva\u00e7\u00e3o, nos termos do art. 157, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba, do CPP, procedendo-se ao seu desentranhamento da A\u00e7\u00e3o Penal 2006.51.01.523722-9<\/i>\u201d (HC 160.662, Relatora Ministra Assusete Magalh\u00e3es, DJe 17\/03\/2014).<\/p><\/blockquote>\n<p>Pois bem. \u00c9 certo que, para muitas pessoas (especialmente as que n\u00e3o atuam no ramo do direito criminal), esse pleito da defesa soa como se fosse uma atitude unicamente \u201cem prol de bandidos\u201d ou um ato visando\u00a0 \u201ccausar atraso no processo\u201d. \u00c9 triste saber que muitos (qui\u00e7\u00e1 a maioria dos cidad\u00e3os) pensam dessa forma.<\/p>\n<p>Triste, porque na verdade, o que se busca \u00e9, nada mais, nada menos, do que fazer valer uma das mais importantes garantias conquistadas a duras penas: o direito ao devido processo legal (art. 5\u00ba, LIV, da CF\/88).<\/p>\n<p>Vale dizer que \u00e9 penoso saber que as pessoas que pensam da forma acima mencionada s\u00f3 se dar\u00e3o conta da import\u00e2ncia do respeito a essa garantia fundamental quando a viola\u00e7\u00e3o bater \u00e0 sua pr\u00f3pria porta. O ideal seria que todos pudessem entender a real dimens\u00e3o desse princ\u00edpio e o que ele representa para o cidad\u00e3o, mas, infelizmente, n\u00e3o \u00e9 assim que funciona. Talvez isso seja uma utopia. Mas nunca \u00e9 demais lutar por direitos, principalmente em um Estado Democr\u00e1tico.<\/p>\n<p>Enfim, calha concluir, citando o il. Juiz da Suprema Corte Americana, William Orville Douglas, que fez a seguinte afirma\u00e7\u00e3o (com a qual concordamos de forma irrestrita) no julgamento do caso Brady vs. Maryland: \u201c<b><i><span style=\"text-decoration: underline;\">defendemos que a supress\u00e3o pela acusa\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia favor\u00e1vel a um acusado mediante solicita\u00e7\u00e3o viola o devido processo <\/span><\/i><span style=\"text-decoration: underline;\">(&#8230;). <i>A sociedade ganha n\u00e3o apenas quando os culpados s\u00e3o condenados , mas quando os julgamentos criminais s\u00e3o justos<\/i><\/span><\/b><i>\u201d<\/i>[5]<i>.<\/i><\/p>\n<div><\/div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\"><strong>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<br \/>\n<\/strong>Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1]\u00a0<i>In\u00a0<\/i>Curso de Direito Processual Civil \u2013 Vol. 1, 21\u00aa. Ed. Salvador: Ed. Jus Podivm, 2019, p\u00e1g. 88.<\/div>\n<div>[2]\u00a0Foi determinado um segundo julgamento, mas apenas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da pena de morte, que foi comutada para pris\u00e3o perp\u00e9tua.<\/div>\n<div>[3]\u00a0A t\u00edtulo de curiosidade, a Viola\u00e7\u00e3o de Brady tamb\u00e9m est\u00e1 servindo como instrumento da defesa de Steven Avery, que protagoniza o document\u00e1rio mundialmente famoso \u201cMaking Murderer\u201d, produzido pela empresa de streaming Netflix.<br \/>\nTamb\u00e9m foi essa regra que tirou do corredor da morte Alfred Dewayne Brown, acusado de ter atirado e matado um policial na cidade de Houston-Texas, tamb\u00e9m nos EUA. Descobriu-se, ap\u00f3s 10 anos da condena\u00e7\u00e3o de Alfred, que um policial e o Promotor do caso, Dan Rizzo, ocultaram um arquivo que continha uma liga\u00e7\u00e3o do acusado \u00e0 sua namorada bem no momento do crime, sendo que essa liga\u00e7\u00e3o foi feita de um local muito distante da cena do crime, de maneira que ele n\u00e3o poderia estar naquele local no momento do tiroteio. Repisa-se: ele estava no corredor da morte, aguardando sua execu\u00e7\u00e3o (Fonte: epis\u00f3dio 8 da s\u00e9rie Innocence Files, da Netflix).<\/div>\n<div>[4]\u00a0<a href=\"https:\/\/oglobo.globo.com\/economia\/operacao-negocio-da-china-combate-comercio-de-produtos-contrabandeados-3815179\">https:\/\/oglobo.globo.com\/economia\/operacao-negocio-da-china-combate-comercio-de-produtos-contrabandeados-3815179<\/a><\/div>\n<div>[5]\u00a0<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Brady_v._Maryland\">https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Brady_v._Maryland<\/a><\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Todos sabem que, especialmente no ramo da advocacia criminal, na maioria das vezes, a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 precedida de uma investiga\u00e7\u00e3o, onde pode ocorrer uma s\u00e9rie de dilig\u00eancias que geram a produ\u00e7\u00e3o do conte\u00fado probat\u00f3rio que direcionar\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 a opinio delicti do \u00f3rg\u00e3o acusador, como tamb\u00e9m o destino de quem, eventualmente, esteja sendo processado [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":968,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,18,198],"tags":[174],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O Devido Processo Legal e o Direito de Conhecer e ter Acesso a Toda e Qualquer Prova Produzida<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo &quot;O Devido Processo Legal e o Direito de Conhecer e ter Acesso a Toda e Qualquer Prova Produzida&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-devido-processo-legal-e-o-direito-de-conhecer-e-ter-acesso-a-toda-e-qualquer-prova-produzida\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O Devido Processo Legal e o Direito de Conhecer e ter Acesso a Toda e Qualquer Prova Produzida\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo &quot;O Devido Processo Legal e o Direito de Conhecer e ter Acesso a Toda e Qualquer Prova Produzida&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-devido-processo-legal-e-o-direito-de-conhecer-e-ter-acesso-a-toda-e-qualquer-prova-produzida\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-13T20:01:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:14:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_38920799_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-devido-processo-legal-e-o-direito-de-conhecer-e-ter-acesso-a-toda-e-qualquer-prova-produzida\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_38920799_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"prova\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-devido-processo-legal-e-o-direito-de-conhecer-e-ter-acesso-a-toda-e-qualquer-prova-produzida\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-devido-processo-legal-e-o-direito-de-conhecer-e-ter-acesso-a-toda-e-qualquer-prova-produzida\/\",\"name\":\"O Devido Processo Legal e o Direito de Conhecer e ter Acesso a Toda e Qualquer Prova Produzida\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-devido-processo-legal-e-o-direito-de-conhecer-e-ter-acesso-a-toda-e-qualquer-prova-produzida\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-08-13T20:01:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:14:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo \\\"O Devido Processo Legal e o Direito de Conhecer e ter Acesso a Toda e Qualquer Prova Produzida\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-devido-processo-legal-e-o-direito-de-conhecer-e-ter-acesso-a-toda-e-qualquer-prova-produzida\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/701"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=701"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/701\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1052,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/701\/revisions\/1052"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/968"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=701"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=701"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=701"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}