{"id":7014,"date":"2021-08-04T18:30:04","date_gmt":"2021-08-04T21:30:04","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=7014"},"modified":"2021-10-26T23:09:42","modified_gmt":"2021-10-27T02:09:42","slug":"aspectos-principais-do-tribunal-do-juri-no-brasil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aspectos-principais-do-tribunal-do-juri-no-brasil\/","title":{"rendered":"Aspectos principais do Tribunal do J\u00fari no Brasil"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-7024 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972155_xl-2015-1024x680.jpg\" alt=\"Tribunal_do_J\u00fari\" width=\"800\" height=\"531\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972155_xl-2015-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972155_xl-2015-300x199.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972155_xl-2015-768x510.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972155_xl-2015-1536x1020.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972155_xl-2015-2048x1360.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Trataremos neste artigo os principais aspectos do procedimento do Tribunal do J\u00fari no Brasil, previsto no processo Penal Brasileiro. Trataremos, brevemente, sobre os princ\u00edpios que regem este importante instituto processual, seu procedimento bipartido, as poss\u00edveis senten\u00e7as na primeira fase, sorteio dos jurados, debates em plen\u00e1rio, quesitos a serem elaborados no plen\u00e1rio, dentre outros aspectos.<\/p>\n<p>Neste texto, n\u00e3o h\u00e1 a pretens\u00e3o de esgotar todos os assuntos do Tribunal do J\u00fari, mas somente destacar os pontos mais importantes para que o leitor tenha uma vis\u00e3o geral deste instigante procedimento processual.<\/p>\n<h2>Conceito \u2013 O que \u00e9 Tribunal do J\u00fari?<\/h2>\n<p>No Brasil, o Tribunal do J\u00fari, ou \u201cTribunal Popular\u201d, \u00e9 o tribunal formado por pessoas do povo. \u00c9 um colegiado de pessoas leigas, isto \u00e9, n\u00e3o constitu\u00eddo de ju\u00edzes de direito (concursados), para jugar pessoas que cometem determinados tipos de crime.<\/p>\n<p>E quais s\u00e3o os crimes julgados pelo Tribunal do J\u00fari?<\/p>\n<p>Conforme prev\u00ea a al\u00ednea \u201cd\u201d do inciso XXXVIII, do art. 5\u00ba da <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/constituicao\/constituicao.htm\" rel=\"noopener\">Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/a>, devem ser julgados pelo Tribunal do J\u00fari os crimes dolosos contra a vida (tentado ou consumado), que s\u00e3o aqueles previstos nos artigos 121 a 126 do <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del2848compilado.htm\" rel=\"noopener\">c\u00f3digo penal<\/a>, quais sejam:<\/p>\n<ol>\n<li><em>Homic\u00eddio \u2013 art. 121, CP<\/em><\/li>\n<li><em>Induzimento, instiga\u00e7\u00e3o ou aux\u00edlio por terceiro ao suic\u00eddio \u2013 art. 122, CP;<\/em><\/li>\n<li><em>Infantic\u00eddio \u2013 art. 123, CP<\/em><\/li>\n<li><em>Aborto provocado pela gestante ou com o seu consentimento \u2013 art. 124, CP<\/em><\/li>\n<li><em>Aborto provocado por terceiro sem o consentimento da gestante \u2013 art. 125, CP;<\/em><\/li>\n<li><em>Aborto provocado com consentimento da gestante \u2013 art. 126, CP<\/em><\/li>\n<\/ol>\n<p>Todavia, antes de chegar \u00e0 fase de julgamento pelo Tribunal do J\u00fari, h\u00e1 um procedimento especial a ser seguido, determinado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal (que prev\u00ea, no procedimento do j\u00fari, garantias e princ\u00edpios que devem ser seguidos) e pelo <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del3689.htm\" rel=\"noopener\">C\u00f3digo de Processo Penal<\/a>, que regula a forma como deve tramitar a a\u00e7\u00e3o penal que tem por objeto crime que se submete a este procedimento.<\/p>\n<h3>Quais s\u00e3o as regras e princ\u00edpios do Tribunal do J\u00fari?<\/h3>\n<p>O Tribunal do J\u00fari est\u00e1 assegurado constitucionalmente. Por isso mesmo, h\u00e1 princ\u00edpios e regras que devem ser sempre observados durante o processo que tramita sob o procedimento do J\u00fari.<\/p>\n<h3>Princ\u00edpio da Plenitude de Defesa<\/h3>\n<p>Referido princ\u00edpio \u00e9 corol\u00e1rio do princ\u00edpio do devido processo legal.\u00a0O princ\u00edpio da plenitude de defesa no procedimento do j\u00fari est\u00e1 previsto no art. 5\u00ba, XXXVIII, \u201ca\u201d da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>\n<p>Referido princ\u00edpio, segundo a doutrina majorit\u00e1ria, como, por exemplo, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/guilhermedesouzanucci.jusbrasil.com.br\/\" rel=\"noopener\">Guilherme de Souza Nucci<\/a>, n\u00e3o possui o mesmo significado que o princ\u00edpio da ampla defesa.<\/p>\n<p>Segundo o referido autor, <em>\u201c<\/em>amplo <em>\u00e9 algo vasto, largo, copioso, enquanto <\/em>pleno<em> equivale a completo, perfeito, absoluto. Somente por esse lado j\u00e1 se pode visualizar a intencional diferencia\u00e7\u00e3o dos termos\u201d. <\/em><strong>[1]<\/strong><\/p>\n<p>De fato, a plenitude de defesa que vigora no Tribunal do J\u00fari \u00e9 algo que transcende, vai al\u00e9m da ampla defesa. Um dos melhores exemplos para se visualizar tal situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a defesa t\u00e9cnica exercida em processo de rito comum e processo do rito especial do j\u00fari.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-7025 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972175_xl-2015-1024x680.jpg\" alt=\"Tribunal_do_J\u00fari\" width=\"800\" height=\"531\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972175_xl-2015-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972175_xl-2015-300x199.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972175_xl-2015-768x510.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972175_xl-2015-1536x1020.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972175_xl-2015-2048x1360.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Mesmo que no processo comum a defesa t\u00e9cnica n\u00e3o seja a melhor ou a mais adequada, se ela estiver dentro de um par\u00e2metro m\u00e9dio, n\u00e3o h\u00e1 que se falar que o r\u00e9u est\u00e1 indefeso. J\u00e1 no \u00e2mbito do Tribunal do J\u00fari, a defesa t\u00e9cnica h\u00e1 que ser perfeita. Veja-se o exemplo de Nucci: \u201c<em>em alega\u00e7\u00f5es finais, o defensor levanta teses incompat\u00edveis com a prova existente nos autos. Por uma quest\u00e3o de economia processual, buscando a celeridade do processo, vislumbrando o magistrado poder absolver o r\u00e9u, sem se valer das teses ofertadas pela defesa, assim deve agir. (&#8230;). No Tribunal do J\u00fari, a sustenta\u00e7\u00e3o aos jurados de teses divorciadas das provas existentes dos autos redundar\u00e1 na fatal condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u. Como poderiam ju\u00edzes <\/em>leigos<em> suprir a defici\u00eancia da defesa, absolvendo o acusado? Jamais haveria tal condi\u00e7\u00e3o a menos que o \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio interferisse e pedisse, ele pr\u00f3prio, a absolvi\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 seu dever, mormente se n\u00e3o for a sua convic\u00e7\u00e3o\u201d. <\/em><strong>[<\/strong><strong>2]<\/strong><\/p>\n<p>Portanto, a defesa no Tribunal do J\u00fari n\u00e3o basta ser ampla. Ela h\u00e1 que ser plena.<\/p>\n<h3>Princ\u00edpio do sigilo das vota\u00e7\u00f5es.<\/h3>\n<p>Previsto no art. 5\u00ba, XXXVIII, \u201cb\u201d da CF, como o pr\u00f3prio nome j\u00e1 diz, a vota\u00e7\u00e3o dos jurados, quando est\u00e3o na sala especial (comumente chamada de \u201csala secreta\u201d) decidindo o destino do r\u00e9u, deve ser absolutamente sigilosa.<\/p>\n<p>Tanto \u00e9, que o art. 485 do C\u00f3digo de Processo Penal faz quest\u00e3o de zelar por esse sigilo, quando enumera as pessoas que podem participar do ato: somente o juiz, os jurados, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o assistente da acusa\u00e7\u00e3o (se houver), o defensor do acusado, o escriv\u00e3o e o oficial de justi\u00e7a podem estar presentes no momento da vota\u00e7\u00e3o. E se n\u00e3o houver sala especial, o plen\u00e1rio h\u00e1 que ser esvaziado, para que a vota\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a, tudo de modo a se preservar o sigilo das vota\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>Qualquer viola\u00e7\u00e3o a essa regra nulificar\u00e1 por inteiro toda a sess\u00e3o realizada no plen\u00e1rio.<\/p>\n<h3>Soberania dos Veredictos<\/h3>\n<p>Referido princ\u00edpio est\u00e1 previsto no art. 5\u00ba, XXXVIII, \u201cc\u201d e significa que a decis\u00e3o dos jurados \u00e9 soberana. Mesmo que o juiz togado dela discorde, n\u00e3o pode ele interferir no resultado do julgamento, ou caso se perceba que os jurados, por exemplo, \u201cerraram\u201d ao tomar a decis\u00e3o de condenar ou absolver o r\u00e9u, essa decis\u00e3o \u00e9 soberana e deve ser respeitada.<\/p>\n<p>Claro que isso n\u00e3o significa que essa decis\u00e3o n\u00e3o seja recorr\u00edvel. Da mesma forma que as decis\u00f5es judiciais submetem-se ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o (ou seja, podem ser revistas por uma corte superior, desde que qualquer das partes interponha recurso), a decis\u00e3o tomada pelo <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.tjdft.jus.br\/institucional\/imprensa\/campanhas-e-produtos\/direito-facil\/edicao-semanal\/conselho-de-sentenca#:~:text=O%20conselho%20de%20senten%C3%A7a%20realiza,demais%20circunst%C3%A2ncias%20essenciais%20ao%20julgamento.&amp;text=Os%20jurados%20decidem%20sobre%20a,deve%20ser%20absolvido%20ou%20n%C3%A3o.\" rel=\"noopener\">Conselho de Senten\u00e7a<\/a> (os jurados) tamb\u00e9m \u00e9 recorr\u00edvel. Claro que o \u00e2mbito de inser\u00e7\u00e3o na prova dos autos em fase recursal \u00e9 muito mais limitada, justamente por conta deste princ\u00edpio. Mas, em tese, \u00e9 poss\u00edvel a reforma da decis\u00e3o tomada pelos jurados, sendo que o motivo mais comum \u00e9 quando se nota, de forma clara, que a decis\u00e3o foi manifestamente contr\u00e1ria \u00e0 prova dos autos.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-7026 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21832791_xl-2015-1024x680.jpg\" alt=\"Tribunal_do_J\u00fari\" width=\"800\" height=\"531\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21832791_xl-2015-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21832791_xl-2015-300x199.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21832791_xl-2015-768x510.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21832791_xl-2015-1536x1020.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21832791_xl-2015-2048x1360.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Vejam que o adjetivo \u201cmanifestamente\u201d, inserido no art. 593, III, \u201cd\u201d n\u00e3o est\u00e1 a\u00ed por acaso, pois, sendo soberana a decis\u00e3o dos jurados, as Cortes Superiores de Justi\u00e7a n\u00e3o podem rev\u00ea-la simplesmente porque interpretaram a prova de outra forma. Essa revis\u00e3o s\u00f3 pode ocorrer quando a decis\u00e3o dos jurados contrariar, de maneira clara e inequ\u00edvoca, a prova contida nos autos. Caso contr\u00e1rio, o fato dos jurados optarem por uma ou outra tese, n\u00e3o significa que julgaram \u201ccontra\u201d a prova colhida no processo. Por isso \u00e9 muito dif\u00edcil rever decis\u00f5es tomadas pelo Conselho de Senten\u00e7a.<\/p>\n<h3>Compet\u00eancia para o julgamento dos crimes contra a vida.<\/h3>\n<p>Conforme anunciamos logo no primeiro par\u00e1grafo deste artigo, n\u00e3o s\u00e3o todos os crimes que ensejam o procedimento especial do j\u00fari. Apenas um tipo de crime, definido no art. 5\u00ba, XXXVIII, \u201cd\u201d, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, devem seguir o procedimento do J\u00fari: s\u00e3o os crimes <strong><u>dolosos<\/u><\/strong> contra a vida. Esses crimes est\u00e3o previstos no <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del2848compilado.htm\" rel=\"noopener\">C\u00f3digo Penal<\/a>. S\u00e3o eles:<\/p>\n<ol>\n<li>Homic\u00eddio (art. 121, CP),<\/li>\n<li>Induzimento, instiga\u00e7\u00e3o ou aux\u00edlio a suic\u00eddio (art. 122, CP)<\/li>\n<li>Infantic\u00eddio (art. 123, CP)<\/li>\n<li>Aborto (arts. 124, 125 e 126, todos do CP).<\/li>\n<\/ol>\n<p>Ou seja: se algu\u00e9m comete homic\u00eddio culposo (por exemplo, um m\u00e9dico que, por neglig\u00eancia, imprud\u00eancia ou imper\u00edcia, comete um erro e o paciente vem \u00e0 \u00f3bito), n\u00e3o se submeter\u00e1 ao processo pelo rito especial do J\u00fari, mas sim pelo rito comum, porque s\u00f3 os crimes dolosos \u00e9 que est\u00e3o sob a \u00e9gide deste procedimento especial.<\/p>\n<p>Tormentosa \u00e9 a quest\u00e3o do homic\u00eddio na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, estando o motorista sob a influ\u00eancia de subst\u00e2ncia alco\u00f3lica ou entorpecente, que lhe diminua a capacidade psicomotora.<\/p>\n<p>Os Tribunais dividem-se quanto a esse tema. H\u00e1 decis\u00f5es que entendem que o homic\u00eddio cometido por pessoa que estava embriagada e, mesmo assim, decidiu por conduzir ve\u00edculo automotor, assumiu o risco de matar algu\u00e9m. Sendo assim, deve ser julgado pelo Tribunal do J\u00fari.<\/p>\n<p>De outro lado, h\u00e1 decis\u00f5es em sentido oposto, dizendo que n\u00e3o \u00e9 pelo simples fato de a pessoa assumir a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, estando embriagada, que, necessariamente, ensejaria a compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari.<\/p>\n<p>Enfim, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o pac\u00edfica e depende muito de cada caso concreto.<\/p>\n<h2>Entenda como funciona o procedimento do J\u00fari.<\/h2>\n<p>O procedimento do j\u00fari (segundo a maioria da doutrina) possui duas fases: a fase do <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/ambitojuridico.com.br\/edicoes\/revista-102\/a-primeira-fase-do-procedimento-especial-do-tribunal-do-juri-e-a-polemica-dos-institutos-da-pronuncia-e-impronuncia\/\" rel=\"noopener\"><em>judicium accusationis<\/em><\/a> e a fase do <em><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/jus.com.br\/artigos\/64990\/segunda-fase-do-tribunal-do-juri\" rel=\"noopener\">judicium causae<\/a>.<\/em><\/p>\n<h2>Primeira Fase do procedimento do j\u00fari<\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-7028\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972151_xl-2015-680x1024.jpg\" alt=\"Tribunal_do_J\u00fari\" width=\"330\" height=\"497\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972151_xl-2015-680x1024.jpg 680w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972151_xl-2015-199x300.jpg 199w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972151_xl-2015-768x1156.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972151_xl-2015-1020x1536.jpg 1020w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972151_xl-2015-1361x2048.jpg 1361w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972151_xl-2015-scaled.jpg 1701w\" sizes=\"(max-width: 330px) 100vw, 330px\" \/>A primeira fase nada mais \u00e9 do que o procedimento para verificar se a pessoa que est\u00e1 sendo processada deve ou n\u00e3o ser submetida a julgamento pelo Conselho Popular (o Tribunal do J\u00fari).<\/p>\n<p>Ent\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico oferece a den\u00fancia contra o acusado, por cometer um crime contra a vida. O acusado \u00e9 citado para se defender.<\/p>\n<p>Ent\u00e3o, haver\u00e1 audi\u00eancias para oitivas de testemunhas e tamb\u00e9m para ouvir o pr\u00f3prio acusado, que ser\u00e1 interrogado. Ap\u00f3s, primeiro o Minist\u00e9rio P\u00fablico, depois a defesa, apresentam seus memoriais finais, que \u00e9 a exposi\u00e7\u00e3o das teses defendidas por cada uma dessas partes.<\/p>\n<p>E, ent\u00e3o, o juiz togado proferir\u00e1 senten\u00e7a, para encerrar a primeira fase desse procedimento.<\/p>\n<h3>Senten\u00e7a de Pron\u00fancia<\/h3>\n<p>Se, ap\u00f3s colhida a prova, o juiz ainda estiver convicto de que h\u00e1, de fato, ind\u00edcios suficientes de autoria e prova da materialidade do crime (ou seja, prova de que o crime contra a vida ocorreu), o juiz deve pronunciar o r\u00e9u. A senten\u00e7a de pron\u00fancia, portanto, \u00e9 o juiz togado dizendo que, por tudo que foi apurado, o r\u00e9u deve ser julgado pelo Tribunal do J\u00fari.<\/p>\n<p>Isso n\u00e3o significa que o juiz est\u00e1 dizendo que o r\u00e9u \u00e9 culpado ou inocente. Apenas que h\u00e1 <strong>ind\u00edcios<\/strong> de que ele pode ter cometido o crime pelo qual foi acusado.<\/p>\n<p>Quem vai dizer se o r\u00e9u \u00e9 culpado ou inocente, s\u00e3o os pr\u00f3prios jurados.<\/p>\n<h3>Senten\u00e7a de Impron\u00fancia<\/h3>\n<p>Se o juiz entender que esses ind\u00edcios de autoria n\u00e3o est\u00e3o presentes ou que o crime n\u00e3o ocorreu, ele, ent\u00e3o, impronunciar\u00e1 o r\u00e9u, o que significa que ele n\u00e3o ser\u00e1 submetido ao julgamento pelo tribunal do j\u00fari.<\/p>\n<h3>Senten\u00e7a de desclassifica\u00e7\u00e3o.<\/h3>\n<p>E se o juiz entender que houve qualquer outro crime, mas n\u00e3o um crime contra a vida, ele remeter\u00e1 os autos para o juiz de uma vara comum, pois n\u00e3o ser\u00e1 caso de julgamento pelo procedimento especial do J\u00fari.<\/p>\n<h3>Senten\u00e7a de Absolvi\u00e7\u00e3o Sum\u00e1ria<\/h3>\n<p>H\u00e1 tamb\u00e9m a possibilidade de o juiz reconhecer que o r\u00e9u, de fato, cometeu o crime. Mas se essa conduta estiver acobertada por uma excludente de ilicitude, ou seja, o r\u00e9u somente cometeu o crime porque agiu em <u>leg\u00edtima defesa<\/u>, ou em <u>estado de necessidade<\/u>, ou, ainda, <u>estava no estrito cumprimento de um dever legal<\/u> ou no <u>exerc\u00edcio regular de direito<\/u>, o juiz absolver\u00e1 sumariamente o r\u00e9u.<\/p>\n<p>E, tamb\u00e9m nesse caso, o acusado n\u00e3o ser\u00e1 levado a julgamento pelo Tribunal do J\u00fari.<\/p>\n<p><strong><u>Vale lembrar que, qualquer que seja a decis\u00e3o do juiz, cabe recurso da parte que se sentir prejudicada.<\/u><\/strong><\/p>\n<h2>Segunda Fase do Procedimento do J\u00fari<\/h2>\n<p>Caso n\u00e3o haja recurso contra a senten\u00e7a de pron\u00fancia, ou, havendo, este for desprovido, come\u00e7a, ent\u00e3o, a segunda fase do procedimento do j\u00fari.<\/p>\n<p>Ao receber o processo em m\u00e3os, o juiz intimar\u00e1 o <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.mpsp.mp.br\/portal\/page\/portal\/home\/home_interna\" rel=\"noopener\">Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/a> e a defesa para, em 5 dias, oferecerem o rol de testemunhas que pretendem ouvir no plen\u00e1rio.<\/p>\n<p>Ent\u00e3o, ap\u00f3s apresentado esse rol, a data do julgamento ser\u00e1 marcada pelo juiz.<\/p>\n<h3>O alistamento dos jurados<\/h3>\n<p>Segundo determina o art. 425 do C\u00f3digo de Processo Penal, \u201c<em>anualmente, ser\u00e3o listados pelo presidente do Tribunal do J\u00fari\u201d, <\/em>ou seja, o Juiz togado, <em>\u201cde 800 (oitocentos) a 1.500 (um mil e quinhentos) jurados nas comarcas de mais de 1.000.000 (um milh\u00e3o) de habitantes, de 300 (trezentos a 700 (setecentos) nas comarcas de mais de 100.000 (cem mil) habitantes e de 80 (oitenta) a 400 (quatrocentos) nas comarcas de menor popula\u00e7\u00e3o\u201d.<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-7033 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_11208277_l-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Sele\u00e7\u00e3o_Jurados_Tribunal_do_J\u00fari\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_11208277_l-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_11208277_l-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_11208277_l-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_11208277_l-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_11208277_l-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<h2>Como \u00e9 constitu\u00eddo o Conselho de Senten\u00e7a?<\/h2>\n<p>O \u00a72\u00ba do art. 425 prev\u00ea que o juiz requisitar\u00e1 \u00e0s autoridades, entidades de classe, associa\u00e7\u00f5es de bairro, institui\u00e7\u00f5es de ensino, dentre outros setores, uma listagem de indica\u00e7\u00f5es de pessoas que possuam condi\u00e7\u00f5es de atuar como jurado.<\/p>\n<p>Depois disso, essa lista geral dos jurados deve ser publicada na imprensa at\u00e9 o dia 10 de outubro de cada ano, devendo ser publicada em editais, que ser\u00e3o afixados \u00e0 porta do Tribunal do J\u00fari (art. 426 do CPP).<\/p>\n<p>Para cada reuni\u00e3o peri\u00f3dica ou extraordin\u00e1ria, ou seja, para cada sess\u00e3o do plen\u00e1rio do Tribunal do J\u00fari, s\u00e3o sorteados 25 jurados. Os jurados sorteados, ent\u00e3o, dever\u00e3o comparecer na data da sess\u00e3o.<\/p>\n<h3>O Sorteio dos jurados para a sess\u00e3o do Tribunal do J\u00fari.<\/h3>\n<p>Dentre estes 25 jurados, 7 (sete) ser\u00e3o escolhidos para compor o Conselho de Senten\u00e7a. S\u00e3o essas 7 pessoas que decidir\u00e3o o destino do r\u00e9u.<\/p>\n<p>Durante o sorteio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o assistente de acusa\u00e7\u00e3o e o defensor do acusado podem recusar, sem necessidade de justificar a recusa, at\u00e9 3 jurados. A partir da\u00ed, pode haver recusa, mas ela deve ser justificada.<\/p>\n<p>Formado o Conselho de Senten\u00e7a, o juiz presidente faz, aos jurados, a seguinte exorta\u00e7\u00e3o: \u201c<em>em nome da lei, concito-vos a examinar esta causa com imparcialidade e a proferir a vossa decis\u00e3o de acordo com a vossa consci\u00eancia e os ditames da justi\u00e7a.<\/em><\/p>\n<p>Ent\u00e3o, os jurados ser\u00e3o chamados um a um e assim dir\u00e3o: \u201cAssim o prometo\u201d.<\/p>\n<h3>A Instru\u00e7\u00e3o.<\/h3>\n<p>Estando tudo em ordem, dar-se-\u00e1 in\u00edcio \u00e0 oitiva das testemunhas. Primeiro as de acusa\u00e7\u00e3o, depois as de defesa. E, por \u00faltimo, ser\u00e1 ouvido o r\u00e9u, se estiver presente (pois o julgamento pode ocorrer sem a sua presen\u00e7a, ou seja, o r\u00e9u pode escolher n\u00e3o participar do j\u00fari, conforme art. 457 do CPP).<\/p>\n<p>Os jurados podem formular perguntas \u00e0s testemunhas e ao r\u00e9u por interm\u00e9dio do juiz.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-7034 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65282647_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Tribunal_J\u00fari_Perguntas\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65282647_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65282647_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65282647_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65282647_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65282647_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<h3>Os debates<\/h3>\n<p>Finalizados os depoimentos das testemunhas e interrogat\u00f3rio do acusado, passa-se \u00e0 fase de debates. As partes t\u00eam uma hora e meia cada uma para apresentar seus argumentos. Ap\u00f3s a fala da defesa, caso seja interesse da acusa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 haver r\u00e9plica, pelo prazo de trinta minutos e, nesse caso, a defesa tamb\u00e9m tem direito \u00e0 tr\u00e9plica, pelo mesmo tempo.<\/p>\n<p>Importante anotar que, conforme disp\u00f5e o art. 478 do C\u00f3digo de Processo Penal, as partes n\u00e3o podem fazer refer\u00eancia \u00e0 decis\u00e3o de pron\u00fancia e nem \u00e0quelas \u201c<em>posteriores que julgaram admiss\u00edvel a acusa\u00e7\u00e3o ou \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do uso de algemas como argumento de autoridade que beneficiem ou prejudiquem o acusado\u201d<\/em> (inciso I, do referido dispositivo legal).<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m n\u00e3o se admite fazer refer\u00eancia <em>\u201cao sil\u00eancio do acusado ou \u00e0 aus\u00eancia de interrogat\u00f3rio por falta de requerimento, em seu preju\u00edzo\u201d <\/em>(inciso II do mesmo artigo de lei). Aqui, h\u00e1 \u00f3bvia homenagem e prest\u00edgio ao sagrado direito ao sil\u00eancio, previsto no art. 5\u00ba, XLIII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m n\u00e3o se permite, no decorrer da sess\u00e3o de julgamento, a \u201c<em>leitura de documento ou exibi\u00e7\u00e3o de objeto que n\u00e3o tiver sido juntado aos autos com a anteced\u00eancia m\u00ednima de 3 (tr\u00eas) dias \u00fateis, dando-se ci\u00eancia \u00e0 outra parte\u201d<\/em> (art. 479, CPP).<\/p>\n<p>Terminados os debates, segue-se \u00e0 vota\u00e7\u00e3o dos jurados.<\/p>\n<h3>Quesita\u00e7\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o<\/h3>\n<p>Os quesitos devem ser elaborados, por \u00f3bvio, ap\u00f3s as partes apresentarem suas teses, levando-se em considera\u00e7\u00e3o os termos da pron\u00fancia (e decis\u00f5es posteriores) e tamb\u00e9m o que foi dito pelo r\u00e9u em interrogat\u00f3rio, bem como aquilo que foi apresentado pelas partes nos debates.<\/p>\n<p>As perguntas devem ser simples, de f\u00e1cil compreens\u00e3o, a fim de que n\u00e3o haja nenhuma d\u00favida quanto \u00e0 quest\u00e3o proposta.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-7035 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65281577_l-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Tribunal_J\u00fari_Perguntas\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65281577_l-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65281577_l-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65281577_l-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65281577_l-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_65281577_l-2015.jpg 1999w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>A ordem dos quesitos est\u00e1 prevista de forma muito did\u00e1tica no art. 483 do C\u00f3digo de Processo Penal, que assim disp\u00f5e:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 160px;\"><strong><em>Art. 483.<\/em><\/strong><em>\u00a0Os quesitos ser\u00e3o formulados na seguinte ordem, indagando sobre<\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 160px;\"><strong><em>I<\/em><\/strong><em>\u00a0\u2013 a materialidade do fato; <\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 160px;\"><strong><em>II<\/em><\/strong><em>\u00a0\u2013 a autoria ou participa\u00e7\u00e3o; <\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 160px;\"><strong><em>III<\/em><\/strong><em>\u00a0\u2013 se o acusado deve ser absolvido; <\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 160px;\"><strong><em>IV<\/em><\/strong><em>\u00a0\u2013 se existe causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena alegada pela defesa; <\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 160px;\"><strong><em>V<\/em><\/strong><em>\u00a0\u2013 se existe circunst\u00e2ncia qualificadora ou causa de aumento de pena reconhecidas na pron\u00fancia ou em decis\u00f5es posteriores que julgaram admiss\u00edvel a acusa\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li><strong><em> 1o<\/em><\/strong><em>A resposta negativa, de mais de 3 (tr\u00eas) jurados, a qualquer dos quesitos referidos nos incisos I e II do caput deste artigo encerra a vota\u00e7\u00e3o e implica a absolvi\u00e7\u00e3o do acusado. <\/em><\/li>\n<li><strong><em> 2\u00ba <\/em><\/strong><em>Respondidos afirmativamente por mais de 3 (tr\u00eas) jurados os quesitos relativos aos incisos I e II do caput deste artigo ser\u00e1 formulado quesito com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: <\/em><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"padding-left: 160px;\"><em>O jurado absolve o acusado?<\/em><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li><strong><em> 3\u00ba <\/em><\/strong><em>Decidindo os jurados pela condena\u00e7\u00e3o, o julgamento prossegue, devendo ser formulados quesitos sobre: (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 11.689, de 2008)<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"padding-left: 160px;\"><strong><em>I<\/em><\/strong><em>\u00a0\u2013 causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena alegada pela defesa; <\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 160px;\"><strong><em>II<\/em><\/strong><em>\u00a0\u2013 circunst\u00e2ncia qualificadora ou causa de aumento de pena, reconhecidas na pron\u00fancia ou em decis\u00f5es posteriores que julgaram admiss\u00edvel a acusa\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li><strong><em> 4\u00ba<\/em><\/strong><em>Sustentada a desclassifica\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o para outra de compet\u00eancia do juiz singular, ser\u00e1 formulado quesito a respeito, para ser respondido ap\u00f3s o 2o (segundo) ou 3o (terceiro) quesito, conforme o caso. <\/em><\/li>\n<li><strong><em> 5\u00ba<\/em><\/strong><em>Sustentada a tese de ocorr\u00eancia do crime na sua forma tentada ou havendo diverg\u00eancia sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do delito, sendo este da compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari, o juiz formular\u00e1 quesito acerca destas quest\u00f5es, para ser respondido ap\u00f3s o segundo quesito. <\/em><\/li>\n<li><strong><em> 6\u00ba<\/em><\/strong><em>Havendo mais de um crime ou mais de um acusado, os quesitos ser\u00e3o formulados em s\u00e9ries distintas. <\/em><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Importante notar que, pela atual reda\u00e7\u00e3o do \u00a73\u00ba do referido dispositivo, hoje (ap\u00f3s a grande reforma ocorrida por meio da lei 11.689\/08) \u00e9 muito dif\u00edcil saber o resultado exato da vota\u00e7\u00e3o. Ou seja: antes, mesmo j\u00e1 tendo formado maioria a favor de uma ou outra tese, a vota\u00e7\u00e3o continuava, de maneira que era poss\u00edvel saber o resultado exato, por exemplo, 5 (cinco) votos contra 2 (dois) votos a favor da condena\u00e7\u00e3o ou absolvi\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Hoje, se abertas as respostas dos jurados, houver, por exemplo, quatro a favor da mesma tese, a vota\u00e7\u00e3o termina, de maneira que n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel saber se os outros tr\u00eas votaram contra ou a favor de determinada tese.<\/p>\n<p>Na sala especial \u2013 onde estar\u00e3o apenas o juiz presidente, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Advogado do acusado, o escriv\u00e3o e o oficial de justi\u00e7a \u2013 ocorre a vota\u00e7\u00e3o, o juiz deve explicar se forma simples o significado dos quesitos que ser\u00e3o feitos, tomando cuidado para n\u00e3o influenciar a resposta dos jurados.<\/p>\n<p>Ent\u00e3o, ser\u00e3o entregues aos jurados as duas respostas poss\u00edveis, em pap\u00e9is distintos, escritos \u201csim\u201d e \u201cn\u00e3o\u201d.<\/p>\n<p>Primeiro, os jurados depositar\u00e3o as respostas aos quesitos. Depois, o oficial de justi\u00e7a recolher\u00e1, em urna separada, as c\u00e9dulas que n\u00e3o foram utilizadas. E assim ocorrer\u00e1 com cada quesito feito, tudo para garantir o sigilo das vota\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-7036 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_8285213_xl-2015-1024x683.jpg\" alt=\"Vota\u00e7\u00e3o_J\u00fari_Tribunal_Do_J\u00fari\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_8285213_xl-2015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_8285213_xl-2015-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_8285213_xl-2015-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_8285213_xl-2015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_8285213_xl-2015-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>H\u00e1 uma d\u00favida recorrente sobre a vota\u00e7\u00e3o dos jurados: se houver o reconhecimento da autoria e materialidade (nesse caso, os jurados votam sim para a tese da acusa\u00e7\u00e3o), como ficaria o quesito que cont\u00e9m a pergunta \u201co jurado absolve o acusado\u201d? Ele seria obrigat\u00f3rio ou n\u00e3o.<\/p>\n<p>Parte da doutrina, entende que, se os jurados reconhecerem a que o crime de fato ocorreu (materialidade) e que o acusado foi o autor do crime, o quesito sobre a absolvi\u00e7\u00e3o n\u00e3o deveria ser feito.<\/p>\n<p>Todavia, a maioria da doutrina, a exemplo de Renato Brasileiro de Lima <strong>[3] <\/strong>entende que o referido quesito \u00e9 obrigat\u00f3rio. Ele deve ser feito ainda que os jurados respondam sim ao quesito da materialidade e da autoria. Isso por conta da reda\u00e7\u00e3o do \u00a72\u00ba do art. 483 do CPP, que considera justamente a hip\u00f3tese de, respondidos afirmativamente os quesitos retro mencionados \u201c<em>ser\u00e1 formulado quesito com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: O jurado absolve o acusado?\u201d<\/em>.<\/p>\n<p>Vejam que trata-se de norma de car\u00e1ter cogente, sem deixar nenhum espa\u00e7o para que o juiz decida se far\u00e1 ou n\u00e3o o quesito, pois o comando utilizado na lei \u00e9 imperativo: \u201cser\u00e1 formulado\u201d.<\/p>\n<h3>Resultado do julgamento e senten\u00e7a.<\/h3>\n<p>Terminada a vota\u00e7\u00e3o, o juiz presidente proferir\u00e1 a senten\u00e7a respeitando o que foi decidido pelos jurados, independentemente de sua convic\u00e7\u00e3o pessoal, que, neste procedimento, n\u00e3o \u00e9 determinante para absolvi\u00e7\u00e3o ou condena\u00e7\u00e3o da pessoa que est\u00e1 sendo julgada.<\/p>\n<p>Ent\u00e3o, proferida a senten\u00e7a, o juiz presidente proclamar\u00e1 o resultado do julgamento no plen\u00e1rio, para que todos possam ter ci\u00eancia da decis\u00e3o tomada pelo Conselho de Senten\u00e7a.<\/p>\n<p>Esses s\u00e3o os aspectos mais relevantes, a nosso ver, sobre o procedimento do j\u00fari. H\u00e1, por \u00f3bvio, in\u00fameras quest\u00f5es jurisprudenciais e doutrin\u00e1rias que fogem ao objetivo deste artigo, que \u00e9 trazer ao leitor uma vis\u00e3o geral deste importante procedimento no \u00e2mbito do nosso ordenamento jur\u00eddico.<\/p>\n<p class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\" style=\"text-align: right;\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/equipe\/\" rel=\"noopener\"><strong>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<\/strong><\/a><\/p>\n<div class=\"elementor-element elementor-element-46a1ba44 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-id=\"46a1ba44\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n<div class=\"elementor-widget-container\">\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Advogada no escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>[1]<\/strong> <em>In <\/em>Tribunal do J\u00fari. 7a. Edi\u00e7\u00e3o. Editora Forense: Rio de Janeiro, 2018, p\u00e1g. 3.<\/p>\n<p><strong>[2]<\/strong> <em>In <\/em>Tribunal do J\u00fari. 7a. Edi\u00e7\u00e3o. Editora Forense: Rio de Janeiro, 2018, p\u00e1g. 3.<\/p>\n<p><strong>[3]<\/strong> <em>In <\/em>Manual de Processo Penal, 8\u00aa. Edi\u00e7\u00e3o. Salvador: Editora Juspodivm, 2020, p\u00e1g. 1524.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Trataremos neste artigo os principais aspectos do procedimento do Tribunal do J\u00fari no Brasil, previsto no processo Penal Brasileiro. Trataremos, brevemente, sobre os princ\u00edpios que regem este importante instituto processual, seu procedimento bipartido, as poss\u00edveis senten\u00e7as na primeira fase, sorteio dos jurados, debates em plen\u00e1rio, quesitos a serem elaborados no plen\u00e1rio, dentre outros aspectos. Neste [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7024,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,18,198],"tags":[249,313,316,314,315],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aspectos principais do Tribunal do J\u00fari no Brasil - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aspectos-principais-do-tribunal-do-juri-no-brasil\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aspectos principais do Tribunal do J\u00fari no Brasil - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Trataremos neste artigo os principais aspectos do procedimento do Tribunal do J\u00fari no Brasil, previsto no processo Penal Brasileiro. Trataremos, brevemente, sobre os princ\u00edpios que regem este importante instituto processual, seu procedimento bipartido, as poss\u00edveis senten\u00e7as na primeira fase, sorteio dos jurados, debates em plen\u00e1rio, quesitos a serem elaborados no plen\u00e1rio, dentre outros aspectos. Neste [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aspectos-principais-do-tribunal-do-juri-no-brasil\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-08-04T21:30:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:09:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972155_xl-2015-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1701\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aspectos-principais-do-tribunal-do-juri-no-brasil\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Depositphotos_21972155_xl-2015-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1701,\"caption\":\"Tribunal_do_J\\u00fari\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aspectos-principais-do-tribunal-do-juri-no-brasil\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aspectos-principais-do-tribunal-do-juri-no-brasil\/\",\"name\":\"Aspectos principais do Tribunal do J\\u00fari no Brasil - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aspectos-principais-do-tribunal-do-juri-no-brasil\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-08-04T21:30:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:09:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/aspectos-principais-do-tribunal-do-juri-no-brasil\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7014"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7014"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7014\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7037,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7014\/revisions\/7037"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7024"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7014"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7014"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7014"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}