{"id":705,"date":"2020-08-13T17:01:03","date_gmt":"2020-08-13T20:01:03","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-o-devido-processo-legal-e-o-direito-de-conhecer-e-ter-acesso-a-toda-e-qualquer-prova-produzida\/"},"modified":"2021-10-26T23:13:38","modified_gmt":"2021-10-27T02:13:38","slug":"o-stf-determinou-o-bloqueio-de-contas-de-redes-sociais-hospedadas-no-exterior","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-stf-determinou-o-bloqueio-de-contas-de-redes-sociais-hospedadas-no-exterior\/","title":{"rendered":"O STF Determinou o Bloqueio de Contas de Redes Sociais Hospedadas no Exterior?"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-971 size-large\" src=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_95839308_xl-2015-1-1024x683.jpg\" alt=\"STF\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_95839308_xl-2015-1-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_95839308_xl-2015-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_95839308_xl-2015-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_95839308_xl-2015-1-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_95839308_xl-2015-1-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/> Muito se comentou, nos \u00faltimos dias, sobre a determina\u00e7\u00e3o do Ministro do STF Alexandre de Moraes, que, segundo diversos \u00f3rg\u00e3os da imprensa, teria determinado o bloqueio de perfis de \u201cbolsonaristas\u201d hospedados em redes sociais no exterior. Mas o que houve, na realidade? Vamos entender. De in\u00edcio, deixamos claro que n\u00e3o entraremos no m\u00e9rito sobre a eventual possibilidade de liberdade de express\u00e3o dos titulares das contas bloqueadas. O foco central \u00e9 saber o que houve na t\u00e3o comentada decis\u00e3o. O Ministro Alexandre de Moraes realmente determinou que as contas dos perfis investigados no chamado \u201cInqu\u00e9rito das Fake News\u201d hospedadas no mundo todo fossem mesmo integralmente bloqueadas, como vem se noticiando? A nosso ver, n\u00e3o. N\u00e3o foi isso que o Ministro determinou. Para entender melhor, uma breve digress\u00e3o dos acontecimentos \u00e9 necess\u00e1ria. No \u00e2mbito do Inqu\u00e9rito 4.781, que tramita no STF, o Ministro Alexandre de Moraes, relator do referido procedimento, determinou que o Facebook bloqueasse os perfis de bolsonaristas envolvidos na propaga\u00e7\u00e3o de not\u00edcia falsa. Referida decis\u00e3o foi, de fato, cumprida pelo Facebook. Tudo isso visando que mensagens j\u00e1 postadas e identificadas como ofensivas e possivelmente criminosas (em tese) fossem vistas. Para tanto, em um primeiro momento, ele determinou que o Facebook e o Twitter bloqueasse os referidos perfis, para evitar a reverbera\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica criminosa. Tanto o Twitter, como o Facebook cumpriram a decis\u00e3o. Ocorre que essas pessoas acabaram por alterar as configura\u00e7\u00f5es das respectivas contas para que elas passassem a ter dom\u00ednio em outros pa\u00edses, que n\u00e3o o Brasil, driblando a decis\u00e3o do Ministro Alexandre de Moraes. Ao tomar conhecimento dessa informa\u00e7\u00e3o, o referido Ministro determinou ao Facebook e Twitter, que o a ordem fosse cumprida integralmente, mas deixou claro, a nosso ver, que n\u00e3o determinou o integral bloqueio de contas hospedadas fora do pa\u00eds, mas sim que se bloqueasse as visualiza\u00e7\u00e3o das postagens consideradas ofensivas (postagens espec\u00edficas e j\u00e1 postadas anteriormente \u00e0 decis\u00e3o) independentemente de o acesso a elas serem por meio de IP sediado em outro pa\u00eds. Vejamos um trecho da <a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/decisao-alexandre-moraes-twitter.pdf\">decis\u00e3o<\/a>:<\/p>\n<blockquote><p><em>\u201cO cumprimento PARCIAL da ordem de bloqueio das contas e, consequentemente, da visualizac\u0327<\/em><em>a\u0303o das mensagens, acarreta a imposic\u0327<\/em><em>a\u0303o da multa determinada. Diante desse fato, intimem-se novamente as empresas TWITTER e FACEBOOK para que cumpram INTEGRALMENTE a decisa\u0303o de 26\/5\/2020, reiterada em 22\/7\/2020, independentemente do acesso a essas postagens se dar por qualquer meio ou qualquer IP, seja do Brasil ou fora dele (nos termos da conclusa\u0303o do laudo pericial acima transcrita)\u201d. <\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>No entanto, houve ampla divulga\u00e7\u00e3o de que esta \u00faltima determina\u00e7\u00e3o n\u00e3o seria cumprida, nem pelo Facebook, nem pelo Twitter. E foi ent\u00e3o que se iniciou discuss\u00e3o sobre se uma autoridade judicial brasileira poderia impor a outro pa\u00eds o cumprimento de sua decis\u00e3o. Mas ser\u00e1 que foi realmente isso que o Ministro determinou? Devemos lembrar que houve uma sucess\u00e3o de fatos novos, ocorridos ap\u00f3s a decis\u00e3o de 26 de maio de 2020 (a primeira decis\u00e3o, aquela que determinou o bloqueio dos perfis). Naquela oportunidade, n\u00e3o se esperava que os perfis migrariam de pa\u00eds. Quando isso ocorreu, foi necess\u00e1rio adaptar a decis\u00e3o para, assim, evitar que as mensagens identificadas como (possivelmente) criminosas n\u00e3o fossem mais vistas. E foi a\u00ed que a imprensa n\u00e3o contribuiu em nada para informar a popula\u00e7\u00e3o. Na verdade, a nosso ver, atrapalhou a compreens\u00e3o da decis\u00e3o, datada do dia <a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/decisao-alexandre-moraes.pdf\">\u00a031 de julho de 2020<\/a>, ap\u00f3s o Ministro tomar conhecimento de que as redes sociais citadas n\u00e3o iriam cumprir a decis\u00e3o. \u00c9 fato que a grande m\u00eddia vem fazendo um apelo ferrenho para evitar que tais not\u00edcias falsas sejam propagadas. Mas, a mesma \u201cgrande m\u00eddia\u201d acaba contribuindo com esse mal causado pelas \u201cfake News\u201d quando deixa de noticiar o que de fato ocorreu, criando nos leitores uma falsa ideia da realidade, seja por conta de um t\u00edtulo de reportagem que sai completamente do contexto da decis\u00e3o, seja pela aus\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o sobre o que ocorreu realmente. Veja-se:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0Uol (01\/08\/2020): <a href=\"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2020\/08\/01\/facebook-stf.htm\">\u201cFacebook atende Moraes e bloqueia perfis de bolsonaristas fora do pa\u00eds\u201d<\/a> A reportagem diz claramente que o Ministro \u201c<em>mandou a empresa bloquear perfis de apoiadores do presidente Jair Bolsonaro (sem partido) na rede social fora do pa\u00eds, no \u00e2mbito do inqu\u00e9rito das fake News<\/em>\u201d.<\/li>\n<li>El Pa\u00eds (01\/08\/2020): \u201c<a href=\"https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2020-08-01\/pressionado-por-stf-facebook-bloqueia-globalmente-contas-de-apoiadores-de-bolsonaro.html\">Pressionado por STF, Facebook bloqueia globalmente contas de apoiadores de Bolsonaro<\/a>\u201d<\/li>\n<li>Veja (01\/08\/2020): <a href=\"https:\/\/veja.abril.com.br\/politica\/facebook-bloqueia-em-todo-o-mundo-contas-de-bolsonaristas-investigados\/\">Facebook bloqueia em todo o mundo contas de bolsonaristas investigados<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nesta reportagem, o t\u00edtulo n\u00e3o diz que o Facebook cumpriu a ordem do Ministro Alexandre de Moraes, mas no corpo do texto isso fica muito claro.<\/p>\n<ul>\n<li>EBC Brasil (01\/08\/2020): \u201c<a href=\"https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/justica\/noticia\/2020-08\/facebook-cumpre-decisao-de-moraes-e-bloqueia-contas-no-exterior\">Facebook cumpre decis\u00e3o de Moraes e bloqueia contas no exterior<\/a>\u201d.<\/li>\n<\/ul>\n<p>No entanto, no contexto das decis\u00f5es, especialmente desta \u00faltima, <a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/decisao-alexandre-moraes.pdf\">datada de 31 de julho de 2020<\/a>, o Ministro deixa claro que o se determinou foi que as mensagens, repisa-se, j\u00e1 postadas anteriormente e consideradas criminosas (em tese) n\u00e3o sejam visualizadas <span style=\"text-decoration: underline;\">no territ\u00f3rio nacional<\/span>. \u00c9 o que diz textualmente o Ministro no referido <em>decisum<\/em>:<\/p>\n<blockquote><p><em>\u201cA decis\u00e3o de 22 de julho p.p. reiterou a ordem de <strong><span style=\"text-decoration: underline;\">bloqueio integral<\/span><\/strong>, em <strong><span style=\"text-decoration: underline;\">rela\u00e7<\/span><\/strong><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00e3<\/span><\/strong><\/em><strong><em><span style=\"text-decoration: underline;\">o a visualiza\u00e7\u00e3<\/span><\/em><\/strong><strong><em><span style=\"text-decoration: underline;\">o em territ\u00f3rio nacional<\/span><\/em><\/strong><em>, de perfis e contas mantidas ou vinculadas aos investigados, em tese utilizadas como meio para o cometimento dos crimes apurados nestes autos <\/em> <em>(&#8230;)<\/em> <em>A suspens\u00e3o \u2013 repita-se, em rela\u00e7\u00e3<\/em><em>o a fatos pret\u00e9ritos \u2013 deve ser total e absoluta, configurando-se descumprimento a permiss\u00e3o dada pelo provedor implicado para a continuidade de divulga\u00e7\u00e3<\/em><em>o das contas bloqueadas no Brasil, a partir de acessos em outros pa\u00edses. <\/em> <strong><em><span style=\"text-decoration: underline;\">N\u00e3o se discute a quest\u00e3o de jurisdi\u00e7\u00e3<\/span><\/em><\/strong><strong><em><span style=\"text-decoration: underline;\">o nacional sobre o que e\u0301 postado e visualizado no exterior, mas sim a divulga\u00e7\u00e3<\/span><\/em><\/strong><strong><em><span style=\"text-decoration: underline;\">o de fatos criminosos no territ\u00f3rio nacional, por meio de not\u00edcias e coment\u00e1rios por contas que se determinou o bloqueio judicial. Ou seja, em momento algum se determinou o bloqueio de divulga\u00e7\u00e3<\/span><\/em><\/strong><strong><em><span style=\"text-decoration: underline;\">o no exterior, mas o efetivo bloqueio de contas e divulga\u00e7\u00e3<\/span><\/em><\/strong><strong><em><span style=\"text-decoration: underline;\">o de suas mensagens il\u00edcitas no territ\u00f3rio nacional<\/span><\/em><\/strong><em>, n\u00e3o importando o local de origem da postagem\u201d.<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>Fato \u00e9 que o Facebook entendeu por bem bloquear por completo as contas, mas o fez <em>sponte propria<\/em>, pois, como vimos, n\u00e3o foi exatamente isso que determinou o Ministro na sua decis\u00e3o. \u00c9 a\u00ed que a imprensa deveria esclarecer o leitor\/telespectador: deveria ter dado \u00eanfase ao que, de fato, foi determinado na decis\u00e3o do dia 31 de julho de 2020, e n\u00e3o divulgar que o Facebook atendeu a ordem do STF para bloquear os perfis hospedados no exterior. E nenhuma das reportagens citadas acima, por exemplo, escreveu uma linha sequer sobre o efetivo teor da decis\u00e3o do dia 31 de julho de 2020 (citada alhures). Indiscutivelmente, essa parte da decis\u00e3o n\u00e3o teve o destaque merecido na m\u00eddia, o que levou o cidad\u00e3o a crer que, realmente, o Ministro teria determinado que o Facebook cumprisse, em \u00e2mbito mundial (j\u00e1 que a empresa possui sede em in\u00fameros pa\u00edses do globo terrestre) uma decis\u00e3o advinda da Corte Suprema do Brasil. E, como se viu, n\u00e3o foi isso que foi determinado. Por isso, n\u00e3o basta criticar e divulgar que as not\u00edcias devem ser verificadas antes de serem repostadas pelos leitores\/telespectadores\/usu\u00e1rios de redes sociais. A grande m\u00eddia precisa levar corretamente a not\u00edcia ao cidad\u00e3o e n\u00e3o distorcer o que de fato ocorreu. Assim, seriam muito maior a sua contribui\u00e7\u00e3o para evitar esse mal que atinge indistintamente o mundo todo e que causa in\u00fameros preju\u00edzos, chamado \u201cFake News\u201d.<\/p>\n<div><\/div>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"JUSTIFY\"><strong>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira <\/strong>Advogada do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Muito se comentou, nos \u00faltimos dias, sobre a determina\u00e7\u00e3o do Ministro do STF Alexandre de Moraes, que, segundo diversos \u00f3rg\u00e3os da imprensa, teria determinado o bloqueio de perfis de \u201cbolsonaristas\u201d hospedados em redes sociais no exterior. Mas o que houve, na realidade? Vamos entender. De in\u00edcio, deixamos claro que n\u00e3o entraremos no m\u00e9rito sobre a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":971,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,18,198],"tags":[175,43],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O STF Determinou o Bloqueio de Contas de Redes Sociais Hospedadas no Exterior?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo &quot;O STF Determinou o Bloqueio de Contas de Redes Sociais Hospedadas no Exterior?&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-stf-determinou-o-bloqueio-de-contas-de-redes-sociais-hospedadas-no-exterior\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O STF Determinou o Bloqueio de Contas de Redes Sociais Hospedadas no Exterior?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo &quot;O STF Determinou o Bloqueio de Contas de Redes Sociais Hospedadas no Exterior?&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-stf-determinou-o-bloqueio-de-contas-de-redes-sociais-hospedadas-no-exterior\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-13T20:01:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:13:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_95839308_xl-2015-1-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-stf-determinou-o-bloqueio-de-contas-de-redes-sociais-hospedadas-no-exterior\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Depositphotos_95839308_xl-2015-1-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"STF\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-stf-determinou-o-bloqueio-de-contas-de-redes-sociais-hospedadas-no-exterior\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-stf-determinou-o-bloqueio-de-contas-de-redes-sociais-hospedadas-no-exterior\/\",\"name\":\"O STF Determinou o Bloqueio de Contas de Redes Sociais Hospedadas no Exterior?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-stf-determinou-o-bloqueio-de-contas-de-redes-sociais-hospedadas-no-exterior\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-08-13T20:01:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:13:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo \\\"O STF Determinou o Bloqueio de Contas de Redes Sociais Hospedadas no Exterior?\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/o-stf-determinou-o-bloqueio-de-contas-de-redes-sociais-hospedadas-no-exterior\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/705"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=705"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/705\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14678,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/705\/revisions\/14678"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/971"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=705"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=705"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=705"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}