{"id":709,"date":"2020-08-18T09:44:23","date_gmt":"2020-08-18T12:44:23","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/copia-o-discurso-de-odio-e-o-paradoxo-da-tolerancia-como-limitador-da-liberdade-de-expressao\/"},"modified":"2021-02-01T14:24:33","modified_gmt":"2021-02-01T17:24:33","slug":"estupro-de-vulneravel-vulnerabilidade-passageira-e-incapacidade-de-oferecer-resistencia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/estupro-de-vulneravel-vulnerabilidade-passageira-e-incapacidade-de-oferecer-resistencia\/","title":{"rendered":"Estupro de Vulner\u00e1vel: Vulnerabilidade Passageira e Incapacidade de Oferecer Resist\u00eancia"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1319 size-large\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/anxious-black-and-white-blur-568027-1024x683.jpg\" alt=\"mulher-triste-estupro-de-vulneravel\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/anxious-black-and-white-blur-568027-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/anxious-black-and-white-blur-568027-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/anxious-black-and-white-blur-568027-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/anxious-black-and-white-blur-568027-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/anxious-black-and-white-blur-568027-2048x1366.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Dentre a gama dos crimes contra a dignidade sexual, o <a href=\"http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/decreto-lei\/del2848compilado.htm\">C\u00f3digo Penal<\/a> trata, em seu artigo 217-A, do estupro de vulner\u00e1vel que pune o agente que pratica conjun\u00e7\u00e3o carnal ou outro ato libidinoso contra v\u00edtima menor de 14 anos.<\/p>\n<p>O <i>caput<\/i> do artigo, que trata da idade da v\u00edtima, \u00e9, portanto, direto e objetivo, n\u00e3o importando eventual consentimento da v\u00edtima para a pr\u00e1tica do ato, sua experi\u00eancia sexual anterior ou exist\u00eancia de relacionamento amoroso com o agente, nos termos da S\u00famula n. 593 do <a href=\"http:\/\/www.stj.jus.br\/sites\/portalp\/Inicio\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a<\/a>.<\/p>\n<p>A vulnerabilidade, entretanto, n\u00e3o se restringe \u00e0 idade da v\u00edtima, sendo certo que o \u00a71\u00ba. do artigo 217-A discorre sobre as outras formas de vulnerabilidade.<\/p>\n<h2>Estupro de vulner\u00e1vel: outras formas de vulnerabilidade<\/h2>\n<p>Disp\u00f5e o aludido \u00a7 1\u00ba. que comete estupro de vulner\u00e1vel aquele que praticar conjun\u00e7\u00e3o carnal ou ato libidinoso contra v\u00edtima que <i>\u201c<\/i><i>por enfermidade ou defici\u00eancia mental, n\u00e3o tem o necess\u00e1rio discernimento para a pr\u00e1tica do ato, ou que, por qualquer outra causa, n\u00e3o pode oferecer resist\u00eancia\u201d<\/i>.<\/p>\n<p>Vale destacar que segundo o recente entendimento do STJ, <i>\u201cpara fins de caracteriza\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade da v\u00edtima maior de idade e portadora de enfermidade mental, \u00e9 permitido ao Magistrado, mesmo que sem a presen\u00e7a de laudo pericial, aferir a exist\u00eancia do necess\u00e1rio discernimento para a pr\u00e1tica do ato ou a impossibilidade de oferecer resist\u00eancia \u00e0 pr\u00e1tica sexual, desde que mediante decis\u00e3o devidamente fundamentada, atendendo ao princ\u00edpio do livre convencimento motivado.\u201d<b>[1]<\/b><\/i><\/p>\n<p>Chama a aten\u00e7\u00e3o, todavia, a amplitude das possibilidades compreendidas em n\u00e3o poder oferecer resist\u00eancia, que adiante ser\u00e3o analisadas a luz da doutrina e da recente jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>\n<h2>Incapacidade de a v\u00edtima oferecer resist\u00eancia<\/h2>\n<p>Pl\u00ednio de Arruda Gentil, em obra coordenada por Vicente Greco Filho e Mauricio Schaun Jalil ensina que:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>\u201cA incapacidade de oferecer resist\u00eancia, \u00faltima causa de vulnerabilidade, pode ser permanente ou tempor\u00e1ria, duradoura ou ligeira, motivada por causas naturais ou provocada. <b>Nessa condi\u00e7\u00e3o se encontra quem n\u00e3o pode opor-se \u00e0 conduta do agente.<\/b> <b>No caso de haver um m\u00ednimo de haver um m\u00ednimo de capacidade de resistir e sendo ela vencida pelo sujeito ativo com emprego de alguma fraude, a conduta desloca-se<\/b> para o crime de viola\u00e7\u00e3o sexual mediante fraude, do art. 215 do CP.\u201d<b>[2]<\/b><\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>Guilherme de Souza Nucci explica que:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>\u201c(&#8230;) A completa incapacidade torna absoluta a vulnerabilidade; a pouca mas existente, capacidade de resistir faz nascer a relativa vulnerabilidade. Em todas as situa\u00e7\u00f5es descritas\u00a0 acerca da vulnerabilidade relativa, pode-se desclassificar a infra\u00e7\u00e3o penal do artigo 217-A para a figura do art. 215. E, conforme o caso, considerar a conduta at\u00edpica. (&#8230;)\u201d <\/i>(C\u00f3digo Penal Comentado. Ed. Forense. 15 ed. Rio de Janeiro. 2015. p. 1106)<\/p><\/blockquote>\n<p>Evidente, portanto, que s\u00f3 h\u00e1 vulnerabilidade quando estiver totalmente nula a capacidade da v\u00edtima de oferecer resist\u00eancia ao agressor, condi\u00e7\u00e3o que deve ser aferida no momento da ocorr\u00eancia do crime.<\/p>\n<p>Dentre as poss\u00edveis causas de incapacidade de se oferecer resist\u00eancia, surgem como muito comuns \u2013 na casu\u00edstica forense e nos notici\u00e1rios policiais \u2013 o sono e a embriaguez das v\u00edtimas.<\/p>\n<h2>O sono como causa de incapacidade de a v\u00edtima oferecer resist\u00eancia<\/h2>\n<p>O Superior Tribunal de Justi\u00e7a definiu que o estado de sono, que diminua a capacidade da v\u00edtima de oferecer resist\u00eancia, caracteriza a vulnerabilidade prevista no art. 217-A, \u00a7 1\u00ba, do C\u00f3digo Penal.<\/p>\n<p>Diz o Superior Tribunal de Justi\u00e7a:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>1. Disp\u00f5e o art. 217-A, \u00a71\u00ba, do C\u00f3digo Penal, que tamb\u00e9m se configura o delito de estupro de vulner\u00e1vel quando \u00e9 praticado contra pessoa que, &#8220;por enfermidade ou defici\u00eancia mental, n\u00e3o tem o necess\u00e1rio discernimento para a pr\u00e1tica do ato, ou que, por qualquer outra causa, n\u00e3o pode oferecer resist\u00eancia.&#8221;.<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>2. Nos termos da jurisprud\u00eancia desta Corte Superior, o estado de sono pode significar circunst\u00e2ncia que retira da v\u00edtima a capacidade de oferecer resist\u00eancia.<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>3. Considerando que o Tribunal a quo destacou que o paciente iniciou os atos enquanto a v\u00edtima estava dormindo, sem poder oferecer naquele momento qualquer resist\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 ilegalidade a ser reconhecida nessa inst\u00e2ncia, em especial porque a via do habeas corpus n\u00e3o comporta an\u00e1lise de provas com o fim de alterar o entendimento da Corte de origem e do Ju\u00edzo de primeiro grau, que t\u00eam maior proximidade com os dados f\u00e1tico-probat\u00f3rios.<\/i><br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<p><i>4. Agravo regimental n\u00e3o provido.<b>[3]<\/b><\/i><\/p>\n<p>Fica claro, portanto, que a vulnerabilidade tempor\u00e1ria, oriunda do estado de dorm\u00eancia da v\u00edtima \u00e9, segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, v\u00e1lida para caracterizar o referido elemento do tipo penal em estudo.<\/p>\n<p>Ali\u00e1s, se ap\u00f3s o in\u00edcio do ato a v\u00edtima desperta e passa a reagir, tal fato n\u00e3o permite a descaracteriza\u00e7\u00e3o do estupro de vulner\u00e1vel uma vez que os atos libidinosos praticados durante o sono j\u00e1 s\u00e3o aptos a configurar o referido crime contra a dignidade sexual.<\/p>\n<h2>A embriaguez como causa de incapacidade de a v\u00edtima oferecer resist\u00eancia<\/h2>\n<p>Para que seja considerada como causa de exclus\u00e3o da capacidade de resist\u00eancia da v\u00edtima, a embriaguez precisa ser completa e de tal grau que impossibilite a v\u00edtima de lutar ou reagir com o agressor.<\/p>\n<p>Evidente que, em havendo um m\u00ednimo de capacidade de resist\u00eancia, o fato de a v\u00edtima estar embriagada n\u00e3o configurar\u00e1 o delito descrito no<\/p>\n<p>\u00a7 1\u00ba. do artigo 217-A, ou seja, o estupro de vulner\u00e1vel.<\/p>\n<p>Neste aspecto destaque-se a recente decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal que afastou acusa\u00e7\u00e3o de estupro de vulner\u00e1vel em caso onde n\u00e3o restou provada a incapacidade de resist\u00eancia da v\u00edtima decorrente da embriaguez:<br \/>\n<i><\/i><\/p>\n<blockquote><p><i>Estupro de vulner\u00e1vel. Embriaguez completa. Provas.\u00a0 Insufici\u00eancia. 1- Para se condenar por crime sexual no caso de vulnerabilidade tempor\u00e1ria &#8211; embriaguez completa -, necess\u00e1ria prova de que a v\u00edtima, no momento do ato, era totalmente incapaz de oferecer resist\u00eancia. <\/i><i>2 &#8211; Sem que realizado laudo pericial, n\u00e3o se pode concluir, com a certeza necess\u00e1ria, que a quantidade de bebida alco\u00f3lica consumida pela v\u00edtima foi suficiente para retirar por completo sua capacidade de resistir ao ato sexual.\u00a0 3 &#8211; As\u00a0 circunst\u00e2ncias do fato &#8212; v\u00edtima e r\u00e9u ingeriram juntos bebida alc\u00f3olica, residiam\u00a0 na mesma casa h\u00e1 15 anos e t\u00eam filhos em comum &#8212;\u00a0 deixam\u00a0 d\u00favidas sobre o consentimento dessa quanto ao ato sexual &#8212;\u00a0 ela, antes de ir para cama, disse ao r\u00e9u que iria dormir e recordava do momento do ato sexual, indicando que poderia resistir e n\u00e3o resistiu. 4 &#8211; Apela\u00e7\u00e3o provida.<b>[4]<\/b><\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>Note-se, que muito embora seja causa tempor\u00e1ria de vulnerabilidade, tal qual o sono, a embriaguez n\u00e3o configura automaticamente o estupro de vulner\u00e1vel, uma vez que deve restar demonstrado que a embriaguez foi suficiente para excluir qualquer possibilidade de resist\u00eancia da v\u00edtima.<\/p>\n<p>Portanto, diferentemente da objetividade do <i>caput<\/i> do artigo 217-A, que trata da idade da v\u00edtima, as outras circunst\u00e2ncias capazes de retirar a resist\u00eancia da v\u00edtima de estupro dever\u00e3o ser analisadas caso a caso, a fim de que reste provada a efic\u00e1cia da causa para exclus\u00e3o do poder de resist\u00eancia.<\/p>\n<div><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Tadeu Teixeira Theodoro<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Advogado, s\u00f3cio do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<br \/>\nEspecialista em Direitos Humanos pela Universidade de S\u00e3o Paulo &#8211; USP<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\" \/>\n<div>[1]\u00a0(HC 542.030\/MS, Rel. Ministro REYNALDO SOARES DA FONSECA, QUINTA TURMA, julgado em 06\/02\/2020, DJe 14\/02\/2020)<\/div>\n<div>[2]\u00a0C\u00f3digo Penal Comentado. Ed. Manole. S\u00e3o Paulo. 2016. p. 618.<\/div>\n<div>[3]\u00a0AgRg no HC 489.684\/ES, Rel. Ministro RIBEIRO DANTAS, QUINTA TURMA, julgado em 19\/11\/2019, DJe 26\/11\/2019<\/div>\n<div>[4]\u00a0Ac\u00f3rd\u00e3o 1245529, 00018390720188070019, Relator: JAIR SOARES, 2\u00aa Turma Criminal, data de julgamento: 23\/4\/2020, publicado no PJe: 7\/5\/2020<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Dentre a gama dos crimes contra a dignidade sexual, o C\u00f3digo Penal trata, em seu artigo 217-A, do estupro de vulner\u00e1vel que pune o agente que pratica conjun\u00e7\u00e3o carnal ou outro ato libidinoso contra v\u00edtima menor de 14 anos. O caput do artigo, que trata da idade da v\u00edtima, \u00e9, portanto, direto e objetivo, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1319,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,198],"tags":[176,177],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Estupro de Vulner\u00e1vel: Vulnerabilidade Passageira e Incapacidade de Oferecer Resist\u00eancia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia o artigo &quot;Estupro de Vulner\u00e1vel: Vulnerabilidade Passageira e Incapacidade de Oferecer Resist\u00eancia&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/estupro-de-vulneravel-vulnerabilidade-passageira-e-incapacidade-de-oferecer-resistencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Estupro de Vulner\u00e1vel: Vulnerabilidade Passageira e Incapacidade de Oferecer Resist\u00eancia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia o artigo &quot;Estupro de Vulner\u00e1vel: Vulnerabilidade Passageira e Incapacidade de Oferecer Resist\u00eancia&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/estupro-de-vulneravel-vulnerabilidade-passageira-e-incapacidade-de-oferecer-resistencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-18T12:44:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-01T17:24:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/anxious-black-and-white-blur-568027.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1601\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/estupro-de-vulneravel-vulnerabilidade-passageira-e-incapacidade-de-oferecer-resistencia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/anxious-black-and-white-blur-568027.jpg\",\"width\":2400,\"height\":1601,\"caption\":\"mulher-triste-estupro-de-vulneravel\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/estupro-de-vulneravel-vulnerabilidade-passageira-e-incapacidade-de-oferecer-resistencia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/estupro-de-vulneravel-vulnerabilidade-passageira-e-incapacidade-de-oferecer-resistencia\/\",\"name\":\"Estupro de Vulner\\u00e1vel: Vulnerabilidade Passageira e Incapacidade de Oferecer Resist\\u00eancia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/estupro-de-vulneravel-vulnerabilidade-passageira-e-incapacidade-de-oferecer-resistencia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-08-18T12:44:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-01T17:24:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia o artigo \\\"Estupro de Vulner\\u00e1vel: Vulnerabilidade Passageira e Incapacidade de Oferecer Resist\\u00eancia\\\".\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/estupro-de-vulneravel-vulnerabilidade-passageira-e-incapacidade-de-oferecer-resistencia\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/709"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=709"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1322,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/709\/revisions\/1322"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1319"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=709"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=709"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}