{"id":76375,"date":"2023-03-20T17:24:52","date_gmt":"2023-03-20T20:24:52","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=76375"},"modified":"2023-03-20T17:47:50","modified_gmt":"2023-03-20T20:47:50","slug":"claudia-e-naiara-seixas-respondem-perguntas-sobre-direito-penal-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-e-naiara-seixas-ranking-analise-mulher","title":{"rendered":"Dr.\u00aas Cl\u00e1udia e Naiara Seixas no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2023!"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"76375\" class=\"elementor elementor-76375\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-14d81e8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"14d81e8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b0d67a4 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"b0d67a4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fde971 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2fde971\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"534\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/mmt_e3_CS_Claudia_e_Naiara_Sexias_65-1024x684.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/mmt_e3_CS_Claudia_e_Naiara_Sexias_65-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/mmt_e3_CS_Claudia_e_Naiara_Sexias_65-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/mmt_e3_CS_Claudia_e_Naiara_Sexias_65-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/mmt_e3_CS_Claudia_e_Naiara_Sexias_65-1536x1026.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/mmt_e3_CS_Claudia_e_Naiara_Sexias_65-2048x1368.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3b6162 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3b6162\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial, sans-serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">Quantas m\u00e3es e filhas voc\u00ea conhece no maior ranking da advocacia nacional? N\u00f3s conhecemos uma dupla: Cl\u00e1udia e Naiara! Elas trabalham juntas em uma profiss\u00e3o passada de m\u00e3e para filha.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%; font-family: Arial, sans-serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">E em 2023, pela primeira vez, as duas sa\u00edram ao mesmo tempo no Ranking individual da Advocacia Mulher organizado pela editoria An\u00e1lise, o mais consagrado do segmento jur\u00eddico. O ranking leva em conta apenas votos das maiores empresas do mercado para sua forma\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c13a11e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c13a11e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Pr\u00eamios Dr.\u00aa Cl\u00e1udia Seixas<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c4c74e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8c4c74e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"450\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2-1024x576.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2-1024x576.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2-300x169.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2-768x432.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2-1536x864.png 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2.png 1920w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de87970 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"de87970\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial, sans-serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a Dra. Cl\u00e1udia Seixas entrou para o Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher. Desta<br \/>vez, na edi\u00e7\u00e3o 2023\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 12.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif;\"><span style=\"color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">apareceu em 4 categorias distintas, olha s\u00f3:<\/span><br \/><!--[endif]--><\/span><\/p><p style=\"margin-left: 36.0pt; text-indent: -18.0pt; mso-list: l0 level1 lfo1;\"><!-- [if !supportLists]--><span style=\"font-size: 12.0pt; font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol; mso-bidi-font-family: Symbol;\">\u00b7<span style=\"font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-stretch: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-family: 'Times New Roman';\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial, sans-serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">4\u00ba lugar como advogada mais admirada do pa\u00eds por especialidade, na categoria &#8220;Direito Penal&#8221;;<\/span><\/p><p style=\"margin-left: 36.0pt; text-indent: -18.0pt; mso-list: l0 level1 lfo1;\"><!-- [if !supportLists]--><span style=\"font-size: 12.0pt; font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol; mso-bidi-font-family: Symbol;\">\u00b7<span style=\"font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-stretch: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-family: 'Times New Roman';\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial, sans-serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">3\u00ba lugar como advogada mais admirada do pa\u00eds por setor econ\u00f4mico, na categoria &#8220;Com\u00e9rcio&#8221;;<\/span><span style=\"font-size: 12.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif;\"><br \/><!--[endif]--><\/span><\/p><p style=\"margin-left: 36.0pt; text-indent: -18.0pt; mso-list: l0 level1 lfo1;\"><!-- [if !supportLists]--><span style=\"font-size: 12.0pt; font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol; mso-bidi-font-family: Symbol;\">\u00b7<span style=\"font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-stretch: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-family: 'Times New Roman';\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial, sans-serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">5\u00ba lugar como advogada mais admirada do pa\u00eds por setor econ\u00f4mico, na categoria &#8220;Alimentos,<br \/>Bebidas e Fumo&#8221;;<\/span><\/p><p style=\"margin-left: 36.0pt; text-indent: -18.0pt; mso-list: l0 level1 lfo1;\"><span style=\"font-family: Symbol; text-indent: -24px;\">\u00b7<\/span><span style=\"font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-stretch: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-family: 'Times New Roman'; text-indent: -24px;\">\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<\/span><span style=\"color: black; font-family: Arial, sans-serif; font-size: 12pt; text-indent: -18pt;\">4\u00ba lugar como advogada mais admirada do Estado de S\u00e3o Paulo.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3a71744 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3a71744\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Pr\u00eamios Dr.\u00aa Naiara Seixas<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cc6ce2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4cc6ce2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"450\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1-1024x576.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1-1024x576.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1-300x169.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1-768x432.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1-1536x864.png 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1.png 1920w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-449fad4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"449fad4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial, sans-serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">Essa \u00e9 a primeira vez da Dr.\u00aa Naiara no Ranking An\u00e1lise. Naiara n\u00e3o s\u00f3 estreou no ranking mais disputado do segmento jur\u00eddico nacional, como tamb\u00e9m venceu em duas categorias distintas:<\/span><span style=\"font-size: 12.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif;\"><\/span><\/p>\n<p><!--[endif]--><\/p>\n<p style=\"margin-left: 36.0pt; text-indent: -18.0pt; mso-list: l0 level1 lfo1;\"><!-- [if !supportLists]--><span style=\"font-size: 12.0pt; font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol; mso-bidi-font-family: Symbol;\">\u00b7<span style=\"font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-stretch: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-family: 'Times New Roman';\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span><\/span><!--[endif]--><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial, sans-serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">4\u00ba lugar como advogada mais admirada do pa\u00eds por especialidade, na categoria &#8220;Compliance&#8221;;<\/span><span style=\"font-size: 12.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif;\"><br><!--[endif]--><\/span><\/p>\n<p style=\"margin-left: 36.0pt; text-indent: -18.0pt; mso-list: l0 level1 lfo1;\"><!-- [if !supportLists]--><span style=\"font-size: 12.0pt; font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol; mso-bidi-font-family: Symbol;\">\u00b7<span style=\"font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-stretch: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-family: 'Times New Roman';\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span><\/span><!--[endif]--><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial, sans-serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">5\u00ba lugar como advogada mais admirada do pa\u00eds por setor econ\u00f4mico, na categoria &#8220;Alimentos, Bebidas e Fumo&#8221;.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a23449b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a23449b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">Em um ranking que \u00e9 composto apenas por vota\u00e7\u00e3o dos executivos das maiores empresas que atuam no Brasil em cada categoria, nossa banca conseguiu colocar duas profissionais no TOP 5 de 4 categorias distintas! Haja orgulho deste time! Estamos muito felizes por essa conquista!<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quantas m\u00e3es e filhas voc\u00ea conhece no maior ranking da advocacia nacional? N\u00f3s conhecemos uma dupla: Cl\u00e1udia e Naiara! Elas trabalham juntas em uma profiss\u00e3o passada de m\u00e3e para filha. E em 2023, pela primeira vez, as duas sa\u00edram ao mesmo tempo no Ranking individual da Advocacia Mulher organizado pela editoria An\u00e1lise, o mais consagrado [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":76397,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[206,395,427,426],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dr.\u00aas Cl\u00e1udia e Naiara Seixas no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2023! - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-e-naiara-seixas-ranking-analise-mulher\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dr.\u00aas Cl\u00e1udia e Naiara Seixas no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2023! - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Quantas m\u00e3es e filhas voc\u00ea conhece no maior ranking da advocacia nacional? N\u00f3s conhecemos uma dupla: Cl\u00e1udia e Naiara! Elas trabalham juntas em uma profiss\u00e3o passada de m\u00e3e para filha. E em 2023, pela primeira vez, as duas sa\u00edram ao mesmo tempo no Ranking individual da Advocacia Mulher organizado pela editoria An\u00e1lise, o mais consagrado [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-e-naiara-seixas-ranking-analise-mulher\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-20T20:24:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-20T20:47:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/mmt_e3_CS_Claudia_e_Naiara_Sexias_65-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1710\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-e-naiara-seixas-ranking-analise-mulher\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/mmt_e3_CS_Claudia_e_Naiara_Sexias_65-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1710},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-e-naiara-seixas-ranking-analise-mulher\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-e-naiara-seixas-ranking-analise-mulher\/\",\"name\":\"Dr.\\u00aas Cl\\u00e1udia e Naiara Seixas no Ranking An\\u00e1lise Advocacia Mulher 2023! - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-e-naiara-seixas-ranking-analise-mulher\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-03-20T20:24:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-20T20:47:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-e-naiara-seixas-ranking-analise-mulher\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/76375"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=76375"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/76375\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":76400,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/76375\/revisions\/76400"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/76397"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=76375"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=76375"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=76375"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}