{"id":83625,"date":"2023-04-20T18:18:05","date_gmt":"2023-04-20T21:18:05","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=83625"},"modified":"2023-05-10T18:24:51","modified_gmt":"2023-05-10T21:24:51","slug":"conheca-os-advogados-do-claudia-seixas-sociedade-de-advogados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conhe%C3%A7a-nosso-time","title":{"rendered":"Conhe\u00e7a os advogados do Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados!"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"83625\" class=\"elementor elementor-83625\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-14d81e8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"14d81e8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b0d67a4 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"b0d67a4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fde971 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2fde971\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"534\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fachada_162-1024x684.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fachada_162-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fachada_162-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fachada_162-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fachada_162-1536x1026.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fachada_162-2048x1368.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3b6162 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3b6162\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">O escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados v\u00eam acumulando pr\u00eamios e reconhecimento desde a sua funda\u00e7\u00e3o. Tudo isso gra\u00e7as n\u00e3o s\u00f3 a trajet\u00f3ria da fundadora, mas tamb\u00e9m de toda a equipe que trabalha com muita \u00e9tica e sempre tratou seus clientes dentro da mais pura realidade processual.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">As especialidades do escrit\u00f3rio incluem: Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva, Investiga\u00e7\u00e3o Corporativa e Investiga\u00e7\u00e3o Preliminar, Compliance Criminal com foco em empresas, Direito Penal, Direito Processual Penal e outras.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Agora, <b>vamos conhecer os profissionais do nosso time.<\/b><\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c13a11e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c13a11e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Maria Cl\u00e1udia de Seixas  - OAB-SP 88.552<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c4c74e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8c4c74e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"450\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2-1024x576.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2-1024x576.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2-300x169.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2-768x432.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2-1536x864.png 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2.png 1920w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de87970 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"de87970\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">Mais de 35 anos de carreira atuando exclusivamente na \u00e1rea criminal. Ela \u00e9 titular da 28\u00b0 Cadeira da Academia Ribeir\u00e3o-pretana de Letras Jur\u00eddicas e manteve um Curso Preparat\u00f3rio para Exame de Ordem dos Advogados (OAB) por 33 anos.<\/span><br \/><br \/><span style=\"color: #000000;\">Hoje, lidera o escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados, que j\u00e1 tem mais de 10 anos. Veja detalhes do curr\u00edculo da Cl\u00e1udia:<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">Formada em Direito pela Universidade Ribeir\u00e3o Preto (Unaerp) em\u00a01984;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Foi s\u00f3cia do escrit\u00f3rio Brasil Salom\u00e3o e Matthes por 10 anos;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">P\u00f3s-graduada em Direito Penal e Processo Penal pela Faculdade de Direito de Franca (FDF);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Professora de Processo Penal no Curso Preparat\u00f3rio para Exame de Ordem dos Advogados;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Titular da 28\u00aa Cadeira da Academia Ribeir\u00e3o-pretana de Letras Jur\u00eddicas;<\/span><\/li><\/ul><p><span style=\"color: #000000;\">H\u00e1 anos \u00e9 considerada pelo prestigiado Ranking An\u00e1lise como TOP 3 nacional da \u00e1rea penal no Brasil.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3a71744 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3a71744\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Naiara de Seixas Carneiro Caparica  - OAB-SP 267.339<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cc6ce2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4cc6ce2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"450\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1-1024x576.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1-1024x576.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1-300x169.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1-768x432.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1-1536x864.png 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1.png 1920w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-449fad4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"449fad4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">Ap\u00f3s anos de experi\u00eancia em uma das mais conceituadas bancas de S\u00e3o Paulo capital, ela hoje integra a equipe de profissionais do nosso escrit\u00f3rio com \u00e9tica, zelo e conhecimento na \u00e1rea.<\/span><br \/><span style=\"color: #000000;\">\u2800<\/span><br \/><span style=\"color: #000000;\">Ela j\u00e1 foi professora convidada para a disciplina de Direito Penal na Funda\u00e7\u00e3o Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP) e \u00e9 membro do Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM). Atualmente, ela \u00e9 Presidente da Comiss\u00e3o de Processos Penais, na 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da OAB. Veja mais sobre ela:<\/span><br \/><span style=\"color: #000000;\">\u2800<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">Formada em Direito pela Faculdade Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">P\u00f3s-graduada em Direito Penal Econ\u00f4mico pela Faculdade Get\u00falio Vargas (FGV);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">P\u00f3s-graduada em Direito Penal Econ\u00f4mico e Europeu pela Universidade de Coimbra\/IBCCRIM;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Curso de extens\u00e3o em Compliance Criminal pela Escola de Direito da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Professora convidada da Faculdade de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Frequentou o curso de Direitos Fundamentais da Faculdade de Direito da Universidade de Coimbra em parceria com o Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Monitoria de Pr\u00e1tica de Processo Penal com a professora Naila Nucci na Faculdade Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Associada ao Instituto de Defesa do Direito de Defesa (IDDD);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Membro do Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Presidente da Comiss\u00e3o de Processos Penais da 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Membro do Conselho de Prerrogativas da 12\u00aa Subse\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">S\u00f3cia do escrit\u00f3rio Carla Domenico Sociedade de Advogados;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Membro do escrit\u00f3rio Toron, Torihara e Szafir;<\/span><\/li><\/ul><p><br \/><span style=\"color: #000000;\">Em 2023, constou pela primeira vez no Ranking An\u00e1lise, como uma das advogadas mais admiradas do Brasil na \u00e1rea de Compliance Criminal.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3a07633 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3a07633\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Andr\u00e9 Santos Rocha da Silva  - OAB-SP 253.601<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a97ede elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0a97ede\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"671\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Andre_Rocha_24-671x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Andre_Rocha_24-671x1024.jpg 671w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Andre_Rocha_24-197x300.jpg 197w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Andre_Rocha_24-768x1171.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Andre_Rocha_24-1007x1536.jpg 1007w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Andre_Rocha_24-1343x2048.jpg 1343w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Andre_Rocha_24-scaled.jpg 1679w\" sizes=\"(max-width: 671px) 100vw, 671px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-161a622 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"161a622\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">O Dr. Andr\u00e9 \u00e9 o advogado mais antigo do nosso escrit\u00f3rio, um profissional muito comprometido, cujo trabalho demonstra atitudes reais de honestidade, efici\u00eancia e esp\u00edrito de equipe. Ele trabalha com a Dra. Cl\u00e1udia Seixas h\u00e1 quase duas d\u00e9cadas. Um profissional important\u00edssimo para o nosso escrit\u00f3rio:<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">Formado em Direito no Campus Ribeir\u00e3o Preto\/SP da Universidade Paulista (UNIP);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">P\u00f3s-graduado em Direito Penal e Processo Penal pela Funda\u00e7\u00e3o Armando Alvares Penteado (FAAP);<\/span><\/li><\/ul><p><span style=\"color: #000000;\">Curso de Especializa\u00e7\u00e3o em Direito Tribut\u00e1rio pelo Instituto Brasileiro de Estudos Tribut\u00e1rios (IBET).<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e9bd6ce elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e9bd6ce\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ant\u00f4nio Milad Labaki Neto  - OAB-SP 286.921<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-593685e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"593685e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"683\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Antonio_Milad_-Labaki_5-683x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Antonio_Milad_-Labaki_5-683x1024.jpg 683w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Antonio_Milad_-Labaki_5-200x300.jpg 200w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Antonio_Milad_-Labaki_5-768x1152.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Antonio_Milad_-Labaki_5-1024x1536.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Antonio_Milad_-Labaki_5-1365x2048.jpg 1365w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Antonio_Milad_-Labaki_5-scaled.jpg 1707w\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0ba949d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0ba949d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">O Dr. Ant\u00f4nio \u00e9 um advogado extremamente comprometido com suas causas e um verdadeiro intelectual da \u00e1rea penal. Ele atua com muito profissionalismo para defender nossos clientes com honestidade e seriedade. Veja o seu curr\u00edculo:\u00a0<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">Formado em Direito pela Faculdade de Direito de Franca (FDF);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Membro do Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Especialista em Direito Penal Econ\u00f4mico pelo Instituto de Direito Penal Econ\u00f4mico e Europeu da Universidade de Coimbra;<\/span><\/li><\/ul><p><span style=\"color: #000000;\">P\u00f3s-graduado em Ci\u00eancias Criminais pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais (PUC\/MG).<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-886a0f9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"886a0f9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Fernando Jorge Roselino Neto  - OAB-SP 361.637<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ca8fff elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2ca8fff\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fernando_Roselino_37-819x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fernando_Roselino_37-819x1024.jpg 819w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fernando_Roselino_37-240x300.jpg 240w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fernando_Roselino_37-768x960.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fernando_Roselino_37-1229x1536.jpg 1229w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fernando_Roselino_37-1638x2048.jpg 1638w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fernando_Roselino_37-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a099c1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5a099c1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">Mais um excelente advogado que comp\u00f5e a nossa banca! O Dr. Fernando Jorge Roselino Neto \u00e9 respons\u00e1vel pelos nossos atendimentos na cidade de S\u00e3o Paulo &#8211; SP. \u00c9 um dos advogados mais antigos do nosso escrit\u00f3rio e desempenha com paix\u00e3o e honestidade o Direito Penal. Saiba mais sobre ele:<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">Formado em Direito pela Universidade Ribeir\u00e3o Preto (Unaerp);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">P\u00f3s-graduado em Direito Penal e Processual Penal pela Escola Paulista de Direito (EPD);<\/span><\/li><\/ul><p><span style=\"color: #000000;\">Membro do Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM).<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d1deece elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d1deece\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira  - OAB-SP 172.450<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-03f1df6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"03f1df6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"683\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Flavia_Remiro_4-683x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Flavia_Remiro_4-683x1024.jpg 683w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Flavia_Remiro_4-200x300.jpg 200w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Flavia_Remiro_4-768x1152.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Flavia_Remiro_4-1024x1536.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Flavia_Remiro_4-1365x2048.jpg 1365w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Flavia_Remiro_4-scaled.jpg 1707w\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a23449b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a23449b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">A Dra. Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira \u00e9 inovadora e muito atuante na nossa miss\u00e3o de contribuir de forma justa para o aperfei\u00e7oamento constante da pr\u00e1tica penal. A profissional possui atua\u00e7\u00e3o efetiva na \u00e1rea criminal desde 1997. Veja mais sobre o seu curr\u00edculo:<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">Formada em Direito pela Universidade Ribeir\u00e3o Preto (Unaerp);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Especialista em Direito Penal e Processo Penal pela Universidade Candido Mendes;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Curso de aperfei\u00e7oamento pelo Complexo Jur\u00eddico Dam\u00e1sio de Jesus;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Cursos diversos de Extens\u00e3o Profissional pela Escola Superior de Advocacia;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Cursos de extens\u00e3o pela Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo;<\/span><\/li><\/ul><p><span style=\"color: #000000;\">Atualiza\u00e7\u00e3o profissional pela LFG.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3294772 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3294772\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Guilherme Laurindo do Amaral  - OAB-SP 391.590<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44e4760 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"44e4760\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"683\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Guilherme_Amaral_75-683x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Guilherme_Amaral_75-683x1024.jpg 683w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Guilherme_Amaral_75-200x300.jpg 200w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Guilherme_Amaral_75-768x1152.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Guilherme_Amaral_75-1024x1536.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Guilherme_Amaral_75-1365x2048.jpg 1365w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Guilherme_Amaral_75-scaled.jpg 1707w\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dabbdd8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dabbdd8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">Seriedade e comprometimento s\u00e3o caracter\u00edsticas do Dr. Guilherme Laurindo do Amaral! Ele \u00e9 muito solicito e dedicado ao trabalho, o que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para atuar no Direito Penal. Veja o seu curr\u00edculo:<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">Formado em Direito pela Faculdade de Direito UniSEB Centro Universit\u00e1rio;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">P\u00f3s-graduado em Direito Penal e Processo Penal pela Escola Paulista de Direito (EPD);<\/span><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ede2610 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ede2610\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Jos\u00e9 Francisco Porto Bobadilla  - OAB-SP 385.992<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0cad89f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0cad89f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"683\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Jose_Francisco_Bobadilla_2-683x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Jose_Francisco_Bobadilla_2-683x1024.jpg 683w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Jose_Francisco_Bobadilla_2-200x300.jpg 200w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Jose_Francisco_Bobadilla_2-768x1152.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Jose_Francisco_Bobadilla_2-1024x1536.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Jose_Francisco_Bobadilla_2-1365x2048.jpg 1365w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e1_Jose_Francisco_Bobadilla_2-scaled.jpg 1707w\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3521a41 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3521a41\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">O Dr. Francisco Porto Bobadilla \u00e9 um advogado que preza pelos padr\u00f5es \u00e9ticos e excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. Conhe\u00e7a mais:<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">Formado em Direito pela Universidade Ribeir\u00e3o Preto (Unaerp);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">P\u00f3s-graduado em Direito Penal e Processo Penal pela Escola Paulista<\/span> de Direito (EPD).<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c1a31dd elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c1a31dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Laura Garcia Lino \u2013 OAB-SP 492.623\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c30a740 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c30a740\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Laura-Garcia-Lino-1024x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Laura-Garcia-Lino-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Laura-Garcia-Lino-300x300.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Laura-Garcia-Lino-150x150.jpg 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Laura-Garcia-Lino-768x768.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Laura-Garcia-Lino.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-73633de elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"73633de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">E a mais jovem contratada \u00e9 a Dr.\u00aa Laura. Ela era a nossa estagi\u00e1ria e hoje temos orgulho de ter efetivado ela. Conhe\u00e7a um pouco do curr\u00edculo dessa jovem promessa do escrit\u00f3rio.<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">Formada em direito pela Universidade de Ribeir\u00e3o Preto (UNAERP) em 2022.<\/span><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8792b3d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8792b3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tadeu Teixeira Theodoro  - OAB-SP 273.007<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed13134 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ed13134\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"534\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Tadeu_Teixeira_70-1024x684.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Tadeu_Teixeira_70-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Tadeu_Teixeira_70-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Tadeu_Teixeira_70-768x513.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Tadeu_Teixeira_70-1536x1026.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Tadeu_Teixeira_70-2048x1368.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f6b865b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f6b865b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">Com anos de experi\u00eancia e um curr\u00edculo fant\u00e1stico, o Dr. Tadeu \u00e9 um profissional diferenciado que agrega demais no time Cl\u00e1udia Seixas. Confira abaixo um pouco mais sobre o seu curr\u00edculo:<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">Formado em Direito pela Faculdade de Direito de Franca (FDF);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Especialista em Direitos Humanos pela Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo (FDRP\/USP);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Frequentou o Curso de Atualiza\u00e7\u00e3o e Pr\u00e1tica do Tribunal do J\u00fari pela Escola Superior de Advocacia (ESA);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Extens\u00e3o Universit\u00e1ria em Direito Tribut\u00e1rio pela Faculdade Anhanguera;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Extens\u00e3o Universit\u00e1ria em Crimes de \u00d3dio pela Escola de Direito da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul;<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Membro do Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM).<\/span><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d39edb elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9d39edb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Theuan Carvalho Gomes da Silva  - OAB-SP 343.446<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-6422f6d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"6422f6d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9643129 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"9643129\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cf91627 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"cf91627\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Theuan_Carvalho-1024x1024.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Theuan_Carvalho-1024x1024.png 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Theuan_Carvalho-300x300.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Theuan_Carvalho-150x150.png 150w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Theuan_Carvalho-768x768.png 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Theuan_Carvalho.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-86ae425 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"86ae425\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3182eb6 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"3182eb6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4df2f3f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4df2f3f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><span style=\"color: #000000;\">Quase 10 anos atuando na \u00e1rea e ampla atua\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e pr\u00e1tica. O Dr. Theuan entrou no escrit\u00f3rio em 2022 e trouxe toda a sua expertise para integrar o nosso time de apaixonados por Direito Penal. Veja um pouco mais sobre o seu curr\u00edculo:<\/span><\/p><ul><li><span style=\"color: #000000;\">Mestre em Direito pela Faculdade de Ci\u00eancias Humanas e Sociais da Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho (UNESP);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Especialista em Direito Penal Econ\u00f4mico pela Escola de Direito de S\u00e3o Paulo da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV).<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Especialista em Direitos Humanos pela Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP).<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Formado em Direito pela Faculdade de Direito de Franca (FDF);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Associado ao Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM);<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Associado ao Instituto de Defesa do Direito de Defesa (IDDD), sendo que, em 2017, recebeu o pr\u00eamio \u201cM\u00e1rcio Thomaz Bastos\u201d pela sua contribui\u00e7\u00e3o.<\/span><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados v\u00eam acumulando pr\u00eamios e reconhecimento desde a sua funda\u00e7\u00e3o. Tudo isso gra\u00e7as n\u00e3o s\u00f3 a trajet\u00f3ria da fundadora, mas tamb\u00e9m de toda a equipe que trabalha com muita \u00e9tica e sempre tratou seus clientes dentro da mais pura realidade processual. As especialidades do escrit\u00f3rio incluem: Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva, Investiga\u00e7\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":83626,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[429,428,206,229,228,395],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conhe\u00e7a os advogados do Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados! - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nosso escrit\u00f3rio de advocacia ganha cada vez mais reconhecimento. Isso se deve a nossa equipe de especialistas, que, al\u00e9m de ter um curr\u00edculo admir\u00e1vel, trabalha h\u00e1 anos na \u00e1rea. Quer saber quem s\u00e3o os advogados do nosso time? Acompanhe a leitura!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conhe\u00e7a-nosso-time\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conhe\u00e7a os advogados do Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados! - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nosso escrit\u00f3rio de advocacia ganha cada vez mais reconhecimento. Isso se deve a nossa equipe de especialistas, que, al\u00e9m de ter um curr\u00edculo admir\u00e1vel, trabalha h\u00e1 anos na \u00e1rea. Quer saber quem s\u00e3o os advogados do nosso time? Acompanhe a leitura!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conhe\u00e7a-nosso-time\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-20T21:18:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-10T21:24:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fachada_162-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1710\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conhe%C3%A7a-nosso-time\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/mmt_e3_CS_Fachada_162-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1710},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conhe%C3%A7a-nosso-time\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conhe%C3%A7a-nosso-time\/\",\"name\":\"Conhe\\u00e7a os advogados do Cl\\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados! - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conhe%C3%A7a-nosso-time\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-04-20T21:18:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-10T21:24:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Nosso escrit\\u00f3rio de advocacia ganha cada vez mais reconhecimento. Isso se deve a nossa equipe de especialistas, que, al\\u00e9m de ter um curr\\u00edculo admir\\u00e1vel, trabalha h\\u00e1 anos na \\u00e1rea. Quer saber quem s\\u00e3o os advogados do nosso time? Acompanhe a leitura!\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/conhe%C3%A7a-nosso-time\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83625"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83625"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83625\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83651,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83625\/revisions\/83651"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/83626"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83625"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83625"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83625"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}