{"id":88344,"date":"2023-05-31T07:02:33","date_gmt":"2023-05-31T10:02:33","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=88344"},"modified":"2023-07-10T11:15:19","modified_gmt":"2023-07-10T14:15:19","slug":"atividade-empresarial-e-licitacao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/atividade-empresarial-e-licitacao","title":{"rendered":"Atividade empresarial e licita\u00e7\u00e3o: o que tem a ver com Penal?"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-88345 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_292690138_L-1024x682.jpg\" alt=\"Atividade empresarial e licita\u00e7\u00e3o\" width=\"800\" height=\"533\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_292690138_L-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_292690138_L-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_292690138_L-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_292690138_L-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_292690138_L.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Esses dois assuntos est\u00e3o mais relacionados do que voc\u00ea imagina. A nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2019-2022\/2021\/lei\/l14133.htm\" rel=\"noopener\">Lei 14.133\/2021<\/a>) estabelece normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para as Administra\u00e7\u00f5es P\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios brasileiros.<\/p>\n<p>Essa lei trouxe um aumento expressivo dos crimes licitat\u00f3rios e uma s\u00e9rie de dispositivos que garantem preju\u00edzo para empresas que n\u00e3o possuem o Programa de Integridade ou Compliance.\u00a0Se a sua empresa trabalha com licita\u00e7\u00f5es, fique atento! Entender os seus riscos penais \u00e9 o primeiro passo para elaborar um programa efetivo de compliance!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esses dois assuntos est\u00e3o mais relacionados do que voc\u00ea imagina. A nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (Lei 14.133\/2021) estabelece normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para as Administra\u00e7\u00f5es P\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios brasileiros. Essa lei trouxe um aumento expressivo dos crimes licitat\u00f3rios e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":88345,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[433,430,206,228,432,431],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Atividade empresarial e licita\u00e7\u00e3o: o que tem a ver com Penal? - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Esses t\u00f3picos est\u00e3o intimamente relacionados e s\u00e3o importantes para identifica\u00e7\u00e3o de riscos penais. Explicaremos mais neste artigo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/atividade-empresarial-e-licitacao\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Atividade empresarial e licita\u00e7\u00e3o: o que tem a ver com Penal? - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Esses t\u00f3picos est\u00e3o intimamente relacionados e s\u00e3o importantes para identifica\u00e7\u00e3o de riscos penais. Explicaremos mais neste artigo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/atividade-empresarial-e-licitacao\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-31T10:02:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-10T14:15:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_292690138_L.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1333\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/atividade-empresarial-e-licitacao\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_292690138_L.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1333,\"caption\":\"Atividade empresarial e licita\\u00e7\\u00e3o\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/atividade-empresarial-e-licitacao\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/atividade-empresarial-e-licitacao\/\",\"name\":\"Atividade empresarial e licita\\u00e7\\u00e3o: o que tem a ver com Penal? - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/atividade-empresarial-e-licitacao\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-05-31T10:02:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-10T14:15:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Esses t\\u00f3picos est\\u00e3o intimamente relacionados e s\\u00e3o importantes para identifica\\u00e7\\u00e3o de riscos penais. Explicaremos mais neste artigo.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/atividade-empresarial-e-licitacao\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/88344"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=88344"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/88344\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":88351,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/88344\/revisions\/88351"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/88345"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=88344"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=88344"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=88344"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}