{"id":88353,"date":"2023-06-19T07:12:01","date_gmt":"2023-06-19T10:12:01","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=88353"},"modified":"2023-06-19T07:12:01","modified_gmt":"2023-06-19T10:12:01","slug":"existe-auditoria-para-prevencao-de-riscos-penais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-riscos-penais","title":{"rendered":"Existe auditoria para preven\u00e7\u00e3o de riscos penais?"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-88354 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_129174646_L-1024x683.jpg\" alt=\"preven\u00e7\u00e3o de riscos penais\" width=\"800\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_129174646_L-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_129174646_L-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_129174646_L-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_129174646_L-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_129174646_L.jpg 1999w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Prevenir riscos penais \u00e9 fundamental para evitar preju\u00edzos \u00e0s empresas. Por isso, existem as auditorias para preven\u00e7\u00e3o de riscos! Vamos entender como funciona esse processo?<\/p>\n<p>Normalmente, essas auditorias s\u00e3o realizadas por meio de consultas, feitas pela empresa que deseja evitar riscos penais, a profissionais gabaritados da \u00e1rea penal.<\/p>\n<p>Os profissionais contratados usam de todo seu conhecimento para analisar no detalhe as pr\u00e1ticas de governan\u00e7a, contratos, etc., elaborando um parecer que aponta precisamente quais s\u00e3o os riscos a que a empresa est\u00e1 sujeita.<\/p>\n<p>Com este parecer em m\u00e3os, come\u00e7a uma nova fase: a cria\u00e7\u00e3o de um programa de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.migalhas.com.br\/depeso\/319529\/compliance-criminal--contextualizacoes\" rel=\"noopener\">Compliance Criminal<\/a>, para minimizar os riscos e garantir mais seguran\u00e7a para a empresa, seus empregados e para a sociedade civil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Prevenir riscos penais \u00e9 fundamental para evitar preju\u00edzos \u00e0s empresas. Por isso, existem as auditorias para preven\u00e7\u00e3o de riscos! Vamos entender como funciona esse processo? Normalmente, essas auditorias s\u00e3o realizadas por meio de consultas, feitas pela empresa que deseja evitar riscos penais, a profissionais gabaritados da \u00e1rea penal. Os profissionais contratados usam de todo seu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":88354,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[430,206,436,228,434,435],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Existe auditoria para preven\u00e7\u00e3o de riscos penais? - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Voc\u00ea sabia que \u00e9 poss\u00edvel identificar e prevenir riscos penais no ambiente corporativo? Neste artigo voc\u00ea saber\u00e1 como isso \u00e9 poss\u00edvel.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-riscos-penais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Existe auditoria para preven\u00e7\u00e3o de riscos penais? - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Voc\u00ea sabia que \u00e9 poss\u00edvel identificar e prevenir riscos penais no ambiente corporativo? Neste artigo voc\u00ea saber\u00e1 como isso \u00e9 poss\u00edvel.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-riscos-penais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-19T10:12:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_129174646_L-1024x683.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"683\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-riscos-penais\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Depositphotos_129174646_L.jpg\",\"width\":1999,\"height\":1333,\"caption\":\"preven\\u00e7\\u00e3o de riscos penais\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-riscos-penais\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-riscos-penais\/\",\"name\":\"Existe auditoria para preven\\u00e7\\u00e3o de riscos penais? - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-riscos-penais\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-06-19T10:12:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-19T10:12:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Voc\\u00ea sabia que \\u00e9 poss\\u00edvel identificar e prevenir riscos penais no ambiente corporativo? Neste artigo voc\\u00ea saber\\u00e1 como isso \\u00e9 poss\\u00edvel.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/prevencao-de-riscos-penais\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/88353"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=88353"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/88353\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":88355,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/88353\/revisions\/88355"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/88354"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=88353"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=88353"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=88353"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}