{"id":90722,"date":"2023-07-05T11:16:04","date_gmt":"2023-07-05T14:16:04","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=90722"},"modified":"2023-07-10T11:47:06","modified_gmt":"2023-07-10T14:47:06","slug":"escritorio-claudia-seixas-sociedade-de-advogados-e-tido-como-o-3-mais-admirado-de-sao-paulo-no-ranking-analise-regional-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ranking-an%C3%A1lise-regional-junho-2023","title":{"rendered":"Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de advogados \u00e9 tido como o 3\u00b0 mais admirado de S\u00e3o Paulo no Ranking An\u00e1lise Regional 2023!"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-claudia.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-90723 aligncenter\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-claudia-1024x702.jpg\" alt=\"Ranking An\u00e1lise Regional 2023\" width=\"800\" height=\"548\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-claudia-1024x702.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-claudia-300x206.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-claudia-768x526.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-claudia.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><\/p>\n<p>O <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/analise.com\/publicacoes\" rel=\"noopener\"><strong>Ranking An\u00e1lise Advocacia<\/strong><\/a> \u00e9 o levantamento mais relevante do mercado jur\u00eddico brasileiro. Nele, h\u00e1 o ranqueamento dos servi\u00e7os prestados em diversas \u00e1reas do direito, identificando os profissionais e institui\u00e7\u00f5es mais admiradas do setor.<\/p>\n<p>Em 2023, na vers\u00e3o regional do ranking, o escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados ficou em 3\u00ba lugar como o mais admirado no interior de S\u00e3o Paulo na categoria \u201cespecializado\u201d.<\/p>\n<p>A escolha do Ranking An\u00e1lise Advocacia Regional \u00e9 pautada por meio de vota\u00e7\u00e3o das maiores empresas e executivos do interior paulista, por isso, aparecer entre os melhores \u00e9 uma conquista e tanto!<\/p>\n<h2>Pr\u00eamios anteriores:<\/h2>\n<p>N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 destaque no Ranking An\u00e1lise Regional. Em 2021, o escrit\u00f3rio ficou em 1\u00ba lugar como o mais admirado do Estado na categoria &#8220;especializado&#8221;. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m em 2023, as nossas s\u00f3cias foram destaque no Ranking An\u00e1lise Mulher.<\/p>\n<p>A Dr.\u00aa Cl\u00e1udia Seixas, fundadora do escrit\u00f3rio, foi destaque em 4 categorias, enquanto sua filha, Dr.\u00aa Naiara Seixas, logo na primeira apari\u00e7\u00e3o individual no ranking, ficou em destaque em 2 categorias.<\/p>\n<p>+ Leia mais. <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/claudia-e-naiara-seixas-ranking-analise-mulher\" rel=\"noopener\">Dr.\u00aas Cl\u00e1udia e Naiara Seixas no Ranking An\u00e1lise Advocacia Mulher 2023!<\/a><\/p>\n<p>\u00c9 sempre um orgulho aparecer em um ranking como esse. \u00c9 um indicativo de que n\u00f3s, como um escrit\u00f3rio de advocacia, estamos no caminho certo. Haja orgulho deste time!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O Ranking An\u00e1lise Advocacia \u00e9 o levantamento mais relevante do mercado jur\u00eddico brasileiro. Nele, h\u00e1 o ranqueamento dos servi\u00e7os prestados em diversas \u00e1reas do direito, identificando os profissionais e institui\u00e7\u00f5es mais admiradas do setor. Em 2023, na vers\u00e3o regional do ranking, o escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados ficou em 3\u00ba lugar como o mais [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":90723,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33],"tags":[206,228,437,438,439],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O 3\u00b0 escrit\u00f3rio mais admirado de S\u00e3o Paulo no Ranking An\u00e1lise Regional 2023!<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 destaque, mais uma vez, no Ranking An\u00e1lise Regional. Veja o que isso significa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ranking-an\u00e1lise-regional-junho-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O 3\u00b0 escrit\u00f3rio mais admirado de S\u00e3o Paulo no Ranking An\u00e1lise Regional 2023!\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas \u00e9 destaque, mais uma vez, no Ranking An\u00e1lise Regional. Veja o que isso significa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ranking-an\u00e1lise-regional-junho-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-05T14:16:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-10T14:47:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-claudia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"740\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ranking-an%C3%A1lise-regional-junho-2023\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-claudia.jpg\",\"width\":1080,\"height\":740,\"caption\":\"Ranking An\\u00e1lise Regional 2023\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ranking-an%C3%A1lise-regional-junho-2023\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ranking-an%C3%A1lise-regional-junho-2023\/\",\"name\":\"O 3\\u00b0 escrit\\u00f3rio mais admirado de S\\u00e3o Paulo no Ranking An\\u00e1lise Regional 2023!\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ranking-an%C3%A1lise-regional-junho-2023\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-07-05T14:16:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-10T14:47:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Cl\\u00e1udia Seixas \\u00e9 destaque, mais uma vez, no Ranking An\\u00e1lise Regional. Veja o que isso significa.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/ranking-an%C3%A1lise-regional-junho-2023\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/90722"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=90722"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/90722\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":90732,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/90722\/revisions\/90732"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/90723"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=90722"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=90722"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=90722"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}