{"id":90995,"date":"2023-07-12T14:40:23","date_gmt":"2023-07-12T17:40:23","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=90995"},"modified":"2023-07-12T14:41:22","modified_gmt":"2023-07-12T17:41:22","slug":"com-base-em-prova-pericial-tj-sp-absolve-medico-de-homicidio-culposo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-absolve-m%C3%A9dico-de-homic%C3%ADdio-culposo","title":{"rendered":"Com base em prova pericial, TJ-SP absolve m\u00e9dico de homic\u00eddio culposo"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"90995\" class=\"elementor elementor-90995\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-14d81e8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"14d81e8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b0d67a4 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"b0d67a4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b25c784 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b25c784\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"800\" height=\"533\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Depositphotos_462261992_L-1-1024x682.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Depositphotos_462261992_L-1-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Depositphotos_462261992_L-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Depositphotos_462261992_L-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Depositphotos_462261992_L-1-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Depositphotos_462261992_L-1.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3b6162 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3b6162\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Fomos destaque no Conjur! Confira o artigo lan\u00e7ado recentemente sobre decis\u00e3o judicial importante do nosso time. \u2696\ufe0f<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-80df156 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"80df156\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eb6929d elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"eb6929d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5fdacc6 elementor-button-info elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"5fdacc6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2023-jul-06\/base-prova-pericial-tj-sp-absolve-medico-homicidio-culposo\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">CLIQUE AQUI E CONFIRA<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fomos destaque no Conjur! Confira o artigo lan\u00e7ado recentemente sobre decis\u00e3o judicial importante do nosso time. \u2696\ufe0f CLIQUE AQUI E CONFIRA<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":90998,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[206,249,179,440,211],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Com base em prova pericial, TJ-SP absolve m\u00e9dico de homic\u00eddio culposo - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recentemente, participamos da tomada de uma decis\u00e3o judicial importante e fomos destaque no Conjur. Saiba mais.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-absolve-m\u00e9dico-de-homic\u00eddio-culposo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Com base em prova pericial, TJ-SP absolve m\u00e9dico de homic\u00eddio culposo - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recentemente, participamos da tomada de uma decis\u00e3o judicial importante e fomos destaque no Conjur. Saiba mais.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-absolve-m\u00e9dico-de-homic\u00eddio-culposo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-12T17:40:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-12T17:41:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Depositphotos_462261992_L-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1333\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-absolve-m%C3%A9dico-de-homic%C3%ADdio-culposo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Depositphotos_462261992_L-1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1333},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-absolve-m%C3%A9dico-de-homic%C3%ADdio-culposo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-absolve-m%C3%A9dico-de-homic%C3%ADdio-culposo\/\",\"name\":\"Com base em prova pericial, TJ-SP absolve m\\u00e9dico de homic\\u00eddio culposo - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-absolve-m%C3%A9dico-de-homic%C3%ADdio-culposo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-07-12T17:40:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-12T17:41:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Recentemente, participamos da tomada de uma decis\\u00e3o judicial importante e fomos destaque no Conjur. Saiba mais.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/tj-sp-absolve-m%C3%A9dico-de-homic%C3%ADdio-culposo\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/90995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=90995"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/90995\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":91001,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/90995\/revisions\/91001"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/90998"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=90995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=90995"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=90995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}