{"id":979,"date":"2016-11-10T14:11:00","date_gmt":"2016-11-10T16:11:00","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=979"},"modified":"2021-10-26T23:22:59","modified_gmt":"2021-10-27T02:22:59","slug":"noticia-stf-confirma-prisao-apos-2a-instancia-em-processo-com-repercussao-geral","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stf-confirma-prisao-apos-2a-instancia-em-processo-com-repercussao-geral\/","title":{"rendered":"STF confirma pris\u00e3o ap\u00f3s 2\u00aa inst\u00e2ncia em processo com repercuss\u00e3o geral"},"content":{"rendered":"<div>\n<h5>Publicada em 10 de novembro de 2016 por Migalhas<\/h5>\n<div>Processo que trata da quest\u00e3o teve repercuss\u00e3o geral reconhecida e 7 votos pela reafirma\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia.<\/div>\n<\/div>\n<p align=\"justify\">O STF reconheceu a repercuss\u00e3o geral no\u00a0<a target=\"_self\" href=\"https:\/\/migalhas.com.br\/quentes\/248566\/stf-confirma-prisao-apos-2-instancia-em-processo-com-repercussao-geral\" rel=\"noopener\">ARE 964.246<\/a>, que trata da execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia. Al\u00e9m disso, por\u00a06 votos a 4, os ministros entenderam existir &#8220;reafirma\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia&#8221; no caso, o que fez com que o m\u00e9rito do ARE fosse julgado no plen\u00e1rio virtual, sem a necessidade de se remeter o recurso ao plen\u00e1rio f\u00edsico. O prazo para o fim do julgamento terminou ontem, a \u00fanica que n\u00e3o se manifestou foi a ministra Rosa Weber. A possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia, agora, vale para todo pa\u00eds.<\/p>\n<p align=\"justify\">Veja como ficou a vota\u00e7\u00e3o:<\/p>\n<blockquote>\n<table border=\"1\" width=\"41%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\"><strong>Ministro<\/strong><\/td>\n<td align=\"center\" width=\"144\"><strong>Quest\u00e3o Constitucional<\/strong><\/td>\n<td align=\"center\" width=\"116\"><strong>Repercuss\u00e3o Geral<\/strong><\/td>\n<td align=\"center\"><strong>Reafirma\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\">Teori<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"144\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"116\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\">Sim<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\">Fachin<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"144\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"116\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\">Sim<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\">Fux<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"144\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"116\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\">Sim<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\">Toffoli<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"144\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"116\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\">N\u00e3o<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\">Gilmar Mendes<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"144\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"116\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\">Sim<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\">C\u00e1rmen L\u00facia<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"144\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"116\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\">Sim<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\">Barroso<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"144\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"116\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\">Sim<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\">Celso de Mello<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"144\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"116\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\">N\u00e3o<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\">Marco Aur\u00e9lio<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"144\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"116\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\">N\u00e3o<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\">Lewandowski<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"144\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"116\">H\u00e1<\/td>\n<td align=\"center\">N\u00e3o<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"133\">Rosa<\/td>\n<td width=\"144\">\n<p align=\"center\">&#8212;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p align=\"center\">&#8212;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p align=\"center\">&#8212;-<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/blockquote>\n<p align=\"justify\">Desde 2010, o\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.migalhas.com.br\/arquivos\/2016\/9\/art20160930-12.pdf\" rel=\"noopener\">regimento interno<\/a>\u00a0do STF prev\u00ea que o julgamento de m\u00e9rito de quest\u00f5es com repercuss\u00e3o geral, nos casos de reafirma\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia dominante da Corte, pode ser realizado por meio eletr\u00f4nico. Para que isto ocorra, \u00e9 necess\u00e1rio que o relator do processo se manifeste pela reafirma\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia dominante da Corte. Foi o que fez o ministro\u00a0<strong>Teori Zavascki<\/strong>. O ARE foi distribu\u00eddo a ele por preven\u00e7\u00e3o, uma vez que ele \u00e9 o relator do HC 126.292, cujo julgamento resultou na mudan\u00e7a de jurisprud\u00eancia da Corte para passar a permitir a pris\u00e3o a partir da decis\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia.<\/p>\n<p align=\"justify\">Em sua\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.migalhas.com.br\/arquivos\/2016\/11\/art20161101-02.pdf\" rel=\"noopener\">manifesta\u00e7\u00e3o<\/a>, o ministro afirmou que o caso dos autos reproduz o pedido e a causa de pedir j\u00e1 formulados no HC 126.292, em favor do recorrente e j\u00e1 decidido pelo STF.<\/p>\n<blockquote>\n<p align=\"justify\"><em>&#8220;O habeas corpus foi protocolado em 15\/1\/2015, enquanto o recurso extraordin\u00e1rio s\u00f3 aportou nesta Corte em 16\/4\/2016, evidenciando que o HC, se comparado com o apelo extremo, \u00e9 instrumento mais c\u00e9lere e eficaz para fazer cessar eventuais ilegalidades incorridas pelas inst\u00e2ncias anteriores. N\u00e3o passa despercebido, nas circunst\u00e2ncias do caso, que o recurso extraordin\u00e1rio configura hip\u00f3tese t\u00edpica de instrumento exclusivamente destinado a prolongar o curso do processo. Seu objeto n\u00e3o diz respeito ao m\u00e9rito da condena\u00e7\u00e3o, nem evoca quest\u00f5es relacionadas \u00e0 culpabilidade ou \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da pena. Visa, unicamente, evitar o tr\u00e2nsito em julgado.&#8221;<\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<p align=\"justify\">De acordo com o ministro, \u00e9 &#8220;absolutamente desprovida de base real&#8221; a afirma\u00e7\u00e3o de que a manuten\u00e7\u00e3o do entendimento adotado pelo STF no HC 126.292 &#8220;<em>iria acarretar o injusto encarceramento de dezenas de milhares de condenados, notadamente de pessoas humildes, que est\u00e3o sendo defendidas pela Defensoria P\u00fablica<\/em>&#8220;.<\/p>\n<blockquote>\n<p align=\"justify\"><em>&#8220;Essa hip\u00f3tese parte do equivocado pressuposto de que h\u00e1 dezenas de milhares de recursos criminais em inst\u00e2ncias extraordin\u00e1rias aguardando o julgamento e, mais, de que essas inst\u00e2ncias acolher\u00e3o tais recursos e, assim, afirmar\u00e3o a inoc\u00eancia dos recorrentes. Para ilustrar a evidente improced\u00eancia desse pressuposto, basta ter presente que, dos processos distribu\u00eddos ao STF no per\u00edodo de 2009 a 2016 (per\u00edodo em que se afirmou a impossibilidade de execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena), houve um total de 22.610 recursos criminais. Desses, foram interpostos pela Defensoria P\u00fablica 2.585 REs, AREs e AIs, ou seja, apenas 11,43%. E desses, apenas 1,54% alcan\u00e7aram provimento, sendo que, isso \u00e9 importante, invariavelmente envolvendo mat\u00e9ria n\u00e3o relacionada \u00e0 culpabilidade do acusado (em geral, prescri\u00e7\u00e3o e obrigatoriedade do regime fechado para crime hediondo, mat\u00e9rias que poderiam, com maior celeridade e efici\u00eancia, ser suscitadas em habeas corpus). Ali\u00e1s, nesse mesmo per\u00edodo, a Defensoria P\u00fablica foi respons\u00e1vel pela impetra\u00e7\u00e3o de 10.712 habeas corpus, das quais 16,15% foram concedidos, pelo menos parcialmente. Esses n\u00fameros refor\u00e7am a afirma\u00e7\u00e3o de que os habeas corpus, al\u00e9m de superarem, em muito, o n\u00famero de recursos interpostos, representam meio mais eficiente para sanar eventuais ilegalidades ou arbitrariedades.&#8221;<\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<h2 align=\"justify\"><strong>Mudan\u00e7a de jurisprud\u00eancia<\/strong><\/h2>\n<p align=\"justify\">Desde que o plen\u00e1rio do STF, em fevereiro deste ano, julgou o HC 126.292 e\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.migalhas.com.br\/Quentes\/17,MI248318,21048-STF+analisa+repercussao+geral+sobre+prisao+apos+condenacao+em+2\" rel=\"noopener\">mudou<\/a>\u00a0a jurisprud\u00eancia da Corte para passar a permitir a pris\u00e3o a partir da decis\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia, muito discutiu-se sobre a quest\u00e3o.<\/p>\n<p align=\"justify\">De fato, o julgamento do HC, por n\u00e3o possuir efeito vinculante, gerou controv\u00e9rsias, inclusive entre os pr\u00f3prios ministros que passaram a\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.migalhas.com.br\/Pilulas\/243461\" rel=\"noopener\">decidir monocraticamente<\/a>\u00a0de formas diferentes sobre o assunto. A quest\u00e3o, inclusive, ocupou novamente a pauta do plen\u00e1rio, que no in\u00edcio de outubro, julgando liminares em duas ADCs,\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.migalhas.com.br\/Quentes\/17,MI246876,11049-STF+mantem+posicionamento+para+permitir+prisao+apos+condenacao+em+2\" rel=\"noopener\">manteve<\/a>\u00a0o posicionamento por 6 votos a 5.<\/p>\n<h2 align=\"justify\"><strong>Controle concentrado<\/strong><\/h2>\n<p align=\"justify\">Agora, como os ministros entenderam, via plen\u00e1rio virtual, que estamos diante de um caso de repercuss\u00e3o geral e de &#8220;reafirma\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia&#8221;\u00a0as ADCs perdem o objeto, porque o decido em repercuss\u00e3o geral tem efeito vinculante para todo o Judici\u00e1rio.<\/p>\n<h2 align=\"justify\"><strong>STJ<\/strong><\/h2>\n<p align=\"justify\">Quando o STF analisou o HC 126.292, o STJ j\u00e1 tinha julgado REsp do pr\u00f3prio caso, e dado parcial provimento (1.539.138), reconhecendo a ilegalidade na fixa\u00e7\u00e3o do regime fechado. No caso, A Corte entendeu, pelas circunst\u00e2ncias, que se deveria come\u00e7ar no semiaberto. Veja a \u00edntegra da decis\u00e3o.<\/p>\n<h2 align=\"justify\"><strong>Embargos rejeitados<\/strong><\/h2>\n<p align=\"justify\">A prop\u00f3sito do HC 126.292, tamb\u00e9m por meio de julgamento virtual, o plen\u00e1rio rejeitou os embargos de declara\u00e7\u00e3o, por maioria de votos, vencido o ministro Celso de Mello.<\/p>\n<h2 align=\"justify\"><strong>Entrevista<\/strong><\/h2>\n<p align=\"justify\">Em entrevista exclusiva, Migalhas conversou com a advogada Maria Cl\u00e1udia de Seixas (Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados), respons\u00e1vel pelo pedido de HC julgado pelo Supremo que mudou os rumos da execu\u00e7\u00e3o penal no pa\u00eds. Para ela, essa decis\u00e3o fere o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e arranha a Constitui\u00e7\u00e3o de uma forma inexplic\u00e1vel.<\/p>\n<p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-w55yTX1MI0 <a href=\"https:\/\/migalhas.uol.com.br\/quentes\/248566\/stf-confirma-prisao-apos-2-instancia-em-processo-com-repercussao-geral\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicada em 10 de novembro de 2016 por Migalhas Processo que trata da quest\u00e3o teve repercuss\u00e3o geral reconhecida e 7 votos pela reafirma\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia. O STF reconheceu a repercuss\u00e3o geral no\u00a0ARE 964.246, que trata da execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia. Al\u00e9m disso, por\u00a06 votos a 4, os ministros entenderam existir &#8220;reafirma\u00e7\u00e3o de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":981,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[13,34],"tags":[178,43],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>STF confirma pris\u00e3o ap\u00f3s 2\u00aa inst\u00e2ncia em processo com repercuss\u00e3o geral - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira mat\u00e9ria publicada em 10 de novembro de 2016 por Migalhas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stf-confirma-prisao-apos-2a-instancia-em-processo-com-repercussao-geral\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"STF confirma pris\u00e3o ap\u00f3s 2\u00aa inst\u00e2ncia em processo com repercuss\u00e3o geral - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira mat\u00e9ria publicada em 10 de novembro de 2016 por Migalhas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stf-confirma-prisao-apos-2a-instancia-em-processo-com-repercussao-geral\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-10T16:11:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:22:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/56C3FF821319A181189290CA783B362AB710_teori2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"180\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"259\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stf-confirma-prisao-apos-2a-instancia-em-processo-com-repercussao-geral\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/56C3FF821319A181189290CA783B362AB710_teori2.jpg\",\"width\":180,\"height\":259,\"caption\":\"STF Migalhas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stf-confirma-prisao-apos-2a-instancia-em-processo-com-repercussao-geral\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stf-confirma-prisao-apos-2a-instancia-em-processo-com-repercussao-geral\/\",\"name\":\"STF confirma pris\\u00e3o ap\\u00f3s 2\\u00aa inst\\u00e2ncia em processo com repercuss\\u00e3o geral - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stf-confirma-prisao-apos-2a-instancia-em-processo-com-repercussao-geral\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-10T16:11:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:22:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Confira mat\\u00e9ria publicada em 10 de novembro de 2016 por Migalhas.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stf-confirma-prisao-apos-2a-instancia-em-processo-com-repercussao-geral\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/979"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=979"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/979\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14657,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/979\/revisions\/14657"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/981"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=979"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=979"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=979"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}