{"id":983,"date":"2018-04-12T15:26:51","date_gmt":"2018-04-12T18:26:51","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=983"},"modified":"2021-10-26T23:22:05","modified_gmt":"2021-10-27T02:22:05","slug":"noticia-stj-anula-provas-colhidas-em-interceptacao-telefonica-autorizada-sem-fundamentacao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stj-anula-provas-colhidas-em-interceptacao-telefonica-autorizada-sem-fundamentacao\/","title":{"rendered":"STJ anula provas colhidas em intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica autorizada sem fundamenta\u00e7\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p><strong>Publicada em 12 de abril de 2018 por Migalhas<\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\">Uma nova senten\u00e7a deve ser prolatada no caso, com base nas provas remanescentes.<\/p>\n<p align=\"justify\">Por unanimidade, a 6\u00aa turma do STJ reconheceu a nulidade da prova colhida por meio de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica em um processo no qual oficiais de justi\u00e7a foram condenados por corrup\u00e7\u00e3o. Segundo o colegiado, a decis\u00e3o que determinou a quebra do sigilo n\u00e3o possu\u00eda fundamenta\u00e7\u00e3o suficiente e v\u00e1lida e n\u00e3o demonstrou a imprescindibilidade da medida.<\/p>\n<blockquote>\n<p align=\"justify\"><em>&#8220;Diante da aus\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o suficiente e v\u00e1lida, resta considerar eivadas de ilicitude a decis\u00e3o inicial de quebra do sigilo, bem como as sucessivas decis\u00f5es que deferiram as prorroga\u00e7\u00f5es da medida de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica.\u201d<\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<p align=\"justify\">Uma nova senten\u00e7a deve ser prolatada no caso, com base nas provas remanescentes, estendido seus efeitos aos demais corr\u00e9us.<\/p>\n<blockquote>\n<p align=\"justify\"><em>\u201c\u00c9 exigida n\u00e3o s\u00f3 para a decis\u00e3o que defere a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, como tamb\u00e9m para as sucessivas prorroga\u00e7\u00f5es, a concreta indica\u00e7\u00e3o dos requisitos legais de justa causa e imprescindibilidade da prova, que por outros meios n\u00e3o pudesse ser feita.&#8221;<\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<p align=\"justify\">O colegiado acompanhou voto do relator, ministro Nefi Cordeiro, o qual destacou que, no caso, a decis\u00e3o inicial de quebra do sigilo telef\u00f4nico, proferida em 25\/1\/08, foi confeccionada por meio de cota manuscrita pelo ju\u00edzo de primeira inst\u00e2ncia e, segundo ele, \u201c<em>da tentativa de leitura da referida decis\u00e3o constante dos autos n\u00e3o foi poss\u00edvel entender o que foi escrito<\/em>.&#8221;<\/p>\n<blockquote>\n<p align=\"justify\"><em>\u201cConsiderando que a decis\u00e3o foi proferida em um \u00fanico par\u00e1grafo, deduz-se a total impossibilidade de estar contido no decis\u00f3rio fundamenta\u00e7\u00e3o h\u00edgida que demonstrasse a presen\u00e7a de ind\u00edcios razo\u00e1veis da autoria e da materialidade, a imprescindibilidade da medida, e demais requisitos legais indispens\u00e1veis \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de prova t\u00e3o invasiva quanto excepcional.\u201d<\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<p align=\"justify\">Para o ministro, a prola\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o que n\u00e3o permite ao jurisdicionado sequer entender o que foi escrito, inevitavelmente se equipara \u00e0 decis\u00e3o nula por aus\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o, esbarrando, por consequ\u00eancia, no princ\u00edpio constitucional da motiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es, previsto no art. 93, IX, do permissivo legal.<\/p>\n<p align=\"justify\">Atuaram no caso as advogadas\u00a0<strong>Cl\u00e1udia Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Fl\u00e1via Goulart<\/strong>, do escrit\u00f3rio\u00a0<strong>Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados<\/strong>.<\/p>\n<ul>\n<li>\n<div align=\"justify\">Processo: REsp 1.670.637<\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p align=\"justify\">Confira a\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.migalhas.com.br\/arquivos\/2018\/4\/art20180412-04.pdf\" rel=\"noopener\">decis\u00e3o<\/a>.<\/p>\n<p align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/migalhas.uol.com.br\/quentes\/278300\/stj-anula-provas-colhidas-em-interceptacao-telefonica-autorizada-sem-fundamentacao\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicada em 12 de abril de 2018 por Migalhas Uma nova senten\u00e7a deve ser prolatada no caso, com base nas provas remanescentes. Por unanimidade, a 6\u00aa turma do STJ reconheceu a nulidade da prova colhida por meio de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica em um processo no qual oficiais de justi\u00e7a foram condenados por corrup\u00e7\u00e3o. Segundo o colegiado, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":984,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[18,13,34],"tags":[80,178,38],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>STJ anula provas colhidas em intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica autorizada sem fundamenta\u00e7\u00e3o<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia materia publicada em 12 de abril de 2018 por Migalhas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stj-anula-provas-colhidas-em-interceptacao-telefonica-autorizada-sem-fundamentacao\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"STJ anula provas colhidas em intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica autorizada sem fundamenta\u00e7\u00e3o\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia materia publicada em 12 de abril de 2018 por Migalhas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stj-anula-provas-colhidas-em-interceptacao-telefonica-autorizada-sem-fundamentacao\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-12T18:26:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:22:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Cc_recepcao-escritorio-no-Metropolitan-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stj-anula-provas-colhidas-em-interceptacao-telefonica-autorizada-sem-fundamentacao\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Cc_recepcao-escritorio-no-Metropolitan-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"intercepta\\u00e7\\u00e3o telef\\u00f4nica\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stj-anula-provas-colhidas-em-interceptacao-telefonica-autorizada-sem-fundamentacao\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stj-anula-provas-colhidas-em-interceptacao-telefonica-autorizada-sem-fundamentacao\/\",\"name\":\"STJ anula provas colhidas em intercepta\\u00e7\\u00e3o telef\\u00f4nica autorizada sem fundamenta\\u00e7\\u00e3o\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stj-anula-provas-colhidas-em-interceptacao-telefonica-autorizada-sem-fundamentacao\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-04-12T18:26:51+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:22:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia materia publicada em 12 de abril de 2018 por Migalhas.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/stj-anula-provas-colhidas-em-interceptacao-telefonica-autorizada-sem-fundamentacao\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/983"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=983"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/983\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14658,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/983\/revisions\/14658"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/984"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=983"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=983"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=983"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}