{"id":986,"date":"2019-02-28T23:10:18","date_gmt":"2019-03-01T02:10:18","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=986"},"modified":"2021-10-26T23:21:42","modified_gmt":"2021-10-27T02:21:42","slug":"noticia-ministro-do-stj-suspende-acao-penal-por-quebra-de-sigilo-bancario-pela-receita","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministro-do-stj-suspende-acao-penal-por-quebra-de-sigilo-bancario-pela-receita\/","title":{"rendered":"Ministro do STJ suspende a\u00e7\u00e3o penal por quebra de sigilo banc\u00e1rio pela Receita"},"content":{"rendered":"<p>Publicado em 28 de fevereiro de 2019 por Conjur A Receita Federal n\u00e3o pode quebrar o sigilo banc\u00e1rio sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial para embasar a\u00e7\u00f5es penais. Com esse entendimento, o ministro Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, concedeu Habeas Corpus para suspender um processo cujas provas foram obtidas pelo Fisco por meio das contas do r\u00e9u. Em liminar da\u00a0quarta-feira (27\/2), o ministro considerou que a quest\u00e3o j\u00e1 foi pacificada na 3\u00aa Se\u00e7\u00e3o do STJ, que julga mat\u00e9ria penal.\u00a0\u201cN\u00e3o se admite que os dados sigilosos obtidos diretamente pela Secretaria da Receita Federal do Brasil sejam por ela repassados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou \u00e0 autoridade policial, para uso em a\u00e7\u00e3o penal\u201d, afirmou. Segundo o ministro, o entendimento foi modificado na 6\u00aa Turma ap\u00f3s novo posicionamento do Supremo Tribunal Federal de dispensar a autoriza\u00e7\u00e3o judicial para a Receita quebrar sigilo banc\u00e1rio de contribuintes. Mas ele lembrou que a possibilidade de a Receita enviar as informa\u00e7\u00f5es para o Minist\u00e9rio P\u00fablico instruir a\u00e7\u00f5es penais teve\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2018-abr-18\/plenario-stf-julgara-troca-dados-bancarios-entre-receita-mp\" rel=\"noopener\">repercuss\u00e3o geral reconhecida<\/a>. \u201cConsiderando que a mudan\u00e7a de entendimento ocorrida nesta Casa teve como raz\u00e3o de ser a necessidade de alinhar a nossa jurisprud\u00eancia \u00e0 do Supremo Tribunal Federal e como essa quest\u00e3o ser\u00e1 objeto de debate amplo naquela corte ap\u00f3s o reconhecimento da repercuss\u00e3o geral, entendo que n\u00e3o me resta outro caminho a n\u00e3o ser deferir a liminar\u201d, argumentou Sebasti\u00e3o. O caso concreto \u00e9 o de uma den\u00fancia baseada em procedimento administrativo fiscal. A a\u00e7\u00e3o penal j\u00e1 havia sido suspensa pela desembargadora M\u00f4nica Sifuentes, do Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o. No m\u00e9rito, entretanto, o TRF-1 denegou a ordem e cassou a liminar da desembargadora. O HC ao STJ foi contra a decis\u00e3o do TRF. Atuaram no caso os advogados\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas, Naiara de Seixas Carneiro<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Jos\u00e9 Francisco Porto Bobadilla<\/strong>, do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados.<\/p>\n<p dir=\"ltr\"><strong>Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/sebastiao-reis-suspende-acao-penal.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a>\u00a0para ler a decis\u00e3o. HC 495.597<\/strong><\/p>\n<p dir=\"ltr\"><a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-fev-28\/ministro-suspende-acao-quebra-sigilo-bancario-receita\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 28 de fevereiro de 2019 por Conjur A Receita Federal n\u00e3o pode quebrar o sigilo banc\u00e1rio sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial para embasar a\u00e7\u00f5es penais. Com esse entendimento, o ministro Sebasti\u00e3o Reis J\u00fanior, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, concedeu Habeas Corpus para suspender um processo cujas provas foram obtidas pelo Fisco por meio das contas [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":988,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24,13,34,16],"tags":[179,88,64,38],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ministro do STJ suspende a\u00e7\u00e3o penal por quebra de sigilo banc\u00e1rio pela Receita<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 28 de fevereiro de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministro-do-stj-suspende-acao-penal-por-quebra-de-sigilo-bancario-pela-receita\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ministro do STJ suspende a\u00e7\u00e3o penal por quebra de sigilo banc\u00e1rio pela Receita\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 28 de fevereiro de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministro-do-stj-suspende-acao-penal-por-quebra-de-sigilo-bancario-pela-receita\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-01T02:10:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:21:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/sebastiao-reis-jr-ministro-stj.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"225\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministro-do-stj-suspende-acao-penal-por-quebra-de-sigilo-bancario-pela-receita\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/sebastiao-reis-jr-ministro-stj.jpeg\",\"width\":300,\"height\":225,\"caption\":\"Jos\\u00e9 Alberto SCO\/STJ\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministro-do-stj-suspende-acao-penal-por-quebra-de-sigilo-bancario-pela-receita\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministro-do-stj-suspende-acao-penal-por-quebra-de-sigilo-bancario-pela-receita\/\",\"name\":\"Ministro do STJ suspende a\\u00e7\\u00e3o penal por quebra de sigilo banc\\u00e1rio pela Receita\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministro-do-stj-suspende-acao-penal-por-quebra-de-sigilo-bancario-pela-receita\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-03-01T02:10:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:21:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 28 de fevereiro de 2019 por Conjur.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministro-do-stj-suspende-acao-penal-por-quebra-de-sigilo-bancario-pela-receita\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/986"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=986"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/986\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14659,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/986\/revisions\/14659"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/988"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=986"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=986"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=986"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}