{"id":990,"date":"2019-03-27T23:17:40","date_gmt":"2019-03-28T02:17:40","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=990"},"modified":"2020-10-15T08:31:10","modified_gmt":"2020-10-15T11:31:10","slug":"noticia-tj-sp-reverte-restritivas-que-extrapolaram-liminar-concedida-por-desembargador","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/tj-sp-reverte-restritivas-que-extrapolaram-liminar-concedida-por-desembargador\/","title":{"rendered":"TJ-SP reverte restritivas que extrapolaram liminar concedida por desembargador"},"content":{"rendered":"<p><strong>Publicado em 27 de mar\u00e7o de 2019 por Conjur<\/strong> A\u00a07\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo concedeu um Habeas Corpus determinando o afastamento de medidas cautelares determinadas pelo ju\u00edzo de origem que extrapolaram a pr\u00f3pria decis\u00e3o liminar que concedeu liberdade provis\u00f3ria a um r\u00e9u. O caso \u00e9 o de um advogado acusado de associa\u00e7\u00e3o criminosa, falsidade ideol\u00f3gica e estelionato, que teve a sua pris\u00e3o tempor\u00e1ria decretada e, posteriormente convertida para preventiva pela 1\u00aa Vara Criminal de Barretos. Contra a decis\u00e3o, a defesa, feita pelas advogadas\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>,\u00a0<strong>Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/strong>,\u00a0<strong>Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Fernando Jorge Roselino Neto<\/strong>, do Cl\u00e1udia Seixas Advogados, impetrou HC em plant\u00e3o judici\u00e1rio que teve a liminar indeferida em dezembro de 2018. Eles pediam a revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, ou, subsidiariamente, a concess\u00e3o da liberdade provis\u00f3ria com aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares.\u00a0Segundo a defesa, a convers\u00e3o foi feita sem fundamenta\u00e7\u00e3o id\u00f4nea e de forma desproporcional, causando constrangimento ilegal ao r\u00e9u. Em pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, o relator do caso, desembargador Eduardo Abdalla, entendeu que nenhum dos crimes cometidos pelo r\u00e9u preenche\u00a0os requisitos previstos no artigo 312 do C\u00f3dio de Processo Penal, que versa sobre a aplica\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva. &#8220;Os pacientes s\u00e3o prim\u00e1rios e possuem resid\u00eancia fixa no distrito da culpa e os delitos n\u00e3o se revestem de viol\u00eancia&#8221;, destacou concedendo a ordem. Isso porque, segundo Abdalla, n\u00e3o h\u00e1 como indicar que em liberdade o r\u00e9u ir\u00e1 atrapalhar a instru\u00e7\u00e3o criminal e o julgamento do processo, &#8220;sendo a pris\u00e3o a\u00a0<em>extrema ratio<\/em>\u00a0da ultima\u00a0<em>ratio<\/em>, justificando-se a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares diversas (CPP, artigo\u00a0282, par\u00e1grafo\u00a06\u00ba), j\u00e1 estabelecidas&#8221;. Ap\u00f3s a sa\u00edda da pris\u00e3o, a defesa do r\u00e9u ajuizou nova peti\u00e7\u00e3o para que ele pudesse se deslocar at\u00e9 Ribeir\u00e3o Preto\u00a0para encontrar suas advogadas. O ju\u00edzo de origem negou o pedido, alegando que uma das cautelares impostas era a proibi\u00e7\u00e3o de deixar a comarca e o recolhimento noturno. &#8220;Essa situa\u00e7\u00e3o poderia ser evitada pelo deslocamento das advogadas constitu\u00eddas ou pelo emprego de recursos tecnol\u00f3gicos de comunica\u00e7\u00e3o, que dispensam o contato pessoal e atendem com perfectibilidade e precis\u00e3o a intera\u00e7\u00e3o entre o acusado e sua Defesa&#8221;, escreveu a ju\u00edza Fernanda Martins Perpetuo de Lima Vazquez. Na mesma decis\u00e3o, a ju\u00edza de primeiro grau tamb\u00e9m aplicou outras medidas que n\u00e3o constavam da liminar concedida pelo desembargador, como a proibi\u00e7\u00e3o de contato com os demais acusados no caso, com todos os clientes do paciente e todas as testemunhas do processo e tamb\u00e9m do inqu\u00e9rito. A defesa voltou a peticionar o TJ-SP, onde a decis\u00e3o liminar de concess\u00e3o da liberdade provis\u00f3ria foi ratificada pela 7\u00aa C\u00e2mara, tamb\u00e9m com a relatoria do desembargador Abdalla. Ele ressaltou o seu entendimento e\u00a0afastou as cautelares impostas em excesso, permitindo\u00a0que o r\u00e9u se desloque\u00a0desde que comunicando a viagem ao ju\u00edzo com\u00a0anteced\u00eancia de 24 horas e, novamente,\u00a0em at\u00e9 48 horas depois de seu retorno. <strong>Clique\u00a0<a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/tj-sp-concede-hc-substituir-preventiva.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aqui<\/a>\u00a0para ler a decis\u00e3o. HC\u00a00000637-87.2019.8.26.0000<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-mar-27\/tj-sp-afasta-restritivas-juizo-origem-extrapolaram-liminar\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 27 de mar\u00e7o de 2019 por Conjur A\u00a07\u00aa C\u00e2mara de Direito Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo concedeu um Habeas Corpus determinando o afastamento de medidas cautelares determinadas pelo ju\u00edzo de origem que extrapolaram a pr\u00f3pria decis\u00e3o liminar que concedeu liberdade provis\u00f3ria a um r\u00e9u. O caso \u00e9 o de um [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":984,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[34],"tags":[180],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>TJ-SP reverte restritivas que extrapolaram liminar concedida por desembargador - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 27 de mar\u00e7o de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/tj-sp-reverte-restritivas-que-extrapolaram-liminar-concedida-por-desembargador\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"TJ-SP reverte restritivas que extrapolaram liminar concedida por desembargador - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 27 de mar\u00e7o de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/tj-sp-reverte-restritivas-que-extrapolaram-liminar-concedida-por-desembargador\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-28T02:17:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-15T11:31:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Cc_recepcao-escritorio-no-Metropolitan-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/tj-sp-reverte-restritivas-que-extrapolaram-liminar-concedida-por-desembargador\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Cc_recepcao-escritorio-no-Metropolitan-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"intercepta\\u00e7\\u00e3o telef\\u00f4nica\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/tj-sp-reverte-restritivas-que-extrapolaram-liminar-concedida-por-desembargador\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/tj-sp-reverte-restritivas-que-extrapolaram-liminar-concedida-por-desembargador\/\",\"name\":\"TJ-SP reverte restritivas que extrapolaram liminar concedida por desembargador - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/tj-sp-reverte-restritivas-que-extrapolaram-liminar-concedida-por-desembargador\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-03-28T02:17:40+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-15T11:31:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 27 de mar\\u00e7o de 2019 por Conjur.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/tj-sp-reverte-restritivas-que-extrapolaram-liminar-concedida-por-desembargador\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/990"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=990"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/990\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1059,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/990\/revisions\/1059"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/984"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=990"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=990"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=990"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}