{"id":992,"date":"2019-04-09T23:20:10","date_gmt":"2019-04-10T02:20:10","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=992"},"modified":"2021-10-26T23:21:28","modified_gmt":"2021-10-27T02:21:28","slug":"noticia-6a-turma-do-stj-anula-grampos-baseados-em-pedido-generico-do-mp","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/6a-turma-do-stj-anula-grampos-baseados-em-pedido-generico-do-mp\/","title":{"rendered":"6\u00aa Turma do STJ anula grampos baseados em pedido gen\u00e9rico do MP"},"content":{"rendered":"<p dir=\"ltr\"><strong>Publicado em 9 de abril de 2019 por Conjur.<\/strong><\/p>\n<p dir=\"ltr\">A 6\u00aa Turma do do Superior Tribunal de Justi\u00e7a anulou grampos telef\u00f4nicos autorizados com base em decis\u00e3o que n\u00e3o indicava participa\u00e7\u00e3o do grampeado em esquema criminoso. Foram descartadas grava\u00e7\u00f5es de conversas do ex-vereador de Ribeir\u00e3o Preto (SP) Capela Novas (PPS), acusado de participar de desvio de R$ 105,9 milh\u00f5es do er\u00e1rio da cidade durante a gest\u00e3o da prefeita D\u00e1rcy Vera, que est\u00e1 presa.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Venceu o voto do relator, ministro Rog\u00e9rio Schietti. Segundo ele, embora as decis\u00f5es que autorizaram os grampos estejam dentro do autorizado pela jurisprud\u00eancia da corte, elas se basearam em pedidos, feitos pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico,\u00a0que n\u00e3o indicaram qualquer ind\u00edcio da participa\u00e7\u00e3o do vereador\u00a0no esquema. Os grampos dos demais r\u00e9us foram mantidos.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">&#8220;Uma vez que n\u00e3o foram apontados concretamente\u00a0os ind\u00edcios razo\u00e1veis de autoria\u00a0que indicassem o nome do r\u00e9u como integrante da organiza\u00e7\u00e3o e part\u00edcipe dos delitos de corrup\u00e7\u00e3o passiva&#8221;, disse o ministro.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">O ministro concluiu pela ilegalidade da quebra do sigilo das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas e anulou as intercepta\u00e7\u00f5es de suas conversas telef\u00f4nicas judicialmente autorizadas, &#8220;sem preju\u00edzo do conte\u00fado legitimamente obtido de modo fortuito, em decorr\u00eancia de outras conversas legalmente interceptadas&#8221;.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">A defesa do ex-vereador Capela Novas foi feita pelos advogados\u00a0<strong>Maria Cl\u00e1udia de Seixas<\/strong>,\u00a0<strong>Naiara de Seixas Carneiro<\/strong>,\u00a0<strong>Ant\u00f4nio Milad Labaki<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Andr\u00e9 Santos Rocha da Silva<\/strong>, do Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados.<\/p>\n<p dir=\"ltr\"><strong><em>*Texto alterado \u00e0s 10h10 do dia 10\/4\/2019 para acr\u00e9scimo de informa\u00e7\u00f5es.<\/em><\/strong><\/p>\n<p dir=\"ltr\"><a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-abr-09\/turma-stj-anula-grampos-baseados-pedido-generico-mp\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 9 de abril de 2019 por Conjur. A 6\u00aa Turma do do Superior Tribunal de Justi\u00e7a anulou grampos telef\u00f4nicos autorizados com base em decis\u00e3o que n\u00e3o indicava participa\u00e7\u00e3o do grampeado em esquema criminoso. Foram descartadas grava\u00e7\u00f5es de conversas do ex-vereador de Ribeir\u00e3o Preto (SP) Capela Novas (PPS), acusado de participar de desvio de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":993,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[15,22,13,34,16],"tags":[179,181,38],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>6\u00aa Turma do STJ anula grampos baseados em pedido gen\u00e9rico do MP - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 9 de abril de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/6a-turma-do-stj-anula-grampos-baseados-em-pedido-generico-do-mp\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"6\u00aa Turma do STJ anula grampos baseados em pedido gen\u00e9rico do MP - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 9 de abril de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/6a-turma-do-stj-anula-grampos-baseados-em-pedido-generico-do-mp\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-04-10T02:20:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:21:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/fachada-superior-tribunal-justica9.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"285\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/6a-turma-do-stj-anula-grampos-baseados-em-pedido-generico-do-mp\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/fachada-superior-tribunal-justica9.jpeg\",\"width\":285,\"height\":200,\"caption\":\"fachada-superior-tribunal-justica9\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/6a-turma-do-stj-anula-grampos-baseados-em-pedido-generico-do-mp\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/6a-turma-do-stj-anula-grampos-baseados-em-pedido-generico-do-mp\/\",\"name\":\"6\\u00aa Turma do STJ anula grampos baseados em pedido gen\\u00e9rico do MP - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/6a-turma-do-stj-anula-grampos-baseados-em-pedido-generico-do-mp\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-04-10T02:20:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:21:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 9 de abril de 2019 por Conjur.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/6a-turma-do-stj-anula-grampos-baseados-em-pedido-generico-do-mp\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/992"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=992"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/992\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14660,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/992\/revisions\/14660"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/993"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=992"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=992"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=992"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}