{"id":995,"date":"2019-08-27T23:22:50","date_gmt":"2019-08-28T02:22:50","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=995"},"modified":"2021-10-26T23:21:09","modified_gmt":"2021-10-27T02:21:09","slug":"noticia-reparar-dano-antes-da-denuncia-serve-para-diminuir-pena-diz-marco-aurelio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/reparar-dano-antes-da-denuncia-serve-para-diminuir-pena-diz-marco-aurelio\/","title":{"rendered":"Reparar dano antes da den\u00fancia serve para diminuir pena, diz Marco Aur\u00e9lio"},"content":{"rendered":"<p><strong>Publicado em 27 de agosto de 2019 por Conjur<\/strong> A repara\u00e7\u00e3o do dano at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia deve ser considerada para diminui\u00e7\u00e3o de pena. Com esse entendimento, o ministro Marco Aur\u00e9lio, do Supremo Tribunal Federal, concedeu Habeas Corpus a uma mulher condenada por ter furtado a empresa que trabalhava. De acordo com o processo, ela foi condenada pela 4\u00aa Vara Criminal de Ribeir\u00e3o Preto (SP) a pena de 1 ano e 6 meses, em regime inicial semi aberto. A pena foi substitu\u00edda depois por restritiva de direito. O acordo de repara\u00e7\u00e3o fixou o pagamento de previsto o pagamento de R$ 33 mil, que chegaria a R$ 48,7 mil considerando juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">A defesa da mulher, feita pelos advogados\u00a0<strong>Cl\u00e1udia Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0Gustavo Gasparoto, do escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados, sustentou que o valor foi restitu\u00eddo integralmente antes de a den\u00fancia ser recebida. No entanto, ela n\u00e3o foi beneficiada com o instituto do arrependimento posterior, conforme prev\u00ea o artigo 16 do C\u00f3digo Penal.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Os magistrados entenderam que ela n\u00e3o tinha restitu\u00eddo todo o valor at\u00e9 a data de recebimento da den\u00fancia. Eles n\u00e3o consideraram que o dinheiro pago\u00a0depois do recebimento era\u00a0referente\u00a0aos juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Ao analisar o caso, o ministro Marco Aur\u00e9lio, afirmou que o ju\u00edzo &#8220;n\u00e3o levou em conta a causa de diminui\u00e7\u00e3o atinente ao arrependimento, tendo em vista a aus\u00eancia, at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia, do ressarcimento integral da les\u00e3o patrimonial&#8221;.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Citando um julgado em que ele foi relator, o\u00a0ministro disse que &#8220;\u00e9\u00a0suficiente que ocorra arrependimento, como de fato aconteceu, uma vez reparada parte principal do dano \u2013 segundo consta das decis\u00f5es proferidas, valor superior a R$ 33.000,00 \u2013, at\u00e9 o recebimento da inicial acusat\u00f3ria. Descabe potencializar a amplitude da restitui\u00e7\u00e3o, presentes juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria&#8221;.<\/p>\n<p dir=\"ltr\"><strong>Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/marco-aurelio-reparar-dano-denuncia.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a>\u00a0para ler a decis\u00e3o. HC 165.312<\/strong><\/p>\n<p dir=\"ltr\"><a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-ago-27\/reparar-dano-antes-denuncia-diminui-pena-marco-aurelio\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 27 de agosto de 2019 por Conjur A repara\u00e7\u00e3o do dano at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia deve ser considerada para diminui\u00e7\u00e3o de pena. Com esse entendimento, o ministro Marco Aur\u00e9lio, do Supremo Tribunal Federal, concedeu Habeas Corpus a uma mulher condenada por ter furtado a empresa que trabalhava. De acordo com o processo, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":996,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[33,13,34],"tags":[182,47],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Reparar dano antes da den\u00fancia serve para diminuir pena, diz Marco Aur\u00e9lio - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 27 de agosto de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/reparar-dano-antes-da-denuncia-serve-para-diminuir-pena-diz-marco-aurelio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Reparar dano antes da den\u00fancia serve para diminuir pena, diz Marco Aur\u00e9lio - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 27 de agosto de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/reparar-dano-antes-da-denuncia-serve-para-diminuir-pena-diz-marco-aurelio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-28T02:22:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:21:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ministro-marco-aurelio-stf-20191.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"225\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/reparar-dano-antes-da-denuncia-serve-para-diminuir-pena-diz-marco-aurelio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ministro-marco-aurelio-stf-20191.jpeg\",\"width\":300,\"height\":225,\"caption\":\"Nelson Jr. \/ SCO STF\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/reparar-dano-antes-da-denuncia-serve-para-diminuir-pena-diz-marco-aurelio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/reparar-dano-antes-da-denuncia-serve-para-diminuir-pena-diz-marco-aurelio\/\",\"name\":\"Reparar dano antes da den\\u00fancia serve para diminuir pena, diz Marco Aur\\u00e9lio - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/reparar-dano-antes-da-denuncia-serve-para-diminuir-pena-diz-marco-aurelio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-08-28T02:22:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:21:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 27 de agosto de 2019 por Conjur.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/reparar-dano-antes-da-denuncia-serve-para-diminuir-pena-diz-marco-aurelio\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=995"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/995\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14681,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/995\/revisions\/14681"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/996"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=995"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}