{"id":998,"date":"2019-10-15T23:25:43","date_gmt":"2019-10-16T02:25:43","guid":{"rendered":"http:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?p=998"},"modified":"2021-10-26T23:19:42","modified_gmt":"2021-10-27T02:19:42","slug":"noticia-ministra-do-stj-decide-suspender-medida-cautelar-por-fundamentacao-generica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministra-do-stj-decide-suspender-medida-cautelar-por-fundamentacao-generica\/","title":{"rendered":"Ministra do STJ decide suspender medida cautelar por fundamenta\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica"},"content":{"rendered":"<p><strong>Publicado em 15 de outubro de 2019 por Conjur<\/strong> A ministra Laurita Vaz, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, decidiu suspender medida cautelar imposta a corr\u00e9us em processo que envolve fraude em licita\u00e7\u00e3o da Prefeitura de Tamba\u00fa (SP). Eles s\u00e3o acusados de terem fraudado \u201cmediante combina\u00e7\u00e3o, o car\u00e1ter competitivo do procedimento licitat\u00f3rio, com o intuito de obter, para si ou para outrem, vantagem decorrente da adjudica\u00e7\u00e3o do objeto da licita\u00e7\u00e3o&#8221; (fl. 37). A decis\u00e3o em primeira inst\u00e2ncia deferiu requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico e imp\u00f4s medida cautelar diversa da pris\u00e3o que consiste na suspens\u00e3o e impedimento do exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de atividade de natureza econ\u00f4mica ou financeira. Ao analisar o caso, a magistrada afirma que verificou nos autos a exist\u00eancia de manifesta ilegalidade. Na decis\u00e3o, ela afirma que \u201cqualquer provid\u00eancia cautelar, sobretudo as de natureza pessoal, exige demonstra\u00e7\u00e3o de sua necessidade, tendo em vista o risco que a liberdade plena do acusado representa para algum bem ou interesse relativo aos meios ou aos fins do processo&#8221;. A ministra tamb\u00e9m observa que a imposi\u00e7\u00e3o da medida cautelar \u201cfoi calcada em fundamenta\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, pois n\u00e3o apontou elementos concretos extra\u00eddos dos autos que justificassem a sua necessidade\u201d. Os corr\u00e9us foram representados pelos advogados\u00a0<strong>Maria Claudia de Seixas<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Antonio Milad Labaki Neto.<\/strong> <strong>Clique\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/dl\/ministra-stj-suspende-medida-cautelar.pdf\" rel=\"noopener\">aqui<\/a>\u00a0para ler a decis\u00e3o HC N\u00ba 537.627 &#8211; SP (2019\/0298977-7)<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.conjur.com.br\/2019-out-15\/ministra-suspende-medida-cautelar-fundamentacao-generica\">Clique aqui para acessar a mat\u00e9ria.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publicado em 15 de outubro de 2019 por Conjur A ministra Laurita Vaz, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, decidiu suspender medida cautelar imposta a corr\u00e9us em processo que envolve fraude em licita\u00e7\u00e3o da Prefeitura de Tamba\u00fa (SP). Eles s\u00e3o acusados de terem fraudado \u201cmediante combina\u00e7\u00e3o, o car\u00e1ter competitivo do procedimento licitat\u00f3rio, com o intuito de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":999,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[22,13,34],"tags":[183,38,37],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ministra do STJ decide suspender medida cautelar por fundamenta\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 15 de outubro de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministra-do-stj-decide-suspender-medida-cautelar-por-fundamentacao-generica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ministra do STJ decide suspender medida cautelar por fundamenta\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leia mat\u00e9ria publicada em 15 de outubro de 2019 por Conjur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministra-do-stj-decide-suspender-medida-cautelar-por-fundamentacao-generica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-16T02:25:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T02:19:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/laurita-vaz11.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"225\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministra-do-stj-decide-suspender-medida-cautelar-por-fundamentacao-generica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/laurita-vaz11.jpeg\",\"width\":300,\"height\":225,\"caption\":\"Gustavo Lima\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministra-do-stj-decide-suspender-medida-cautelar-por-fundamentacao-generica\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministra-do-stj-decide-suspender-medida-cautelar-por-fundamentacao-generica\/\",\"name\":\"Ministra do STJ decide suspender medida cautelar por fundamenta\\u00e7\\u00e3o gen\\u00e9rica - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministra-do-stj-decide-suspender-medida-cautelar-por-fundamentacao-generica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-10-16T02:25:43+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T02:19:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\"},\"description\":\"Leia mat\\u00e9ria publicada em 15 de outubro de 2019 por Conjur.\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/noticia\/ministra-do-stj-decide-suspender-medida-cautelar-por-fundamentacao-generica\/\"]}]},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#\/schema\/person\/59b60ebfdb84828e55d02b29d1fa8ef3\",\"name\":\"mmt_claudia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/ee96e0ed68ecaee7dc1e9b77620ee444?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"mmt_claudia\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/998"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=998"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/998\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14662,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/998\/revisions\/14662"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/999"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=998"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=998"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=998"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}