{"id":1444,"date":"2021-04-27T17:43:53","date_gmt":"2021-04-27T20:43:53","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?page_id=1444"},"modified":"2021-04-27T17:52:03","modified_gmt":"2021-04-27T20:52:03","slug":"politica-de-privacidade-e-protecao-de-dados","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/politica-de-privacidade-e-protecao-de-dados\/","title":{"rendered":"Pol\u00edtica de Privacidade e Prote\u00e7\u00e3o de Dados"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"1444\" class=\"elementor elementor-1444\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-d5e2e02 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"d5e2e02\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c7830c2 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"c7830c2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a401128 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a401128\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">POL\u00cdTICA EXTERNA DE PRIVACIDADE E PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdb056b elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"fdb056b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1512bdd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1512bdd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>O escrit\u00f3rio <strong>CL\u00c1UDIA SEIXAS SOCIEDADE DE ADVOGADOS, <\/strong>pessoa jur\u00eddica de direito privado inscrita no CNPJ sob o n\u00ba 12.250.372\/0001-55 (\u201cCl\u00e1udia Seixas Advogados\u201d, \u201cN\u00f3s\u201d ou \u201cEscrit\u00f3rio\u201d), presta servi\u00e7os de advocacia aos seus clientes (\u201cServi\u00e7os\u201d) e disponibiliza ao p\u00fablico em geral este website e demais p\u00e1ginas relacionadas (\u201cWebsite\u201d) para apresentar conte\u00fados jur\u00eddicos, permitir a inscri\u00e7\u00e3o em newsletter, bem como divulgar eventos e materiais do Escrit\u00f3rio.<\/p><p>N\u00f3s temos a preocupa\u00e7\u00e3o de respeitar e resguardar a sua privacidade. Assim, com comprometimento e transpar\u00eancia, apresentamos a presente Pol\u00edtica Externa de Privacidade e Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (\u201cPol\u00edtica\u201d) visando descrever, de forma clara e acess\u00edvel, como os dados pessoais poder\u00e3o ser coletados, usados, compartilhados e armazenados pelo Escrit\u00f3rio, em observ\u00e2ncia \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel no Brasil, em especial, \u00e0 Lei n\u00ba 13.709\/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados \u2013 \u201cLGPD\u201d).<\/p><p><strong>Por favor, leia atentamente esta Pol\u00edtica de Privacidade, pois, ao acessar e\/ou utilizar nossos Servi\u00e7os e Website, voc\u00ea declara estar plenamente ciente dos termos aqui dispostos e consente de forma livre e expressa com o tratamento de seus dados pessoais para as finalidades espec\u00edficas e segundo as condi\u00e7\u00f5es a seguir especificadas. <\/strong><\/p><ol><li><strong>CONCEITOS E DEFINI\u00c7\u00d5ES<\/strong><\/li><\/ol><p>Para fins desta Pol\u00edtica, entende-se por:<\/p><p><strong>a. Dados Pessoais:<\/strong> qualquer informa\u00e7\u00e3o por meio da qual uma pessoa natural possa ser identificada, direta ou indiretamente. S\u00e3o exemplos de dados pessoais, nome completo, documento de identifica\u00e7\u00e3o, telefone, endere\u00e7o de e-mail, escolaridade, entre outros.<\/p><p><strong>b. Dados Pessoais Sens\u00edveis: <\/strong>s\u00e3o dados pessoais relacionados a origem racial ou \u00e9tnica, convic\u00e7\u00e3o religiosa, opini\u00e3o pol\u00edtica, filia\u00e7\u00e3o a sindicato ou a organiza\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter religioso, filos\u00f3fico ou pol\u00edtico, dado referente \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 vida sexual, dado gen\u00e9tico ou biom\u00e9trico, quando vinculados a uma pessoa natural.<\/p><p><strong>c. Tratamento: <\/strong>toda opera\u00e7\u00e3o realizada com dados pessoais, como as que se referem \u00e0 coleta, produ\u00e7\u00e3o, recep\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o, acesso, reprodu\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, processamento, arquivamento, armazenamento, elimina\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o ou controle da informa\u00e7\u00e3o, modifica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia, difus\u00e3o ou qualquer outra forma de disponibiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p><strong>d. Titular:<\/strong> pessoa natural a quem se referem os dados pessoais objeto de tratamento.<\/p><ol start=\"2\"><li><strong>ESCOPO DE APLICA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA EXTERNA DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS <\/strong><\/li><\/ol><p>Esta Pol\u00edtica se aplica aos tratamentos de Dados Pessoais realizados pela Cl\u00e1udia Seixas Sociedade de Advogados para prestar seus Servi\u00e7os e disponibilizar o Website.<\/p><ol start=\"3\"><li><strong>TIPOS DE DADOS PESSOAIS COLETADOS E FORMAS DE REGISTRO <\/strong><\/li><\/ol><p>Durante a utiliza\u00e7\u00e3o do nosso Website e na presta\u00e7\u00e3o de nossos Servi\u00e7os, coletamos Dados Pessoais de duas formas: (a) mediante fornecimento pelo pr\u00f3prio titular atrav\u00e9s de formul\u00e1rios online ou por meio f\u00edsico em primeiro atendimento; e (b) automaticamente, por meio de cookies e tecnologias similares.<\/p><p><strong>a. Dados fornecidos pelo pr\u00f3prio usu\u00e1rio: <\/strong>podemos coletar o nome, endere\u00e7o de e-mail, n\u00famero de telefone e de celular quando o usu\u00e1rio se cadastra para receber nossa Newsletter, preenche o formul\u00e1rio de contato dispon\u00edvel no Website ou informa diretamente em primeiro atendimento no Escrit\u00f3rio.<\/p><p><strong>b. Informa\u00e7\u00f5es coletadas automaticamente:<\/strong> ao visitar nosso Website, coletamos dados de registro de internet padr\u00e3o e os detalhes de padr\u00f5es de comportamento do usu\u00e1rio, os quais incluem frequ\u00eancia de uso, data, hora e endere\u00e7o de IP (<em>Internet Protocol<\/em>) do acesso, prefer\u00eancias de conte\u00fado e n\u00famero de cliques em determinada postagem.<\/p><ol start=\"4\"><li><strong>FINALIDADE DO TRATAMENTO DE DADOS PESSOAIS <\/strong><\/li><\/ol><p>O Tratamento de seus Dados Pessoais pode ser realizado pela Cl\u00e1udia Seixas Advogados mediante o seu consentimento, quando aplic\u00e1vel, em diversos meios, por obriga\u00e7\u00e3o legal, regulat\u00f3ria, contratual ou outras formas. O Escrit\u00f3rio pode solicitar que voc\u00ea forne\u00e7a o consentimento por escrito ou por qualquer outro meio que confirme tal consentimento, sempre que necess\u00e1rio.<\/p><p>O Tratamento de seus Dados Pessoais tem por finalidade viabilizar e\/ou melhorar a presta\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os para os quais a Cl\u00e1udia Seixas Advogados foi contratada. Prezando pela transpar\u00eancia, listamos abaixo, de forma segmentada de acordo com diferentes contextos de tratamento, as finalidades para os quais a Cl\u00e1udia Seixas Advogados trata Dados Pessoais:<\/p><ul><li><strong>Presta\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os <\/strong><\/li><\/ul><p>Para a presta\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os, ocorre o Tratamento de Dados Pessoais conforme a necessidade e em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios \u00e9ticos da advocacia e do sigilo profissional da rela\u00e7\u00e3o entre cliente e advogado.<\/p><p>Os Dados Pessoais coletados e utilizados na presta\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os s\u00e3o fornecidos diretamente por nossos clientes. Assim, s\u00e3o claras as finalidades de utiliza\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais para a presta\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os, que podem incluir:<\/p><ol><li>Dados cadastrais, como nome, profiss\u00e3o e estado civil<\/li><li>Dados de contato, como endere\u00e7o de e-mail, endere\u00e7o postal e n\u00famero(s) de telefone;<\/li><li>Dados financeiros, como n\u00famero do banco, n\u00famero da ag\u00eancia e n\u00famero da conta banc\u00e1ria<\/li><li>Eventualmente, dados sens\u00edveis, como filia\u00e7\u00e3o a sindicato, origem racial ou \u00e9tnica, dependendo do Servi\u00e7o que ser\u00e1 prestado; e<\/li><li>Outros Dados Pessoais necess\u00e1rios para a presta\u00e7\u00e3o dos nossos Servi\u00e7os.<\/li><\/ol><p>Al\u00e9m disso, processaremos informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o e de hist\u00f3rico do cliente como parte de nossos processos de an\u00e1lise de conflito de interesses, e para cumprir quaisquer outras obriga\u00e7\u00f5es legais ou regulat\u00f3rias \u00e0s quais possamos estar sujeitos.<\/p><ul><li><strong>Processo Seletivo <\/strong><\/li><\/ul><p>Para a realiza\u00e7\u00e3o de processos seletivos para oportunidades de trabalho no Escrit\u00f3rio, a Cl\u00e1udia Seixas Advogados coleta Dados Pessoais dos candidatos que se interessam em participar das nossas sele\u00e7\u00f5es. Tais informa\u00e7\u00f5es podem incluir curr\u00edculos, documentos de identifica\u00e7\u00e3o, hist\u00f3rico acad\u00eamico e profissional, e informa\u00e7\u00f5es de contato. \u00a0<\/p><p>Os Dados Pessoais em quest\u00e3o s\u00e3o tratados exclusivamente para a participa\u00e7\u00e3o em nossos processos seletivos e manuten\u00e7\u00e3o de banco de dados de profissionais do mercado, a fim de facilitar o contato em futuros convites para novas vagas e\/ou processos seletivos, n\u00e3o ser\u00e3o utilizados para qualquer outra finalidade al\u00e9m destas.<\/p><ul><li><strong>Website institucional <\/strong><\/li><\/ul><p>Al\u00e9m das finalidades descritas acima, os Dados Pessoais coletados em nosso Website ser\u00e3o tratados para as seguintes finalidades:<\/p><ol><li>Oferecer contato profissional e responder \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es e consultas formuladas pelos usu\u00e1rios;<\/li><li>Enviar comunicados e not\u00edcias do Escrit\u00f3rio, como informativos, newsletters e informa\u00e7\u00f5es sobre eventos;<\/li><li>Identificar as necessidades dos usu\u00e1rios e, assim, medir ou analisar a efic\u00e1cia da assessoria que ofertamos, apresentar artigos que sejam relevantes para o usu\u00e1rio, oferecer conte\u00fado personalizado e recomendar produtos e servi\u00e7os que se enquadre no seu perfil;<\/li><li>Gerar dados n\u00e3o identificados agregados, como estat\u00edsticas sobre usu\u00e1rios e dados demogr\u00e1ficos dos visitantes;<\/li><li>Verificar a prote\u00e7\u00e3o de nossos ambientes virtuais contra erros e fraudes;<\/li><li>Cumprir obriga\u00e7\u00f5es legais ou regulat\u00f3rias.<\/li><\/ol><ol start=\"5\"><li><strong>COMPARTILHAMENTO DE DADOS PESSOAIS <\/strong><\/li><\/ol><p>A Cl\u00e1udia Seixas Advogados <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> comercializar\u00e1 seus Dados Pessoais. Entretanto, para cumprir as finalidades listadas nesta Pol\u00edtica, podemos compartilhar seus Dados Pessoais com outros agentes de tratamento, como prestadores de servi\u00e7os e plataformas de automa\u00e7\u00e3o de marketing. Ainda, podemos compartilhar os dados pessoais com autoridades administrativas ou judiciais competentes, em decorr\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o legal ou regulat\u00f3ria.<\/p><p>Em suma, a Cl\u00e1udia Seixas Advogados pode compartilhar Dados Pessoais com as seguintes categorias de Empresas:<\/p><ol><li>Prestadores de servi\u00e7os contratados para atuar em nome do Escrit\u00f3rio para fornecer um servi\u00e7o seguindo nossas instru\u00e7\u00f5es a fim de ajudar a aprimorar nossos servi\u00e7os, como provedores de sistemas de TI, provedores de servi\u00e7os em nuvem, servi\u00e7os relacionados a folha de pagamentos e recursos humanos, dentre outros;<\/li><li>Parceiros comerciais e com os quais o Escrit\u00f3rio mant\u00e9m relacionamento de colabora\u00e7\u00e3o ou alian\u00e7a.<\/li><\/ol><p>Nossos parceiros e fornecedores somente s\u00e3o autorizados a utilizar os Dados Pessoais para os fins espec\u00edficos que eles foram contratados, portanto, n\u00e3o ir\u00e3o utilizar seus Dados Pessoais para outras finalidades al\u00e9m da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os previstos contratualmente.<\/p><p>Alguns exemplos dos atuais parceiros com quem podemos compartilhas os seus dados pessoais s\u00e3o:<\/p><table><tbody><tr><td width=\"354\"><p><strong>Parceiros<\/strong><\/p><\/td><td width=\"354\"><p><strong>Descri\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr><td width=\"354\"><p>Google Analytics<\/p><p>(https:\/\/analytics.google.com\/)<\/p><\/td><td width=\"354\"><p>Obter informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas sobre o uso do nosso Website<\/p><\/td><\/tr><tr><td width=\"354\"><p>WordPress<\/p><p>(https:\/\/wordpress.org\/)<\/p><\/td><td width=\"354\"><p>Obter informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas sobre o suo do nosso Website e ferramentas para envio de e-mails.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><p>Em todos os casos, nos esfor\u00e7amos para que o compartilhamento seja feito apenas a terceiros que demonstrem estar em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e que adotem padr\u00f5es adequados de privacidade e seguran\u00e7a.<\/p><ol start=\"6\"><li><strong>TRANSFER\u00caNCIA INTERNACIONAL <\/strong><\/li><\/ol><p>N\u00e3o transferimos diretamente dados pessoais para outros pa\u00edses, por\u00e9m alguns servi\u00e7os e funcionalidades que fornecemos podem utilizar infraestrutura tecnol\u00f3gica que esteja estabelecida fora do Brasil, como servidores de hospedagem e servi\u00e7os em nuvem. Nesse caso, nos asseguramos de que os pa\u00edses para os quais os dados sejam transferidos proporcionam n\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais adequado ao previsto na legisla\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><ol start=\"7\"><li><strong>RETEN\u00c7\u00c3O DOS DADOS <\/strong><\/li><\/ol><p>Os Dados Pessoais coletados ser\u00e3o mantidos apenas pelo tempo necess\u00e1rio para cumprir as finalidades que embasaram sua coleta. Todavia, algumas informa\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser conservadas para o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es legais ou regulat\u00f3rias, inclusive para o exerc\u00edcio de seus direitos em processos judiciais, administrativos ou arbitrais.<\/p><ol start=\"8\"><li><strong>SEGURAN\u00c7A <\/strong><\/li><\/ol><p>Para proteger os dados pessoais de acessos n\u00e3o autorizados e de situa\u00e7\u00f5es acidentais ou il\u00edcitas de destrui\u00e7\u00e3o, perda, altera\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o ou difus\u00e3o, implementamos salvaguardas f\u00edsicas, eletr\u00f4nicas e procedimentais de seguran\u00e7a, como controle de acesso aos nossos dispositivos e instala\u00e7\u00f5es e restri\u00e7\u00e3o de acesso aos dados somente a colaboradores devidamente autorizados.<\/p><ol start=\"9\"><li><strong>LINKS DE TERCEIROS <\/strong><\/li><\/ol><p>Nosso Website pode oferecer links para redirecionamento a sites externos, os quais, a nosso ver, podem conter informa\u00e7\u00f5es ou ferramentas \u00fateis para os nossos visitantes. Estes sites possuem pol\u00edticas de privacidade independentes, de modo que n\u00e3o nos responsabilizamos pela forma como os dados dos usu\u00e1rios ser\u00e3o tratados nesses sites.<\/p><p>A Cl\u00e1udia Seixas Advogados sugere a consulta \u00e0 pol\u00edtica de privacidade aplic\u00e1vel a esses websites de terceiros antes do fornecimento de seus Dados Pessoais.<\/p><p>\u00a0<\/p><ol start=\"10\"><li><strong>COOKIES<\/strong><\/li><\/ol><ul><li><strong>O que \u00e9 um Cookie?<\/strong><\/li><\/ul><p>\u201cCookies\u201d s\u00e3o pequenos arquivos de texto que s\u00e3o armazenados no dispositivo do usu\u00e1rio. Os cookies nos permitem reconhecer as suas prefer\u00eancias para, por exemplo, adaptar o site a sua navega\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades espec\u00edficas.<\/p><p>Os cookies geralmente tamb\u00e9m t\u00eam uma data de expira\u00e7\u00e3o. Por exemplo, alguns cookies s\u00e3o exclu\u00eddos automaticamente quando voc\u00ea fecha o navegador (os chamados cookies de sess\u00e3o), enquanto outros podem ser armazenados por mais tempo no computador at\u00e9 serem exclu\u00eddos manualmente (os chamados cookies persistentes).<\/p><ul><li><strong>Por que usamos Cookies?<\/strong><\/li><\/ul><p>Nosso site utiliza cookies para armazenar as prefer\u00eancias, rastrear informa\u00e7\u00f5es, e oferecer an\u00fancios e conte\u00fado personalizado aos usu\u00e1rios, sempre com o objetivo de facilitar o uso e melhor adaptar nossas aplica\u00e7\u00f5es aos interesses e necessidades dos usu\u00e1rios, bem como para proporcionar uma melhor e mais eficiente experi\u00eancia de acesso em nosso site.<\/p><p>Por meio de cookies, tamb\u00e9m armazenamos informa\u00e7\u00f5es sobre as atividades do navegador, incluindo endere\u00e7o IP e a p\u00e1gina acessada. Esses registros de atividades (logs) ser\u00e3o utilizados apenas para fins estat\u00edsticos e de m\u00e9tricas dos servi\u00e7os disponibilizados ou para a investiga\u00e7\u00e3o de fraudes ou de altera\u00e7\u00f5es indevidas nos sistemas e cadastros do usu\u00e1rio.<\/p><ul><li><strong>Como posso remover ou bloquear os cookies?<\/strong><\/li><\/ul><p>O usu\u00e1rio tem a op\u00e7\u00e3o de aceitar ou recusar o uso de cookies em seu dispositivo, utilizando as configura\u00e7\u00f5es de seu navegador de prefer\u00eancia. Todavia, lembramos que, caso n\u00e3o aceite alguns cookies, certos servi\u00e7os e funcionalidades de nossa p\u00e1gina poder\u00e3o n\u00e3o funcionar de maneira ideal.<\/p><p>Voc\u00ea encontrar\u00e1 mais explica\u00e7\u00f5es sobre como proceder clicando nos links abaixo. Para encontrar informa\u00e7\u00f5es relacionadas a outros navegadores, visite o site do desenvolvedor do navegador.<\/p><p><strong>Internet Explorer (Windows) <\/strong><\/p><p><a href=\"http:\/\/windows.microsoft.com\/es-es\/windows-vista\/block-or-allow-cookies\">http:\/\/windows.microsoft.com\/es-es\/windows-vista\/block-or-allow-cookies<\/a><\/p><p><strong>Microsoft Edge<\/strong><\/p><p><a href=\"https:\/\/support.microsoft.com\/es-ar\/help\/4027947\/microsoft-edge-delete-cookies\">https:\/\/support.microsoft.com\/es-ar\/help\/4027947\/microsoft-edge-delete-cookies<\/a><\/p><p><strong>Firefox<\/strong><\/p><p><a href=\"https:\/\/support.mozilla.org\/es\/kb\/habilitar-y-deshabilitar-cookies-que-los-sitios-we\">https:\/\/support.mozilla.org\/es\/kb\/habilitar-y-deshabilitar-cookies-que-los-sitios-we<\/a><\/p><p><strong>Google Chrome <\/strong><\/p><p><a href=\"http:\/\/support.google.com\/chrome\/bin\/answer.py?hl=es&amp;answer=95647\">http:\/\/support.google.com\/chrome\/bin\/answer.py?hl=es&amp;answer=95647<\/a><\/p><p><strong>Safari (Mac) <\/strong><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/legal\/privacy\/es\/cookies\">http:\/\/www.apple.com\/legal\/privacy\/es\/cookies<\/a><\/p><ol start=\"11\"><li><strong>DIREITOS DOS TITULARES <\/strong><\/li><\/ol><p>Garantimos que os titulares dos dados possam exercer plenamente os direitos previstos pela legisla\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, dentre os quais:<\/p><ol><li>a confirma\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de tratamento;<\/li><li>o acesso aos dados;<\/li><li>a corre\u00e7\u00e3o de dados incompletos, inexatos ou desatualizados;<\/li><li>a anonimiza\u00e7\u00e3o, bloqueio ou elimina\u00e7\u00e3o de dados desnecess\u00e1rios, excessivos ou tratados em desconformidade com a legisla\u00e7\u00e3o;<\/li><li>a portabilidade de dados a outro fornecedor de servi\u00e7o ou produto;<\/li><li>a elimina\u00e7\u00e3o dos dados tratados com consentimento do titular;<\/li><li>a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre as entidades p\u00fablicas ou privadas com as quais compartilhamos seus dados pessoais;<\/li><li>a informa\u00e7\u00e3o sobre a possibilidade de n\u00e3o fornecer o seu consentimento, bem como de ser informado sobre as consequ\u00eancias, em caso de negativa;<\/li><li>a revoga\u00e7\u00e3o do consentimento.<\/li><\/ol><p>O exerc\u00edcio destes direitos pode ser feito, a qualquer momento, por meio do envio de Formul\u00e1rio para o e-mail: dados@claudiaseixas.adv.br<\/p><p><strong>\u00a0<\/strong><\/p><ol start=\"12\"><li><strong>CONTATO <\/strong><\/li><\/ol><p>Caso tenha qualquer d\u00favida sobre como tratamos seus dados pessoais ou queira mais informa\u00e7\u00f5es, leia a vers\u00e3o completa da nossa Pol\u00edtica ou entre em entre em contato conosco pelo e-mail: dados@claudiaseixas.adv.br<\/p><ol start=\"13\"><li><strong>ATUALIZA\u00c7\u00d5ES <\/strong><\/li><\/ol><p>A Cl\u00e1udia Seixas Advogados se reserva no direito de alterar total ou parcialmente a presente Pol\u00edtica, a qualquer tempo, inserindo a \u00faltima data de atualiza\u00e7\u00e3o conforme indicado abaixo. Desta forma, recomendamos a visita peri\u00f3dica \u00e0 esta p\u00e1gina para ter conhecimento sobre poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es.<\/p><p>Data da \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o: 15 de abril de 2021.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>POL\u00cdTICA EXTERNA DE PRIVACIDADE E PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS O escrit\u00f3rio CL\u00c1UDIA SEIXAS SOCIEDADE DE ADVOGADOS, pessoa jur\u00eddica de direito privado inscrita no CNPJ sob o n\u00ba 12.250.372\/0001-55 (\u201cCl\u00e1udia Seixas Advogados\u201d, \u201cN\u00f3s\u201d ou \u201cEscrit\u00f3rio\u201d), presta servi\u00e7os de advocacia aos seus clientes (\u201cServi\u00e7os\u201d) e disponibiliza ao p\u00fablico em geral este website e demais p\u00e1ginas relacionadas (\u201cWebsite\u201d) [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pol\u00edtica de Privacidade e Prote\u00e7\u00e3o de Dados - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/politica-de-privacidade-e-protecao-de-dados\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pol\u00edtica de Privacidade e Prote\u00e7\u00e3o de Dados - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"POL\u00cdTICA EXTERNA DE PRIVACIDADE E PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS O escrit\u00f3rio CL\u00c1UDIA SEIXAS SOCIEDADE DE ADVOGADOS, pessoa jur\u00eddica de direito privado inscrita no CNPJ sob o n\u00ba 12.250.372\/0001-55 (\u201cCl\u00e1udia Seixas Advogados\u201d, \u201cN\u00f3s\u201d ou \u201cEscrit\u00f3rio\u201d), presta servi\u00e7os de advocacia aos seus clientes (\u201cServi\u00e7os\u201d) e disponibiliza ao p\u00fablico em geral este website e demais p\u00e1ginas relacionadas (\u201cWebsite\u201d) [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/politica-de-privacidade-e-protecao-de-dados\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-27T20:52:03+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/politica-de-privacidade-e-protecao-de-dados\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/politica-de-privacidade-e-protecao-de-dados\/\",\"name\":\"Pol\\u00edtica de Privacidade e Prote\\u00e7\\u00e3o de Dados - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-04-27T20:43:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-27T20:52:03+00:00\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/politica-de-privacidade-e-protecao-de-dados\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1444"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1444"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1444\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1449,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1444\/revisions\/1449"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1444"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}