{"id":4257,"date":"2021-06-21T12:00:47","date_gmt":"2021-06-21T15:00:47","guid":{"rendered":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?page_id=4257"},"modified":"2022-03-03T14:30:13","modified_gmt":"2022-03-03T17:30:13","slug":"investigacao-defensiva","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva\/","title":{"rendered":"Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"4257\" class=\"elementor elementor-4257\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<main class=\"elementor-element elementor-element-bfdc3dc elementor-section-height-min-height elementor-section-full_width elementor-reverse-mobile elementor-section-height-default elementor-section-items-middle elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"bfdc3dc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<article class=\"elementor-element elementor-element-cf0a11d elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column\" data-id=\"cf0a11d\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-613093f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"613093f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">A equipe que alcan\u00e7a a melhor defesa<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b34be44 elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"b34be44\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4440b02 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4440b02\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Os advogados do Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas s\u00e3o preparados para comandar equipes multidisciplinares de <strong>Investiga\u00e7\u00e3o Preliminar<\/strong>, <strong>Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva<\/strong> e <strong>Investiga\u00e7\u00e3o Corporativa (Interna)<\/strong>.<\/p><p><strong>N\u00f3s buscamos provas por voc\u00ea:<\/strong><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f515263 elementor-mobile-align-center elementor-icon-list--layout-traditional elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"f515263\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-check\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Colhendo depoimentos;<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-check\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Realizando investiga\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias com detetives particulares;<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-check\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Contratando profissionais qualificados para elabora\u00e7\u00e3o de laudos e exames periciais que sustentam teses de defesa;<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-check\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Realizando reconstitui\u00e7\u00f5es e pesquisas diversas em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eae7b4c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"eae7b4c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><strong>Preservamos o sigilo das informa\u00e7\u00f5es colhidas! <\/strong><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/article>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60c0a44 elementor-column elementor-col-66 elementor-top-column\" data-id=\"60c0a44\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-81478e3 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"81478e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/main>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-c886d0d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"c886d0d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-223b98d elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column\" data-id=\"223b98d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b2e9f2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7b2e9f2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"400\" height=\"400\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/imagem-investigacao-min.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"imagem-investiga\u00e7\u00e3o-min\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/imagem-investigacao-min.png 400w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/imagem-investigacao-min-300x300.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/imagem-investigacao-min-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-93b5e39 elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column\" data-id=\"93b5e39\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-19e5e9e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"19e5e9e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-64db8dd elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"64db8dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1eab66c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1eab66c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>A<strong> investiga\u00e7\u00e3o defensiva<\/strong>&nbsp;\u00e9 um conjunto de m\u00e9todos investigativos, atrav\u00e9s do qual o advogado de defesa re\u00fane elementos e constr\u00f3i provas para esclarecer fatos em favor do investigado ou acusado. <strong>\u00c9 uma ferramenta essencial para o exerc\u00edcio da defesa<\/strong>.<\/p>\n<p><\/p>\n<p>Em resumo, <strong>nosso time busca provas por voc\u00ea<\/strong>, coordenando uma equipe multidisciplinar de especialistas, para ajudar no trabalho em fase <strong>PR\u00c9-DEFESA<\/strong> (muitas vezes antes mesmo do nascimento da a\u00e7\u00e3o penal) ou <strong>DEFESA<\/strong>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-019c495 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"019c495\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba47978 elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column\" data-id=\"ba47978\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-161ea95 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"161ea95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"400\" height=\"400\" src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/imagem-investigacao-min2.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/imagem-investigacao-min2.png 400w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/imagem-investigacao-min2-300x300.png 300w, https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/imagem-investigacao-min2-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a2a6b81 elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column\" data-id=\"a2a6b81\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a2d26a2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a2d26a2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Investiga\u00e7\u00e3o Corporativa ou Interna<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3064666 elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"3064666\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ae799a7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ae799a7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>A <strong>investiga\u00e7\u00e3o corporativa<\/strong>, ou <strong>investiga\u00e7\u00e3o <\/strong>interna, \u00e9 a investiga\u00e7\u00e3o realizada no ambiente empresarial, com foco priorit\u00e1rio (mas n\u00e3o limitado) em minimizar condutas inadequadas na empresa.<\/p><p>Ou seja, aqui a nossa equipe vai <strong>identificar e tratar ou prevenir riscos de fraudes, atos de corrup\u00e7\u00e3o, m\u00e1 conduta ou m\u00e1-f\u00e9 e<\/strong>, consequentemente, perdas financeiras. A partir dos fatos analisados entramos com aplica\u00e7\u00e3o de <strong>Compliance<\/strong>\u00a0ou <strong>Programa de Integridade \u00c9tica. <\/strong><\/p><p>O principal foco dessa modalidade \u00e9 <strong>proteger o seu neg\u00f3cio, a imagem da sua empresa, e as regras e princ\u00edpios que as regem.<\/strong><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-fa08a65 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"fa08a65\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7c59fc4 elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"7c59fc4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6151df0 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6151df0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Coordena\u00e7\u00e3o da Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-61edb4d elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"61edb4d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-2c07c30 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-inner-section\" data-id=\"2c07c30\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fa678c elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column\" data-id=\"2fa678c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-98a8e22 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"98a8e22\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Naiara-Seixas-min.png\" title=\"\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-73287b1 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"73287b1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Naiara de Seixas Carneiro Caparica<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d9848f9 elementor-icon-list--layout-inline elementor-align-center elementor-mobile-align-center elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"d9848f9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items elementor-inline-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">OAB-SP 267.339<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"far fa-paper-plane\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">naiara@claudiaseixas.adv.br<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3a108c6 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"3a108c6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-6081\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-6081\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Saiba mais sobre a Dra. Naiara<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-6081\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-6081\"><p><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Formada em Direito pela Faculdade Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP);<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> P\u00f3s-graduada em Direito Penal Econ\u00f4mico pela Faculdade Get\u00falio Vargas (FGV);<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> P\u00f3s-graduada em Direito Penal Econ\u00f4mico e Europeu pela Universidade de Coimbra\/IBCCRIM;<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Curso de extens\u00e3o em Compliance Criminal pela Escola de Direito da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul;<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Professora convidada da Faculdade de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP);<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Frequentou o curso de Direitos Fundamentais da Faculdade de Direito da Universidade de Coimbra em parceria com o Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM);<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Monitoria de Pr\u00e1tica de Processo Penal com a professora Naila Nucci na Faculdade Armando \u00c1lvares Penteado (FAAP);<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Membro do Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM);<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Membro do Conselho de Prerrogativas da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB);<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Associada ao Instituto de Defesa do Direito de Defesa (IDDD);<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> S\u00f3cia do escrit\u00f3rio CARLA DOMENICO SOCIEDADE DE ADVOGADOS;<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Membro do escrit\u00f3rio TORON, TORIHARA E SZAFIR.<\/p><p>Idioma: Ingl\u00eas e Espanhol<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-b81f3e6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-inner-section\" data-id=\"b81f3e6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0f0dfcb elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column\" data-id=\"0f0dfcb\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-623ac5b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"623ac5b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Flavia-Gourlart-min.png\" title=\"\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2adaa24 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2adaa24\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Fl\u00e1via Elaine Remiro Goulart Ferreira<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-45987d3 elementor-icon-list--layout-inline elementor-align-center elementor-mobile-align-center elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"45987d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items elementor-inline-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">OAB 172.450<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"far fa-paper-plane\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">flavia.goulart@claudiaseixas.adv.br<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b7698c elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"2b7698c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-4551\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-4551\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Saiba mais sobre a Dra. Fl\u00e1via<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-4551\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-4551\"><p><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Formada em Direito pela Universidade Ribeir\u00e3o Preto (Unaerp);<\/p><p><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Especialista em Direito Penal e Processo Penal pela Universidade Candido Mendes;<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Curso de aperfei\u00e7oamento pelo Complexo Jur\u00eddico Dam\u00e1sio de Jesus;<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Cursos diversos de Extens\u00e3o Profissional pela Escola Superior de Advocacia;<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Cursos de extens\u00e3o pela Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo;<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Atualiza\u00e7\u00e3o profissional pela LFG.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8d44915 elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column\" data-id=\"8d44915\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a0168ee elementor-widget__width-auto elementor-fixed elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"a0168ee\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;fixed&quot;}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"#contato\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"far fa-envelope-open\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Entre em Contato<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f1d03a0 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f1d03a0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Guilherme-Amaral-min.png\" title=\"\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-252257b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"252257b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Guilherme Laurindo do Amaral<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0e73f24 elementor-icon-list--layout-inline elementor-align-center elementor-mobile-align-center elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"0e73f24\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items elementor-inline-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">OAB-SP 391.590<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"far fa-paper-plane\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">guilherme.amaral@claudiaseixas.adv.br<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-03e08b6 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"03e08b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-4061\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-4061\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"\" class=\"elementor-toggle-title\">Saiba mais sobre o Dr. Guilherme<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-4061\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-4061\"><p><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> Formado em Direito pela Faculdade de Direito UniSEB Centro Universit\u00e1rio;<br \/><img class=\"emoji\" role=\"img\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/25aa.svg\" alt=\"\u25aa\ufe0f\" \/> P\u00f3s-graduado em Direito Penal e Processo Penal pela Escola Paulista de Direito (EPD).<\/p><p>Idioma: Ingl\u00eas<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-9f1ef10 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default elementor-section elementor-top-section\" data-id=\"9f1ef10\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;background_motion_fx_motion_fx_scrolling&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;shape_divider_bottom&quot;:&quot;tilt&quot;,&quot;background_motion_fx_devices&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;]}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-shape elementor-shape-bottom\" data-negative=\"false\">\n\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 1000 100\" preserveAspectRatio=\"none\">\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" d=\"M0,6V0h1000v100L0,6z\"\/>\n<\/svg>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ccf0fce elementor-invisible elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column\" data-id=\"ccf0fce\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeInUp&quot;,&quot;animation_mobile&quot;:&quot;none&quot;,&quot;animation_delay&quot;:200}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap  elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e9dd4b2 elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"e9dd4b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"contato\" class=\"elementor-menu-anchor\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-831361a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"831361a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Contato<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8aca878 elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"8aca878\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f659f3f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f659f3f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Entre em contato preenchendo o formul\u00e1rio a seguir que retornaremos o mais breve poss\u00edvel.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ba0182 elementor-button-align-stretch elementor-widget elementor-widget-form\" data-id=\"6ba0182\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"form.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<form class=\"elementor-form\" method=\"post\" name=\"New Form\">\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"post_id\" value=\"4257\"\/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"form_id\" value=\"6ba0182\"\/>\n\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-form-fields-wrapper elementor-labels-\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-text elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-name elementor-col-100 elementor-field-required\">\n\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-name\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">Nome<\/label><input size=\"1\" type=\"text\" name=\"form_fields[name]\" id=\"form-field-name\" class=\"elementor-field elementor-size-xs  elementor-field-textual\" placeholder=\"Nome\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-email elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-email elementor-col-100 elementor-field-required\">\n\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-email\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">Email<\/label><input size=\"1\" type=\"email\" name=\"form_fields[email]\" id=\"form-field-email\" class=\"elementor-field elementor-size-xs  elementor-field-textual\" placeholder=\"Email\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-maskphone_with_ddd elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_d7afef9 elementor-col-100 elementor-field-required\">\n\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-field_d7afef9\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">Celular<\/label><input size=\"1\" type=\"text\" name=\"form_fields[field_d7afef9]\" id=\"form-field-field_d7afef9\" class=\"elementor-field elementor-size-xs  elementor-field-textual phone_with_ddd\" required=\"required\" aria-required=\"true\" placeholder=\"Celular\">\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-select elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_0a7e8bb elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-field_0a7e8bb\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">Motivo do contato<\/label>\t\t<div class=\"elementor-field elementor-select-wrapper \">\n\t\t\t<select name=\"form_fields[field_0a7e8bb]\" id=\"form-field-field_0a7e8bb\" class=\"elementor-field-textual elementor-size-xs\">\n\t\t\t\t<option value=\"\">Motivo do contato:<\/option><option value=\"Quero agendar uma consulta jur\u00eddica\">Quero agendar uma consulta jur\u00eddica<\/option><option value=\"Quero enviar curr\u00edculo\">Quero enviar curr\u00edculo<\/option><option value=\"Outro\">Outro<\/option>\t\t\t<\/select>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-textarea elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-message elementor-col-100 elementor-field-required\">\n\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-message\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">Mensagem<\/label><textarea class=\"elementor-field-textual elementor-field  elementor-size-xs\" name=\"form_fields[message]\" id=\"form-field-message\" rows=\"4\" placeholder=\"Mensagem\" required=\"required\" aria-required=\"true\"><\/textarea>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-acceptance elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_941408b elementor-col-100 elementor-field-required\">\n\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-field_941408b\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">Aceito a pol\u00edtica de privacidade e dados<\/label><div class=\"elementor-field-subgroup\"><span class=\"elementor-field-option\"><input type=\"checkbox\" name=\"form_fields[field_941408b]\" id=\"form-field-field_941408b\" class=\"elementor-field elementor-size-xs  elementor-acceptance-field\" required=\"required\" aria-required=\"true\"> <label for=\"form-field-field_941408b\">Aceito a pol\u00edtica de privacidade e dados. Veja abaixo.<\/label><\/span><\/div>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-group elementor-column elementor-field-type-submit elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t<button type=\"submit\" class=\"elementor-button elementor-size-sm elementor-animation-push\">\n\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\" elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Enviar<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/form>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f5c4e8d elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"f5c4e8d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/politica-de-privacidade-e-protecao-de-dados\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-xs\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Ver pol\u00edtica de privacidade e dados.<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A equipe que alcan\u00e7a a melhor defesa Os advogados do Escrit\u00f3rio Cl\u00e1udia Seixas s\u00e3o preparados para comandar equipes multidisciplinares de Investiga\u00e7\u00e3o Preliminar, Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva e Investiga\u00e7\u00e3o Corporativa (Interna). N\u00f3s buscamos provas por voc\u00ea: Colhendo depoimentos; Realizando investiga\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias com detetives particulares; Contratando profissionais qualificados para elabora\u00e7\u00e3o de laudos e exames periciais que sustentam teses de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva - Cl\u00e1udia Seixas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva: conhe\u00e7a a equipe Cl\u00e1udia Seixas. Buscamos provas por voc\u00ea para garantir o melhor para sua defesa. Comandamos equipes multidisciplinares de Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva e Preliminar para preven\u00e7\u00e3o de erros\/in\u00e9rcia por parte das autoridades. Saiba mais\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva - Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva: conhe\u00e7a a equipe Cl\u00e1udia Seixas. Buscamos provas por voc\u00ea para garantir o melhor para sua defesa. Comandamos equipes multidisciplinares de Investiga\u00e7\u00e3o Defensiva e Preliminar para preven\u00e7\u00e3o de erros\/in\u00e9rcia por parte das autoridades. Saiba mais\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Cl\u00e1udia Seixas\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-03T17:30:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/imagem-investigacao-min.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/\",\"name\":\"Cl\\u00e1udia Seixas\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/imagem-investigacao-min.png\",\"width\":400,\"height\":400,\"caption\":\"imagem-investiga\\u00e7\\u00e3o-min\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva\/\",\"name\":\"Investiga\\u00e7\\u00e3o Defensiva - Cl\\u00e1udia Seixas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-06-21T15:00:47+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-03T17:30:13+00:00\",\"description\":\"Investiga\\u00e7\\u00e3o Defensiva: conhe\\u00e7a a equipe Cl\\u00e1udia Seixas. Buscamos provas por voc\\u00ea para garantir o melhor para sua defesa. Comandamos equipes multidisciplinares de Investiga\\u00e7\\u00e3o Defensiva e Preliminar para preven\\u00e7\\u00e3o de erros\/in\\u00e9rcia por parte das autoridades. Saiba mais\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/investigacao-defensiva\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4257"}],"collection":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4257"}],"version-history":[{"count":32,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4257\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":26028,"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4257\/revisions\/26028"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/claudiaseixas.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4257"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}